\input{begin}

\psalmKathismaStasis{1}{1}

\psalmChapter{1}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Beātus vir, quī nōn abīvit in consiliō impiōrum, et in viā peccātōrum nōn stetit, et in catēdrā pestilentiae nōn sēdit,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {sed in lēge Dominī voluntās ejus, et in lēge ejus meditābitur diē ac nocte.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Et erit tamquam lignum quod plantātum est secus dēcursūs aquārum, quod fructum suum dabit in tempore suō, et folium ejus nōn dēfluet. Et omnia quaecumque faciet prōsperābuntur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Nōn sīc impiī, nōn sīc~; sed tamquam pulvis, quem prōjicit ventus ā faciē terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Ideō nōn resurgent impiī in jūdiciō, neque peccātōrēs in conciliō jūstōrum~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {quoniam nōvit Dominus viam jūstōrum, et iter impiōrum perībit.}


\psalmChapter{2}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {¿~Quārē fremuērunt Gentēs, et populī meditātī sunt inānia~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Astitērunt rēgēs terrae, et principēs convēnērunt in ūnum adversus Dominum, et adversus chrīstum ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {«~Dīrumpāmus vincula eōrum, et prōjiciāmus ā nōbīs jugum ipsōrum.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quī habitat in caelīs irrīdēbit eōs, et Dominus subsannābit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Tunc loquētur ad eōs in īrā suā, et in furōre suō conturbābit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {«~Egō autem constitūtus sum rex ab eō super Siōnem, montem sanctum ejus, praedicans praeceptum ejus.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Dominus dixit ad mē, «~Fīlius meus es tū, egō hodiē genuī tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Postulā ā mē, et dabō tibī Gentēs hērēditātem tuam, et possessiōnem tuam terminōs terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Regēs eōs in virgā ferreā, et tamquam vās figulī confringēs eōs.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Et nunc, rēgēs, intellegite~; ērudīminī, quī jūdicātis terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Servīte Dominō in timōre, et exsultāte eī cum tremōre.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Apprehendite disciplīnam, nēquandō īrāscātur Dominus, et periātis dē viā jūstā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Quum exarserit in brevī īra ejus, beātī omnēs quī confīdunt in eō.}


\psalmChapterWithInscription{3}{Psalmus Dāvīdī quum fūgeret a faciē Absalom fīliī suī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Domine, ¿~quid multiplicātī sunt quī trībulant mē~? Multī insurgunt adversum mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Multī dīcunt animae meae, «~Nōn est salūs ipsī in Deō ejus.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Tū autem, Domine, susceptor meus es, glōria mea, et exaltans caput meum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Vōce meā ad Dominum clāmāvī, et exaudīvit mē dē monte sanctō suō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Egō dormīvī et sopōrātus sum, et exsurrexī, quia Dominus suscēpit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Nōn timēbō millia populī circumdantīs mē. Exsurge Domine~; salvum mē fac Deus meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quoniam tū percussistī omnēs adversantēs mihī sine causā~; dentēs peccātōrum contrīvistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Dominī est salūs, et super populum tuum benedictiō tua.}


\psalmKathismaStasis{1}{2}

\psalmChapterWithInscription{4}{In fīnem in carminibus psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Quum invocārem exaudīvit mē Deus jūstitiae meae, in trībulātiōne dīlātāvistī mihī. Miserēre meī, et exaudī ōrātiōnem meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {¿~Fīliī hominum usquequō gravī corde~? Ut quid dīligitis vānitātem, et quaeritis mendācium~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Et scītōte quoniam mīrificāvit Dominus sanctum suum~; Dominus exaudiet mē quum clāmāverō ad eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Īrāsciminī, et nōlīte peccāre~; quae dīcitis in cordibus vestrīs, in cubīlibus vestrīs compungiminī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Sacrificāte sacrificium jūstitiae, et spērāte in Dominō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Multī dīcunt, «~¿~Quis ostendit nōbīs bona~?~». Signātum est super nōs lūmen vultūs tuī, Domine.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Dedistī laetitiam in corde meō~; ā fructū frūmentī, vīnī, et oleī suī, multiplicātī sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {In pāce in idipsum dormiem, et requiēscem, quoniam tū, Domine, singulāriter in spē constitūvistī mē.}


\psalmChapterWithInscription{5}{In fīnem prō eā quae hērēditātem consequitur Psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Verba mea auribus percipe, Domine~; intellege clāmōrem meum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Intende vōcī ōrātiōnis meae, rex meus et Deus meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quoniam ad tē ōrābō, Domine~; manē exaudiēs vōcem meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Manē astābō tibī et vidēbō, quoniam nōn Deus volens inīquitātem tū es.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Neque habitābit juxtā tē malignus, neque permanēbunt injūstī ante oculōs tuōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ōdistī omnēs quī operantur inīquitātem~; perdēs omnēs, quī loquuntur mendācium. Virum sanguinum et dolōsum abōminābitur Dominus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Egō autem in multitūdine misericordiae tuae, introībō in domum tuam~; adōrābō ad templum sanctum tuum in timōre tuō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Domine, dēdūc mē in jūstitiā tuā~; propter inimīcōs meōs dīrige in conspectū tuō viam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quoniam nōn est in ōre eōrum vēritās~; cor eōrum vānum est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Sepulchrum patens est guttur eōrum~; linguīs suīs dolōsē agēbant~; jūdicā illōs, Deus. Dēcidant ā cōgitātiōnibus suīs~; secundum multitūdinem impietātum eōrum expelle eōs, quoniam irrītāvērunt tē, Domine.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Et laetentur omnēs quī spērant in tē~; in aeternum exsultābunt, et habitābis in eīs. Et glōriābuntur in tē omnēs, quī dīligunt nōmen tuum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {quoniam tū benedīcēs jūstō. Domine, ut scūtō bonae voluntātis tuae corōnāvistī nōs.}


\psalmChapterWithInscription{6}{In fīnem in carminibus prō octāvā psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Domine, nē in furōre tuō arguās mē, neque in īrā tuā corripiās mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Miserēre meī, Domine, quoniam infirmus sum~; sānā mē, Domine, quoniam conturbāta sunt ossa mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Et anima mea turbāta est valdē~; ¿~sed tū, Domine, usquequō~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Convertere, Domine, et ēripe animam meam~; salvum mē fac propter misericordiam tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Quoniam nōn est in morte quī memor sit tuī~; ¿~in infernō autem quis confitēbitur tibī~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Labōrāvī in gemitū meō, lavābō per singulās noctēs lettum meum~; lacrimīs meīs strātum meum rigābō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Turbātus est ā furōre oculus meus~; inveterāvī inter omnēs inimīcōs meōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Discēdite ā mē omnēs quī operāminī inīquitātem, quoniam exaudīvit Dominus vōcem flētūs meī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Exaudīvit Dominus dēprecātiōnem meam~; Dominus ōrātiōnem meam suscēpit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Ērubēscant et conturbentur vehementer, omnēs inimīcī meī~; convertantur et ērubēscant valdē vēlōciter.}


\psalmKathismaStasis{1}{3}

\psalmChapterWithInscription{7}{Psalmus Dāvīdī quem cantāvit dominō prō verbīs Cūsī fīliī Jeminī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Domine Deus meus, in tē spērāvī~; salvum mē fac ex omnibus persequentibus mē, et līberā mē,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {nēquandō rapiat ut leō animam meam, dum nōn est quī redimat, neque quī salvum faciat.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Domine Deus meus, sī fēcī istud, sī est inīquitās in manibus meīs,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {sī reddidī retribuentibus mihī mala, dēcidam meritō ab inimīcīs meīs inānis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Persequātur inimīcus animam meam, et comprehendat, et conculcet in terrā vītam meam, et glōriam meam in pulverem dēdūcat.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Exsurge, Domine, in īrā tuā~; exaltāre in fīnibus inimīcōrum meōrum, et exsurge, Domine Deus meus, in praeceptō quod mandāvistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Et sinagōga populōrum circumdabit tē, et propter hanc in altum regredere.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Dominus jūdicat populōs. Jūdicā mē, Domine, secundum jūstitiam meam, et secundum innocentiam meam super mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Consūmētur nēquitia peccātōrum, et dīrigēs jūstum, scrūtans corda et rēnēs Deus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Jūstum adjūtōrium meum ā Dominō, quī salvōs facit rectōs corde.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Deus jūdex jūstus, fortis, et patiens~; ¿~numquid īrāscitur per singulōs diēs~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Nisī fueritis conversī, gladium suum vibrābit~; arcum suum tetendit, et parāvit illum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Et in eō parāvit vāsa mortis, sagittās suās ardentibus effēcit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Ecce parturīvit injūstitiam~; concēpit dolōrem, et peperit inīquitātem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Lacum aperuit, et effōdit eum, et incidit in foveam, quam fēcit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Convertētur dolor ejus in caput ejus, et in verticem ipsīus inīquitās ejus dēscendet.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Confitēbor Dominō secundum jūstitiam ejus, et psallem nōminī Dominī altissimī.}


\psalmChapterWithInscription{8}{In fīnem prō torculāribus psalmus Dāvīd}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Domine, Dominus noster, quam admīrābile est nōmen tuum in ūniversā terrā, quoniam ēlevāta est magnificentia tua super caelōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Ex ōre infantium et lactentium perfēcistī laudem propter inimīcōs tuōs, ut dēstruās inimīcum et ultōrem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quoniam vidēbō caelōs tuōs, opera digitōrum tuōrum, lūnam et stellās quae tū fundāvistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {¿~Quid est homō, quod memor es ejus, aut fīlius hominis, quoniam vīsitās eum~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Minūvistī eum paulō minus ab angelīs~; glōriā et honōre corōnāvistī eum,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {et constitūvistī eum super opera manuum tuārum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Omnia subjēcistī sub pedibus ejus, ovēs et bovēs ūniversās, insuper et pecora campī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {volucrēs caelī, et piscēs maris quī perambulant sēmitās maris.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Domine, Dominus noster, quam admīrābile est nōmen tuum in ūniversā terrā.}


\psalmKathismaStasis{2}{1}

\psalmChapterWithInscription{9}{In fīnem prō occultīs fīliī psalmus Dāvīd}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Confitēbor tibī, Domine, in tōtō corde meō~; narrābō omnia mīrābilia tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Laetābor et exsultābō in tē~; psallem nōminī tuō, Altissime,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {In convertendō inimīcum meum retrorsum~; infirmābuntur et perībunt ā faciē tuā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quoniam fēcistī jūdicium meum et causam meam~; sēdistī super tronum quī jūdicās jūstitiam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Increpāvistī Gentēs, et perīvit impius~; nōmen eōrum dēlēvistī in aeternum et in saeculum saeculī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Inimīcī dēfēcērunt frameae in fīnem, et cīvitātēs eōrum dēstruxistī. Perīvit memoria eōrum cum sonitū~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {et Dominus in aeternum permanet. Parāvit in jūdiciō tronum suum,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {et ipse jūdicābit orbem terrae in aequitāte~; jūdicābit populōs in jūstitiā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Et factus est Dominus refugium pauperī~; adjūtor in opportūnitātibus, in trībulātiōne.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Et spērent in tē quī nōvērunt nōmen tuum, quoniam nōn dērelīquistī quaerentēs tē, Domine.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Psallite Dominō quī habitat in Siōne~; adnuntiem inter Gentēs studia ejus,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {quoniam requīrens sanguinem eōrum recordātus est~; nōn est oblītus clāmōrem pauperum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Miserēre meī, Domine~; vidē humilitātem meam dē inimīcīs meīs,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {quī exaltās mē dē portīs mortis, ut adnuntiem omnēs laudātiōnēs tuās in portīs fīliae Siōnis~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {exsultābō in salūtārī tuō. Infixae sunt Gentēs in interitū, quem fēcērunt~; in laqueō istō, quem abscondērunt comprehensus est pēs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Cognōscētur Dominus jūdicia faciens~; in operibus manuum suārum comprehensus est peccātor.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Convertantur peccātōrēs in infernum, omnēs gentēs quae oblīvīscuntur Deum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Quoniam nōn in fīnem oblīviō erit pauperis~; patientia pauperum nōn perībit in fīnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Exsurge, Domine~; nōn confortētur homō~; jūdicentur Gentēs in conspectū tuō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Constitue, Domine, lēgislātōrem super eōs, ut sciant Gentēs quoniam hominēs sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {¿~Ut quid, Domine, recessistī longē~; dēspicis in opportūnitātibus, in trībulātiōne~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Dum superbit impius, incenditur pauper~; comprehenduntur in consiliīs quibus cōgitant.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Quoniam laudātur peccātor in dēsīderiīs animae suae, et inīquus benedīcitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Exacerbāvit Dominum peccātor~; secundum multitūdinem īrae suae nōn quaeret~; nōn est Deus in conspectū ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Inquinātae sunt viae illīus in omnī tempore~; auferuntur jūdicia tua ā faciē ejus~; omnium inimīcōrum suōrum dominābitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Dixit enim in corde suō, «~Nōn movēbor ā generātiōne in generātiōnem, sine malō.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Cujus maledictiōne ōs plēnum est, et amāritūdine, et dolō~; sub linguā ejus labor et dolor.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Sedet in insidiīs cum dīvitibus in occultīs, ut interficiat innocentem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Oculī ejus in pauperem respiciunt~; insidiātur in absconditō, quasī leō in spēluncā suā. Insidiātur ut rapiat pauperem~; rapere pauperem dum attrahit eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {In laqueō suō humiliābit eum~; inclīnābit sē, et cadet quum dominātus fuerit pauperum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {Dixit enim in corde suō, «~Oblītus est Deus~; āvertit faciem suam, nē videat in fīnem.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}33}
  {Exsurge, Domine Deus~; exaltētur manus tū~; nē oblīvīscāris pauperum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}34}
  {¿~Propter quid irrītāvit impius Deum~? Dixit enim in corde suō, «~Nōn requīret.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}35}
  {Vidēs, quoniam tū labōrem et dolōrem consīderās, ut trādās eōs in manūs tuās. Tibī dērelictus est pauper~; orfanō tū eris adjūtor.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}36}
  {Contere bracchium peccātōris et malignī~; quaerētur peccātum illīus, et nōn inveniētur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}37}
  {Dominus regnābit in aeternum, et in saeculum saeculī~; perībitis Gentēs dē terrā illīus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}38}
  {Dēsīderium pauperum exaudīvit Dominus~; praeparātiōnem cordis eōrum audīvit auris tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}39}
  {Jūdicāre pūpillō et humilī, ut nōn appōnat ultrā magnificāre sē homō super terram.}


\psalmChapterWithInscription{10}{In fīnem psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {In Dominō confīdō~; ¿~quōmodō dīcitis animae meae, «~Transmigrā in montem sīcut passer~»~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quoniam ecce peccātōrēs intendērunt arcum~; parāvērunt sagittās suās in faretrā, ut sagittent in obscūrō rectōs corde.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quoniam quae perfēcistī, dēstruxērunt~; ¿~jūstus autem, quid fēcit~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dominus in templō sanctō suō~; Dominus in caelō sēdis ejus. Oculī ejus in pauperem respiciunt~; palpebrae ejus interrogant fīliōs hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Dominus interrogat jūstum et impium~; quī autem dīligit inīquitātem, ōdit animam suam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Pluet super peccātōrēs laqueōs~; ignis et sulfur, et spīritūs procellārum, pars calicis eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quoniam jūstus Dominus, et jūstitiās dīlexit~; aequitātem vīdit vultus ejus.}


\psalmKathismaStasis{2}{2}

\psalmChapterWithInscription{11}{In fīnem prō octāvā psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Salvum mē fac, Domine, quoniam dēfēcit sanctus, quoniam dīminūtae sunt vēritātēs ā fīliīs hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Vāna locūtī sunt ūnusquisque ad proximum suum~; labia dolōsa, in corde et corde locūtī sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Disperdat Dominus ūniversa labia dolōsa, et linguam magniloquam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quī dixērunt, «~Linguam nostram magnificābimus~; labia nostra ā nōbīs sunt. ¿~Quis noster Dominus est~?~».}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Propter miseriam inopum, et gemitum pauperum, nunc exsurgem, dīcit Dominus. Pōnem in salūtārī~; fīdūciāliter agam in eō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ēloquia Dominī, ēloquia casta~; argentum igne exāminātum, probātum terrae, pūrgātum septuplum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Tū, Domine, servābis nōs, et custōdiēs nōs ā generātiōne hāc in aeternum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {In circumitū impiī ambulant~; secundum altitūdinem tuam multiplicāvistī fīliōs hominum.}


\psalmChapterWithInscription{12}{In fīnem psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {¿~Usquequō, Domine, oblīvīscēris mē in fīnem~? ¿~Usquequō āvertis faciem tuam ā mē~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {¿~Quamdiū pōnem consilia in animā meā, dolōrem in corde meō per diem~? ¿~Usquequō exaltābitur inimīcus meus super mē~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Respice, et exaudī mē, Domine Deus meus. Illūminā oculōs meōs, nē umquam obdormiam in morte,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {nēquandō dīcat inimīcus meus, «~Praevaluī adversus eum~»~; quī trībulant mē, exsultābunt sī mōtus fuerō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Egō autem in misericordiā tuā spērāvī~; exsultābit cor meum in salūtārī tuō. Cantābō Dominō quī bona tribuit mihī, et psallem nōminī Dominī altissimī.}


\psalmChapterWithInscription{13}{In fīnem psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Dixit insapiens in corde suō, «~Nōn est Deus~». Corruptī sunt, et abōminābilēs factī sunt in studiīs suīs~; nōn est quī faciat bonum, nōn est usque ad ūnum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Dominus dē caelō prōspexit super fīliōs hominum, ut videat sī est intellegens, aut requīrens Deum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Omnēs dēclīnāvērunt, simul inūtilēs factī sunt. Nōn est quī faciat bonum, nōn est usque ad ūnum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {¿~Nōnne cognōscent omnēs quī operantur inīquitātem, quī dēvorant plēbem meam sīcut ēscam pānis~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dominum nōn invocāvērunt~; illīc trepidāvērunt timōre, ubi nōn erat timor.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Quoniam Dominus in generātiōne jūstā est~; consilium inopis confūdistis, quoniam Dominus spēs ejus est.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {¿~Quis dabit ex Siōne salūtāre Isrāēlis~? Quum āverterit Dominus captīvitātem plēbis suae, exsultābit Jācōb, et laetābitur Isrāel.}


\psalmKathismaStasis{2}{3}

\psalmChapterWithInscription{14}{Psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Domine, ¿~quis habitābit in tabernāculō tuō, aut quis requiēscet in monte sanctō tuō~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Quī ingreditur sine maculā et operātur jūstitiam, quī loquitur vēritātem in corde suō,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {quī nōn ēgit dolum in linguā suā, nec fēcit proximō suō malum, et opprobrium nōn accēpit adversus proximōs suōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Ad nihilum dēductus est in conspectū ejus malignus~; timentēs autem Dominum glōrificat. Quī jūrat proximō suō et nōn dēcipit,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {quī pecūniam suam nōn dedit ad ūsūram, et mūnera super innocentem nōn accēpit~; quī facit haec, nōn movēbitur in aeternum.}


\psalmChapterWithInscription{15}{Titulī inscrīptiō ipsī Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Conservā mē, Domine, quoniam spērāvī in tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Dixī Dominō, «~Deus meus es tū, quoniam bonōrum meōrum nōn egēs.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Sanctīs quī sunt in terrā ejus, mīrificāvit omnēs voluntātēs meās in eīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Multiplicātae sunt infirmitātēs eōrum~; posteā accelerāvērunt. Nōn congregābō conventicula eōrum dē sanguinibus, nec memor erō nōminum eōrum per labia mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dominus pars hērēditātis meae, et calicis meī~; tū es, quī restituēs hērēditātem meam mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Fūnēs cecidērunt mihī in praeclārīs~; etenim hērēditās mea praeclāra est mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Benedīcem Dominum quī tribūvit mihī intellectum~; insuper et usque ad noctem increpuērunt mē rēnēs meī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Prōvidēbam Dominum in conspectū meō semper, quoniam ā dextrīs est mihī, nē commovear.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Propter hoc laetātum est cor meum, et exsultāvit lingua mea~; insuper et carō mea requiēscet in spē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quoniam nōn dērelinquēs animam meam in infernō, nec dabis sanctum tuum vidēre corruptiōnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Notās mihī fēcistī viās vītae~; adimplēbis mē laetitiā cum vultū tuō~; dēlectātiōnēs in dexterā tuā usque in fīnem.}


\psalmChapterWithInscription{16}{Ōrātiō Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Exaudī, Domine, jūstitiam meam~; intende dēprecātiōnem meam. Auribus percipe ōrātiōnem meam, nōn in labiīs dolōsīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Dē vultū tuō jūdicium meum prōdiat~; oculī tuī videant aequitātēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Probāvistī cor meum, et vīsitāvistī nocte~; igne mē exāmināvistī, et nōn est inventa in mē inīquitās.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Ut nōn loquātur ōs meum opera hominum~; propter verba labiōrum tuōrum, egō custōdīvī viās dūrās.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Perfice gressūs meōs in sēmitīs tuīs, ut nōn moveantur vestīgia mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Egō clāmāvī, quoniam exaudīvistī mē, Deus~; inclīnā aurem tuam mihī, et exaudī verba mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Mīrificā misericordiās tuās, quī salvōs facīs spērantēs in tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Ā resistentibus dexterae tuae custōdī mē, ut pūpillam oculī. Sub umbrā ālārum tuārum prōtege mē,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {ā faciē impiōrum quī mē afflixērunt. Inimīcī meī animam meam circumdedērunt~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {adipem suum conclūsērunt~; ōs eōrum locūtum est superbiam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Prōjicientēs mē nunc circumdedērunt mē~; oculōs suōs statūvērunt dēclīnāre in terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Suscēpērunt mē sīcut leō parātus ad praedam, et sīcut catulus leōnis habitans in abditīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Exsurge, Domine~; praevenī eum, et supplantā eum~; ēripe animam meam ab impiō~; frameam tuam ab inimīcīs manūs tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Domine, ā paucīs dē terrā dīvide eōs in vītā eōrum~; dē absconditīs tuīs adimplētus est venter eōrum. Saturātī sunt fīliīs, et dīmīsērunt reliquiās suās parvulīs suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Egō autem in jūstitiā appārēbō conspectuī tuō~; satiābor quum appāruerit glōria tua.}


\psalmKathismaStasis{3}{1}

\psalmChapterWithInscription{17}{In fīnem puerō Dominī Dāvīdī quī locūtus est dominō verba canticī hujus indiē quā ēripuit eum dominus dē manū omnium inimīcōrum ejus et dē manū Saūlis et dīxit}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Dīligem tē, Domine, fortitūdō mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Dominus firmāmentum meum, et refugium meum, et līberātor meus. Deus meus adjūtor meus, et spērābō in eum~; prōtector meus, et cornū salūtis meae, et susceptor meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Laudans invocābō Dominum, et ab inimīcīs meīs salvus erō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Circumdedērunt mē dolōrēs mortis, et torrentēs inīquitātis conturbāvērunt mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Dolōrēs infernī circumdedērunt mē~; praeoccupāvērunt mē laqueī mortis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {In trībulātiōne meā invocāvī Dominum, et ad Deum meum clāmāvī~; exaudīvit dē templō sanctō suō vōcem meam, et clāmor meus in conspectū ejus introībit in aurēs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Commōta est, et contremuit terra~; fundāmenta montium conturbāta sunt, et commōta sunt, quoniam īrātus est eīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Ascensit fūmus in īrā ejus, et ignis ā faciē ejus exarsit~; carbōnēs succensī sunt ab eō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Inclīnāvit caelōs, et dēscensit, et cālīgō sub pedibus ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Et ascensit super cherubim, et volāvit~; volāvit super pennās ventōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Et posuit tenebrās latibulum suum, in circumitū ejus tabernāculum ejus~; tenebrōsa aqua in nūbibus āeris.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Prae fulgōre in conspectū ejus nūbēs transīvērunt~; grandō et carbōnēs ignis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Et intonuit dē caelō Dominus, et Altissimus dedit vōcem suam~; grandō et carbōnēs ignis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Et mīsit sagittās suās, et dissipāvit eōs~; fulgura multiplicāvit, et conturbāvit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Et appāruērunt fontēs aquārum, et revēlāta sunt fundāmenta orbis terrārum~; ab increpātiōne tuā, Domine, ab inspīrātiōne spīritūs īrae tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Mīsit dē summō, et accēpit mē, et assumpsit mē dē aquīs multīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Ēripuit mē dē inimīcīs meīs fortissimīs, et ab hīs quī ōdērunt mē, quoniam confortātī sunt super mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Praevēnērunt mē in diē afflictiōnis meae, et factus est Dominus prōtector meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Et ēduxit mē in lātitūdinem~; salvum mē fēcit, quoniam voluit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Et retribuet mihī Dominus secundum jūstitiam meam, et secundum pūritātem manuum meārum retribuet mihī,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {quia custōdīvī viās Dominī, nec impiē gessī ā Deō meō,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {quoniam omnia jūdicia ejus in conspectū meō, et jūstitiās ejus nōn repulī ā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Et erō immaculātus cum eō, et observābō mē ab inīquitāte meā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Et retribuet mihī Dominus secundum jūstitiam meam, et secundum pūritātem manuum meārum in conspectū oculōrum ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Cum sanctō sanctus eris, et cum virō innocente innocens eris,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {et cum ēlectō ēlectus eris, et cum perversō perverteris.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Quoniam tū populum humilem salvum faciēs, et oculōs superbōrum humiliābis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Quoniam tū illūminās lucernam meam, Domine~; Deus meus, illūminā tenebrās meās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Quoniam in tē ēripier ā tentātiōne, et in Deō meō transgredier mūrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {Deus meus, impollūta via ejus~; ēloquia Dominī igne exāminātā~; prōtector est omnium spērantium in sē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {¿~Quoniam quis Deus praeter Dominum~? ¿~Aut quis Deus praeter Deum nostrum~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}33}
  {Deus quī praecinxit mē virtūte, et posuit immaculātam viam meam~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}34}
  {quī perfēcit pedēs meōs tamquam cervōrum, et super excelsa statuens mē~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}35}
  {quī docet manūs meās ad praelium, et posuistī, ut arcum aereum, bracchia mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}36}
  {Et dedistī mihī prōtectiōnem salūtis tuae, et dextera tua suscēpit mē, et disciplīna tua correxit mē in fīnem, et disciplīna tua ipsa mē docēbit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}37}
  {Dīlātāvistī gressūs meōs subtus mē, et nōn sunt infirmāta vestīgia mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}38}
  {Persequer inimīcōs meōs et comprehendem illōs, et nōn converter dōnec dēficiant.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}39}
  {Confringem illōs, nec poterunt stāre~; cadent subtus pedēs meōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}40}
  {Et praecinxistī mē virtūte ad bellum, et supplantāvistī insurgentēs in mē subtus mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}41}
  {Et inimīcōs meōs dedistī mihī dorsum, et odientēs mē disperdidistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}42}
  {Clāmāvērunt, nec erat quī salvōs faceret, ad Dominum, nec exaudīvit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}43}
  {Et comminuem eōs, ut pulverem ante faciem ventī~; ut lutum platēārum dēlēbō eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}44}
  {Ēripiēs mē dē contrādictiōnibus populī~; constituēs mē in caput Gentium.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}45}
  {Populus quem nōn cognōvī, servīvit mihī~; in audītū auris obēdīvit mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}46}
  {Fīliī aliēnī mentītī sunt mihī~; fīliī aliēnī inveterātī sunt et claudicāvērunt ā sēmitīs suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}47}
  {Vīvit Dominus, et benedictus Deus meus, et exaltētur Deus salūtis meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}48}
  {Deus, quī dās vindictās mihī, et subdis populōs sub mē~; līberātor meus dē inimīcīs meīs īrācundīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}49}
  {Et ab insurgentibus in mē exaltābis mē~; ā virō inīquō ēripiēs mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}50}
  {Proptereā confitēbor tibī in nātiōnibus, Domine, et nōminī tuō psalmum dīcem,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}51}
  {magnificans salūtēs rēgis ejus, et faciens misericordiam chrīstō suō Dāvid, et sēminī ejus usque in saeculum.}


\psalmKathismaStasis{3}{2}

\psalmChapterWithInscription{18}{In fīnem psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Caelī ēnarrant glōriam Deī, et opera manuum ejus adnuntiat firmāmentum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Diēs diēī ēructat verbum, et nox noctī indicat scientiam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Nōn sunt loquēlae, neque sermōnēs, quōrum nōn audiantur vōcēs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {In omnem terram exīvit sonus eōrum, et in fīnēs orbis terrae verba eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {In sōle posuit tabernāculum suum, et ipse tamquam spōnsus prōcēdens dē talamō suō. Exsultāvit ut gigās ad currendam viam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ā summō caelō ēgressiō ejus, et occursus ejus usque ad summum ejus, nec est quī sē abscondat ā calōre ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Lex Dominī immaculāta convertens animās~; testimōnium Dominī fidēle, sapientiam praestans parvulīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Jūstitiae Dominī rectae, laetificantēs corda~; praeceptum Dominī lūcidum, illūminans oculōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Timor Dominī sanctus, permanens in saeculum saeculī~; jūdicia Dominī vēra, jūstificāta in sēmet ipsā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Dēsīderābilia super aurum et lapidem pretiōsum multum, et dulciōra super mel et favum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Etenim servus tuus custōdit ea~; in custōdiendīs illīs retribūtiō multa.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {¿~Dēlicta quis intellegit~? Ab occultīs meīs mundā mē,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {et ab aliēnīs parce servō tuō. Sī meī nōn fuerint dominātī, tunc immaculātus erō, et ēmundābor ā dēlictō maximō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Et erunt ut complaceant ēloquia ōris meī, et meditātiō cordis meī in conspectū tuō semper. Domine adjūtor meus, et redemptor meus.}


\psalmChapterWithInscription{19}{In fīnem psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Exaudiat tē Dominus in diē trībulātiōnis~; prōtegat tē nōmen Deī Jācōbis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Mittat tibī auxilium dē sanctō, et dē Siōne tueātur tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Memor sit omnis sacrificiī tuī, et holocaustum tuum pingue fīat.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Tribuat tibī secundum cor tuum, et omne consilium tuum confirmet.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Laetābimur in salūtārī tuō, et in nōmine Deī nostrī magnificābimur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Impleat Dominus omnēs petītiōnēs tuās~; nunc cognōvī quoniam salvum fēcit Dominus chrīstum suum. Exaudiet illum dē caelō sanctō suō~; in potentātibus salūs dexterae ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Hī in curribus, et hī in equīs~; nōs autem in nōmine Dominī Deī nostrī invocābimus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Ipsī obligātī sunt, et cecidērunt~; nōs autem surreximus et ērectī sumus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Domine salvum fac rēgem, et exaudī nōs in diē quā invocāverimus tē.}


\psalmChapterWithInscription{20}{In fīnem psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Domine in virtūte tuā laetābitur rex, et super salūtāre tuum exsultābit vehementer.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Dēsīderium cordis ejus tribūvistī eī, et voluntāte labiōrum ejus nōn fraudāvistī eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quoniam praevēnistī eum in benedictiōnibus dulcēdinis~; posuistī in capite ejus corōnam dē lapide pretiōsō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Vītam petīvit ā tē, et tribūvistī eī longitūdinem diērum in saeculum, et in saeculum saeculī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Magna est glōria ejus in salūtārī tuō~; glōriam et magnum decōrem impōnēs super eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Quoniam dabis eum in benedictiōnem in saeculum saeculī~; laetificābis eum in gaudiō cum vultū tuō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quoniam rex spērat in Dominō, et in misericordiā Altissimī nōn commovēbitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Inveniātur manus tua omnibus inimīcīs tuīs~; dextera tua inveniat omnēs, quī tē ōdērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Pōnēs eōs ut clībanum ignis in tempore vultūs tuī~; Dominus in īrā suā conturbābit eōs, et dēvorābit eōs ignis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Fructum eōrum dē terrā perdēs, et sēmen eōrum ā fīliīs hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Quoniam dēclīnāvērunt in tē mala~; cōgitāvērunt consilia quae nōn potuērunt stabilīre.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Quoniam pōnēs eōs dorsum~; in reliquiīs tuīs praeparābis vultum eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Exaltāre Domine in virtūte tuā~; cantābimus et psallēmus virtūtēs tuās.}


\psalmKathismaStasis{3}{3}

\psalmChapterWithInscription{21}{In fīnem prō susceptiōne mātūtīnā psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Deus, Deus meus, respice in mē~; ¿~quārē mē dērelīquistī~? Longē ā salūte meā verba dēlictōrum meōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Deus meus clāmābō per diem, et nōn exaudiēs, et nocte, et nōn ad insapientiam mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Tū autem in sanctō habitās, laus Isrāēlis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {In tē spērāvērunt patrēs nostrī~; spērāvērunt, et līberāvistī eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Ad tē clāmāvērunt, et salvī factī sunt~; in tē spērāvērunt, et nōn sunt confūsī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Egō autem sum vermis, et nōn homō~; opprobrium hominum, et abjectiō plēbis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Omnēs videntēs mē, dērīsērunt mē~; locūtī sunt labiīs, et mōvērunt caput.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Spērāvit in Dominō, ēripiat eum~; salvum faciat eum, quoniam vult eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quoniam tū es, quī extraxistī mē dē ventre~; spēs mea ab ūberibus mātris meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {In tē prōjectus sum ex uterō~; dē ventre mātris meae Deus meus es tū~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {nē discesserīs ā mē, quoniam trībulātiō proxima est, quoniam nōn est quī adjuvet.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Circumdedērunt mē vitulī multī~; taurī pinguēs obsēdērunt mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Aperuērunt super mē os suum, sīcut leō rapiens et rugiens.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Sīcut aqua effūsus sum, et dispersa sunt omnia ossa mea. Factum est cor meum tamquam cēra liquēscens in mediō ventris meī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Āruit tamquam testa virtūs mea, et lingua mea adhaesit faucibus meīs, et in pulverem mortis dēduxistī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Quoniam circumdedērunt mē canēs multī~; concilium malignantium obsēdit mē. Fōdērunt manūs meās et pedēs meōs~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {dīnumerāvērunt omnia ossa mea. Ipsī vērō consīderāvērunt et inspexērunt mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Dīvīsērunt sibī vestīmenta mea, et super vestem meam mīsērunt sortem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Tū autem Domine nē ēlongāverīs auxilium tuum ā mē~; ad dēfensiōnem meam conspice.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Erue ā frameā, Deus, animam meam, et dē manū canis ūnicam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Salvā mē ex ōre leōnis, et ā cornibus ūnicornium humilitātem meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Narrābō nōmen tuum frātribus meīs~; in mediō ecclēsiae laudābō tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Quī timētis Dominum laudāte eum~; ūniversum sēmen Jācōbis glōrificāte eum~; timeat eum omne sēmen Isrāēlis,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {quoniam nōn sprēvit, neque dēspexit dēprecātiōnem pauperis, nec āvertit faciem suam ā mē, et quum clāmārem ad eum exaudīvit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Apud tē laus mea in ecclēsiā magnā~; vōta mea reddem in conspectū timentium eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Edent pauperēs, et saturābuntur, et laudābunt Dominum quī requīrunt eum~; vīvent corda eōrum in saeculum saeculī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Reminīscentur et convertentur ad Dominum ūniversī fīnēs terrae, et adōrābunt in conspectū ejus ūniversae familiae Gentium.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Quoniam Dominī est regnum, et ipse dominābitur Gentium.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Mandūcāvērunt et adōrāvērunt omnēs pinguēs terrae~; in conspectū ejus cadent omnēs quī dēscendunt in terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {Et anima mea illī vīvet, et sēmen meum serviet ipsī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {Adnuntiābitur Dominō generātiō ventūra, et adnuntiābunt caelī jūstitiam ejus populō quī nāscētur, quem fēcit Dominus.}


\psalmChapterWithInscription{22}{Psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Dominus regit mē, et nihil mihī dēerit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {In locō pāscuae ibī mē collocāvit~; super aquam refectiōnis ēducāvit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Animam meam convertuit~; dēduxit mē super sēmitās jūstitiae, propter nōmen suum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Nam et sī ambulāverō in mediō umbrae mortis, nōn timēbō mala, quoniam tū mēcum es. Virga tua, et baculus tuus, ipsa mē consōlāta sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Parāvistī in conspectū meō mensam, adversus eōs, quī trībulant mē. Impinguāvistī in oleō caput meum, et calix meus inēbrians, quam praeclārus est.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Et misericordia tua subsequētur mē omnibus diēbus vītae meae, et ut inhabitem in domū Dominī in longitūdinem diērum.}


\psalmChapterWithInscription{23}{Prīma sabbatī psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Dominī est terra, et plēnitūdō ejus~; orbis terrārum, et ūniversī quī habitant in eō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Quia ipse super maria fundāvit eum, et super flūmina praeparāvit eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {¿~Quis ascendet in montem Dominī~? ¿~Aut quis stābit in locō sanctō ejus~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Innocens manibus et mundō corde, quī nōn accēpit in vānō animam suam, nec jūrāvit in dolō proximō suō~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {hic accipiet benedictiōnem ā Dominō, et misericordiam ā Deō salūtārī suō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Haec est generātiō quaerentium eum, quaerentium faciem Deī Jācōbis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Attollite portās, principēs, vestrās, et ēlevāminī, portae aeternālēs, et introībit rex glōriae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {¿~Quis est iste rex glōriae~? Dominus fortis et potens~; Dominus potens in praeliō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Attollite portās, principēs, vestrās, et ēlevāminī, portae aeternālēs, et introībit rex glōriae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {¿~Quis est iste rex glōriae~? Dominus virtūtum ipse est rex glōriae.}


\psalmKathismaStasis{4}{1}

\psalmChapterWithInscription{24}{In fīnem psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Ad tē, Domine, levāvī animam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Deus meus, in tē confīdō~; nōn ērubēscam,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {neque irrīdeant mē inimīcī meī~; etenim ūniversī quī sustinent tē, nōn confundentur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Confundantur omnēs inīqua agentēs supervacuē. Viās tuās Domine dēmonstrā mihī, et sēmitās tuās ēdocē mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dīrige mē in vēritāte tuā, et docē mē, quia tū es Deus salvātor meus, et tē sustinuī tōtā diē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Reminīscere miserātiōnum tuārum, Domine, et misericordiārum tuārum quae ā saeculō sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Dēlicta juventūtis meae, et ignōrantiās meās nē meminerīs. Secundum misericordiam tuam mementō meī tū, propter bonitātem tuam, Domine.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Dulcis et rectus Dominus~; propter hoc lēgem dabit dēlinquentibus in viā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Dīriget mansuētōs in jūdiciō~; docēbit mītēs viās suās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Ūniversae viae Dominī, misericordia et vēritās, requīrentibus testāmentum ejus et testimōnia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Propter nōmen tuum, Domine, propitiāberis peccātō meō~; multum est enim.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {¿~Quis est homō quī timet Dominum~? Lēgem statūvit eī in viā, quam ēlēgit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Anima ejus in bonīs dēmorābitur, et sēmen ejus hērēditābit terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Firmāmentum est Dominus timentibus eum, et testāmentum ipsīus ut manifestētur illīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Oculī meī semper ad Dominum, quoniam ipse ēvellet dē laqueō pedēs meōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Respice in mē, et miserēre meī, quia ūnicus et pauper sum egō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Trībulātiōnēs cordis meī multiplicātae sunt~; dē necessitātibus meīs ērue mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Vidē humilitātem meam et labōrem meum, et dīmitte ūniversa dēlicta mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Respice inimīcōs meōs, quoniam multiplicātī sunt, et odiō inīquō ōdērunt mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Custōdī animam meam, et ērue mē~; nōn ērubēscam, quoniam spērāvī in tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Innocentēs et rectī adhaesērunt mihī, quia sustinuī tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Līberā, Deus, Isrāēlem ex omnibus trībulātiōnibus suīs.}


\psalmChapterWithInscription{25}{In fīnem psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Jūdicā mē Domine, quoniam egō in innocentiā meā ingressus sum, et in Dominō spērans nōn infirmābor.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Probā mē, Domine, et tentā mē~; ūre rēnēs meōs et cor meum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quoniam misericordia tua ante oculōs meōs est, et complacuī in vēritāte tuā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Nōn sēdī cum conciliō vānitātis, et cum inīqua gerentibus nōn introībō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Ōdīvī ecclēsiam malignantium, et cum impiīs nōn sedēbō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Lavābō inter innocentēs manūs meās, et circumdabō altāre tuum Domine,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {ut audiam vōcem laudis, et ēnarrem ūniversa mīrābilia tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Domine, dīlexī decōrem domūs tuae, et locum habitātiōnis glōriae tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Nē perdās cum impiīs, Deus, animam meam, et cum virīs sanguinum vītam meam,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {In quōrum manibus inīquitātēs sunt~; dextera eōrum replēta est mūneribus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Egō autem in innocentiā meā ingressus sum~; redime mē, et miserēre meī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Pēs meus stetit in dīrectō~; in ecclēsiīs benedīcem tē, Domine.}


\psalmChapterWithInscription{26}{Psalmus Dāvīdī priusquam linerētur}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Dominus illūminātiō mea et salūs mea~; ¿~quem timēbō~? Dominus prōtector vītae meae~; ¿~ā quō trepidābō~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Dum appropiant super mē nocentēs, ut edant carnēs meās, quī trībulant mē et inimīcī meī, ipsī infirmātī sunt et cecidērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Sī consistant adversum mē castra, nōn timēbit cor meum. Sī exsurgat adversum mē praelium, in hōc egō spērābō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Ūnam petīvī ā Dominō, hanc requīrem, ut inhabitem in domū Dominī omnibus diēbus vītae meae~; ut videam voluptātem Dominī, et vīsitem templum ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quoniam abscondit mē in tabernāculō suō~; in diē malōrum prōtexit mē in absconditō tabernāculī suī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {In petrā exaltāvit mē, et nunc exaltāvit caput meum super inimīcōs meōs. Circumīvī, et immolāvī in tabernāculō ejus hostiam vōciferātiōnis~; cantābō et psalmum dīcem Dominō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Exaudī, Domine, vōcem meam, quā clāmāvī ad tē~; miserēre meī, et exaudī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Tibī dixit cor meum~; exquīsīvit tē faciēs mea. Faciem tuam, Domine, requīrem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Nē āvertās faciem tuam ā mē~; nē dēclīnēs in īrā ā servō tuō. Adjūtor meus estō~; nē dērelinquās mē, neque dēspiciās mē, Deus salūtāris meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quoniam pater meus et māter mea dērelīquērunt mē~; Dominus autem assumpsit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Lēgem pōne mihī, Domine, in viā tuā, et dīrige mē in sēmitam rectam propter inimīcōs meōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Nē trādiderīs mē in animās trībulantium mē, quoniam insurrexērunt in mē testēs inīquī, et mentīta est inīquitās sibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Crēdō vidēre bona Dominī in terrā vīventium.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Expectā Dominum~; virīliter age, et confortētur cor tuum, et sustinē Dominum.}


\psalmKathismaStasis{4}{2}

\psalmChapterWithInscription{27}{Psalmus ipsī Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Ad tē, Domine, clāmābō~; Deus meus, nē sileās ā mē, nē quandō taceās ā mē, et assimilābor dēscendentibus in lacum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Exaudī, Domine, vōcem dēprecātiōnis meae dum ōrō ad tē~; dum extollō manūs meās ad templum sanctum tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Nē simul trahās mē cum peccātōribus, et cum operantibus inīquitātem nē perdās mē~; quī loquuntur pācem cum proximō suō, mala autem in cordibus eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Dā illīs secundum opera eōrum, et secundum nēquitiam adinventiōnum ipsōrum. Secundum opera manuum eōrum tribue illīs~; redde retribūtiōnem eōrum ipsīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quoniam nōn intellexērunt opera Dominī, et in opera manuum ejus~; dēstruēs illōs, et nōn aedificābis eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Benedictus Dominus, quoniam exaudīvit vōcem dēprecātiōnis meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Dominus adjūtor meus, et prōtector meus~; in ipsō spērāvit cor meum et adjūtus sum, et reflōruit carō mea, et ex voluntāte meā confitēbor eī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Dominus fortitūdō plēbis suae, et prōtector salvātiōnum chrīstī suī est.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Salvum fac populum tuum, Domine, et benedīc hērēditātī tuae, et rege eōs, et extolle illōs usque in aeternum.}


\psalmChapterWithInscription{28}{Psalmus Dāvīdī in consummātiōne tabernāculī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Afferte Dominō fīliī Deī~; afferte Dominō fīliōs arietum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Afferte Dominō glōriam et honōrem~; afferte Dominō glōriam nōminī ejus~; adōrāte Dominum in ātriō sanctō ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Vox Dominī super aquās~; Deus majestātis intonuit~; Dominus super aquās multās.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Vox Dominī in virtūte~; vox Dominī in magnificentiā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Vox Dominī confringentīs cedrōs, et confringet Dominus cedrōs Libanī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {et comminuet eās, tamquam vitulum Libanī, et dīlectus quemadmodum fīlius ūnicornium.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Vox Dominī intercīdentis flammam ignis~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {vox Dominī concutientis dēsertum, et commovēbit Dominus dēsertum Cadēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Vox Dominī praeparantīs cervōs, et revēlābit condensa, et in templō ejus omnēs dīcent glōriam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Dominus dīlūvium inhabitāre facit, et sedēbit Dominus rex in aeternum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Dominus virtūtem populō suō dabit~; Dominus benedīcet populō suō in pāce.}


\psalmChapterWithInscription{29}{Psalmus canticī in dēdicātiōne domus Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Exaltābō tē, Domine, quoniam suscēpistī mē~; nec dēlectāvistī inimīcōs meōs super mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Domine Deus meus, clāmāvī ad tē, et sānāvistī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Domine ēduxistī ab infernō animam meam~; salvāvistī mē ā dēscendentibus in lacum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Psallite Dominō, sanctī ejus, et confitēminī memoriae sanctitātis ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Quoniam īra in indignātiōne ejus, et vīta in voluntāte ejus. Ad vesperum dēmorābitur flētus, et ad mātūtīnum laetitia.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Egō autem dixī in abundantiā meā, «~Nōn movēbor in aeternum.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Domine, in voluntāte tuā, praestitistī decōrī meō virtūtem. Āvertistī faciem tuam ā mē, et factus sum conturbātus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Ad tē, Domine, clāmābō, et ad Deum meum dēprecābor.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {¿~Quae ūtilitās in sanguine meō, dum dēscendō in corruptiōnem~? ¿~Numquid confitēbitur tibī pulvis, aut adnuntiābit vēritātem tuam~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Audīvit Dominus, et misertus est meī~; Dominus factus est adjūtor meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Convertuistī planctum meum in gaudium mihī~; conscidistī saccum meum, et circumdedistī mē laetitiā,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {ut cantet tibī glōria mea, et nōn compungar~; Domine Deus meus, in aeternum confitēbor tibī.}


\psalmKathismaStasis{4}{3}

\psalmChapterWithInscription{30}{In fīnem psalmus Dāvīdī prō extase}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {In tē, Domine, spērāvī, nōn confundar in aeternum~; in jūstitiā tuā līberā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Inclīnā ad mē aurem tuam~; accelerā ut ēruās mē. Estō mihī in Deum prōtectōrem, et in domum refugiī, ut salvum mē faciās,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {quoniam fortitūdō mea et refugium meum es tū, et propter nōmen tuum dēdūcēs mē et ēnūtriēs mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Ēdūcēs mē dē laqueō hōc quem abscondērunt mihī, quoniam tū es prōtector meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {In manūs tuās commendō spīritum meum~; redēmistī mē, Domine, Deus vēritātis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ōdistī observantēs vānitātēs supervacuē~; egō autem in Dominō spērāvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Exsultābō, et laetābor in misericordiā tuā, quoniam respexistī humilitātem meam~; salvāvistī dē necessitātibus animam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Nec conclūsistī mē in manibus inimīcī~; statūvistī in locō spatiōsō pedēs meōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Miserēre meī, Domine, quoniam trībulor~; conturbātus est in īrā oculus meus, anima mea, et venter meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Quoniam dēfēcit in dolōre vīta mea, et annī meī in gemitibus. Infirmāta est in paupertāte virtūs mea, et ossa mea conturbāta sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Super omnēs inimīcōs meōs factus sum opprobrium, et vīcīnīs meīs valdē, et timor nōtīs meīs. Quī vidēbant mē forās fūgērunt ā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Oblīviōnī datus sum, tamquam mortuus ā corde~; factus sum tamquam vās perditum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {quoniam audīvī vituperātiōnem multōrum commorantium in circumitū. In eō dum convenīrent simul adversum mē, accipere animam meam consiliātī sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Egō autem in tē spērāvī, Domine~; dixī, «~Deus meus es tū.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {In manibus tuīs sortēs meae~; ēripe mē dē manū inimīcōrum meōrum, et ā persequentibus mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Illūstrā faciem tuam super servum tuum~; salvum mē fac in misericordiā tuā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Domine, nōn confundar, quoniam invocāvī tē. Ērubēscant impiī, et dēdūcantur in infernum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Mūta fīant labia dolōsa, quae loquuntur adversus jūstum inīquitātem, in superbiā, et in abūsiōne.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Quam magna multitūdō dulcēdinis tuae, Domine, quam abscondistī timentibus tē~; perfēcistī eīs quī spērant in tē, in conspectū fīliōrum hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Abscondēs eōs in absconditō faciēī tuae ā conturbātiōne hominum~; prōtegēs eōs in tabernāculō tuō ā contrādictiōne linguārum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Benedictus Dominus, quoniam mīrificāvit misericordiam suam mihī in cīvitāte mūnītā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Egō autem dixī in excessū mentis meae, «~Prōjectus sum ā faciē oculōrum tuōrum.~»Ideō exaudīvistī vōcem ōrātiōnis meae, dum clāmārem ad tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Dīligite Dominum, omnēs sanctī ejus, quoniam vēritātem requīret Dominus, et retribuet abundanter facientibus superbiam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Virīliter agite, et confortētur cor vestrum, omnēs quī spērātis in Dominō.}


\psalmChapterWithInscription{31}{Ipsī Dāvīdī intellēctus}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Beātī quōrum remissae sunt inīquitātēs, et quōrum tecta sunt peccāta.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Beātus vir, cui nōn imputāvit Dominus peccātum, nec est in spīritū ejus dolus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quoniam tacuī, inveterāvērunt ossa mea, dum clāmārem tōtā diē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quoniam diē ac nocte gravāta est super mē manus tua, conversus sum in aerumnā meā, dum confīgitur spīna.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dēlictum meum cognitum tibī fēcī, et injūstitiam meam nōn abscondī. Dixī, «~Confitēbor adversum mē injūstitiam meam Dominō~», et tū remīsistī impietātem peccātī meī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Prō hāc ōrābit ad tē omnis sanctus in tempore opportūnō. Vērumtamen in dīlūviō aquārum multārum, ad eum nōn approximābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Tū es refugium meum ā trībulātiōne quae circumdedit mē~; exsultātiō mea, ērue mē ā circumdantibus mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Intellectum tibī dabō, et instruam tē in viā hāc quā gradiēris~; firmābō super tē oculōs meōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Nōlīte fierī sīcut equus et mūlus, quibus nōn est intellectus. In cāmō et frēnō maxillās eōrum constringe, quī nōn approximant ad tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Multa flagella peccātōris~; spērantem autem in Dominō misericordia circumdabit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Laetāminī in Dominō, et exsultāte, jūstī~; et glōriāminī, omnēs rectī corde.}


\psalmKathismaStasis{5}{1}

\psalmChapterWithInscription{32}{Psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Exsultāte, jūstī, in Dominō~; rectōs decet collaudātiō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Confitēminī Dominō in cittarā~; in psaltēriō decem chordārum psallite illī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Cantāte eī canticum novum~; bene psallite eī in vōciferātiōne.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quia rectum est verbum Dominī, et omnia opera ejus in fidē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dīligit misericordiam et jūdicium~; misericordiā Dominī plēna est terra.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Verbō Dominī caelī firmātī sunt, et spīritū ōris ejus omnis virtūs eōrum~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {congregans sīcut in utre aquās maris~; pōnens in tezaurīs abissōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Timeat Dominum omnis terra~; ab eō autem commoveantur omnēs inhabitantēs orbem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Quoniam ipse dixit, et facta sunt~; ipse mandāvit, et creāta sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Dominus dissipat consilia gentium~; reprobat autem cōgitātiōnēs populōrum, et reprobat consilia principum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Consilium autem Dominī in aeternum manet~; cōgitātiōnēs cordis ejus in generātiōne et generātiōnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Beāta gens cujus est Dominus Deus ejus~; populus quem ēlēgit in hērēditātem sibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Dē caelō respexit Dominus~; vīdit omnēs fīliōs hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Dē praeparātō habitāculō suō respexit super omnēs quī habitant terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Quī finxit sigillātim corda eōrum~; quī intellegit omnia opera eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Nōn salvātur rex per multam virtūtem, et gigās nōn salvābitur in multitūdine virtūtis suae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Fallax equus ad salūtem~; in abundantiā autem virtūtis suae nōn salvābitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Ecce oculī Dominī super metuentēs eum, et in eīs, quī spērant super misericordiā ejus,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {ut ēruat ā morte animās eōrum, et alat eōs in famē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Anima nostra sustinet Dominum, quoniam adjūtor et prōtector noster est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Quia in eō laetābitur cor nostrum, et in nōmine sanctō ejus spērāvimus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Fīat misericordia tua, Domine, super nōs, quemadmodum spērāvimus in tē.}


\psalmChapterWithInscription{33}{Dāvīdī quum immūtāvit vultum suum cōram Abīmelech et dīmīsit eum et abīvit}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Benedīcem Dominum in omnī tempore~; semper laus ejus in ōre meō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {In Dominō laudābitur anima mea~; audiant mansuētī, et laetentur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Magnificāte Dominum mēcum, et exaltēmus nōmen ejus in idipsum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Exquīsīvī Dominum, et exaudīvit mē, et ex omnibus trībulātiōnibus meīs ēripuit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Accēdite ad eum, et illūmināminī, et faciēs vestrae nōn confundentur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Iste pauper clāmāvit, et Dominus exaudīvit eum, et dē omnibus trībulātiōnibus ejus salvāvit eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Immittet angelus Dominī in circumitū timentium eum, et ēripiet eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Gustāte et vidēte quoniam suāvis est Dominus~; beātus vir quī spērat in eō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Timēte Dominum, omnēs sanctī ejus~; quoniam nōn est inopia timentibus eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Dīvitēs eguērunt, et ēsurīvērunt~; inquīrentēs autem Dominum nōn minuentur omnī bonō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Venīte, fīliī, audīte mē~; timōrem Dominī docēbō vōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {¿~Quis est homō quī vult vītam, dīligit diēs vidēre bonōs~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Prohibē linguam tuam ā malō, et labia tua nē loquantur dolum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Dīverte ā malō, et fac bonum~; inquīre pācem, et persequere eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Oculī Dominī super jūstōs, et aurēs ejus in precēs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Vultus autem Dominī super facientēs mala, ut perdat dē terrā memoriam eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Clāmāvērunt jūstī, et Dominus exaudīvit eōs, et ex omnibus trībulātiōnibus eōrum līberāvit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Juxtā est Dominus iīs quī trībulātō sunt corde, et humilēs spīritū salvābit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Multae trībulātiōnēs jūstōrum, et dē omnibus hīs līberābit eōs Dominus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Custōdit Dominus omnia ossa eōrum~; ūnum ex hīs nōn conterētur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Mors peccātōrum pessima~; et quī ōdērunt jūstum dēlinquent.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Redimet Dominus animās servōrum suōrum, et nōn dēlinquent omnēs quī spērant in eō.}


\psalmKathismaStasis{5}{2}

\psalmChapterWithInscription{34}{Ipsī Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Jūdicā, Domine, nocentēs mē~; expugnā impugnantēs mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Apprehende arma et scūtum, et exsurge in adjūtōrium mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Effunde frameam, et conclūde adversus eōs quī persequuntur mē~; dīc animae meae, «~Salūs tua egō sum.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Confundantur et revereantur, quaerentēs animam meam. Āvertantur retrorsum et confundantur cōgitantēs mihī mala.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Fīant tamquam pulvis ante faciem ventī, et angelus Dominī coartans eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Fīat via illōrum tenebrae et lūbricum, et angelus Dominī persequens eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Quoniam grātīs abscondērunt mihī interitum laqueī suī~; supervacuē exprobrāvērunt animam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Veniat illī laqueus quem ignōrat, et captiō quam abscondit apprehendat eum, et in laqueum cadat in ipsum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Anima autem mea exsultābit in Dominō, et dēlectābitur super salūtārī suō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Omnia ossa mea dīcent, «~¿~Domine, quis similis tibī~? Ēripiens inopem dē manū fortiōrum ejus~; egēnum et pauperem ā dīripientibus eum.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Surgentēs testēs inīquī, quae ignōrābam interrogābant mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Retribuēbant mihī mala prō bonīs, sterilitātem animae meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Egō autem, quum mihī molestī essent, induēbar ciliciō~; humiliābam in jējūniō animam meam, et ōrātiō mea in sinū meō convertētur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Quasī proximum, et quasī frātrem nostrum, sīc complacēbam~; quasī lūgens et contrīstātus, sīc humiliābar.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Et adversum mē laetātī sunt, et convēnērunt~; congregāta sunt super mē flagella, et ignōrāvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Dissipātī sunt, nec compunctī~; tentāvērunt mē, subsannāvērunt mē subsannātiōne~; frenduērunt super mē dentibus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Domine, ¿~quandō respiciēs~? Restitue animam meam ā malignitāte eōrum~; ā leōnibus ūnicam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Confitēbor tibī in ecclēsiā magnā~; in populō gravī laudābō tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Nōn supergaudeant mihī quī adversantur mihī inīquē, quī ōdērunt mē grātīs, et annuunt oculīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Quoniam mihī quidem pācificē loquēbantur, et in īrācundiā terrae loquentēs, dolōs cōgitābant.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Et dīlātāvērunt super mē ōs suum~; dixērunt, «~Eugē, eugē, vīdērunt oculī nostrī.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Vīdistī, Domine, nē sileās~; Domine, nē discēdās ā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Exsurge, et intende jūdiciō meō, Deus meus et Dominus meus, in causam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Jūdicā mē secundum jūstitiam tuam, Domine Deus meus, et nōn supergaudeant mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Nōn dīcant in cordibus suīs, «~Eugē, eugē, animae nostrae.~»Nec dīcant, «~Dēvorāvimus eum.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Ērubēscant et revereantur simul, quī grātulantur malīs meīs~; induantur confūsiōne et reverentiā quī magna loquuntur super mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Exsultent et laetentur quī volunt jūstitiam meam, et dīcant semper, «~Magnificētur Dominus, quī volunt pācem servī ejus.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Et lingua mea meditābitur jūstitiam tuam~; tōtā diē laudem tuam.}


\psalmChapterWithInscription{35}{In fīnem servō Dominī ipsī Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Dixit injūstus ut dēlinquat in sēmet ipsō~; nōn est timor Deī ante oculōs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quoniam dolōsē ēgit in conspectū ejus, ut inveniātur inīquitās ejus ad odium.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Verba ōris ejus inīquitās et dolus~; nōluit intellegere ut bene ageret.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Inīquitātem meditātus est in cubīlī suō~; astitit omnī viae nōn bonae, malitiam autem nōn ōdīvit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Domine, in caelō misericordia tua, et vēritās tua usque ad nūbēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Jūstitia tua sīcut montēs Deī~; jūdicia tua abissus multa. Hominēs et jūmenta salvābis, Domine.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quemadmodum multiplicāvistī misericordiam tuam, Deus. Fīliī autem hominum in tegmine ālārum tuārum spērābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Inēbriābuntur ab ūbertāte domūs tuae, et torrente voluptātis tuae pōtābis eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quoniam apud tē est fons vītae, et in lūmine tuō vidēbimus lūmen.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Praetende misericordiam tuam scientibus tē, et jūstitiam tuam hīs quī rectō sunt corde.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Nōn veniat mihī pēs superbiae, et manus peccātōris nōn moveat mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Ibī cecidērunt quī operantur inīquitātem~; expulsī sunt, nec potuērunt stāre.}


\psalmKathismaStasis{5}{3}

\psalmChapterWithInscription{36}{Ipsī Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Nōlī aemulārī in malignantibus, neque zēlāveris facientēs inīquitātem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Quoniam tamquam foenum vēlōciter ārēscent, et quemadmodum olera herbārum cito dēcident.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Spērā in Dominō, et fac bonitātem, et inhabitā terram, et pāscēris in dīvitiīs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Dēlectāre in Dominō, et dabit tibī petītiōnēs cordis tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Revēlā Dominō viam tuam, et spērā in eō, et ipse faciet.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Et ēdūcet quasī lūmen jūstitiam tuam, et jūdicium tuum tamquam merīdiem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Subditus estō Dominō, et ōrā eum~; nōlī aemulārī in eō quī prōsperātur in viā suā~; in homine faciente injūstitiās.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Dēsine ab īrā, et dērelinque furōrem~; nōlī aemulārī ut malignēris.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Quoniam quī malignantur exterminābuntur~; sustinentēs autem Dominum, ipsī hērēditābunt terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Et adhūc pusillum et nōn erit peccātor, et quaerēs locum ejus, et nōn inveniēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Mansuētī autem hērēditābunt terram, et dēlectābuntur in multitūdine pācis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Observābit peccātor jūstum, et strīdēbit super eum dentibus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Dominus autem irrīdēbit eum, quoniam prōspicit quod veniet diēs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Gladium ēvāgīnāvērunt peccātōrēs~; intendērunt arcum suum, ut dējiciant pauperem et inopem, ut trucīdent rectōs corde.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Gladius eōrum intret in corda ipsōrum, et arcus eōrum confringātur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Melius est modicum jūstō, super dīvitiās peccātōrum multās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Quoniam bracchia peccātōrum conterentur~; confirmat autem jūstōs Dominus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Nōvit Dominus diēs immaculātōrum, et hērēditās eōrum in aeternum erit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Nōn confundentur in tempore malō, et in diēbus famis saturābuntur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Quia peccātōrēs perībunt~; inimīcī vērō Dominī mox ut honōrificātī fuerint et exaltātī, dēficientēs quemadmodum fūmus dēficient.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Mūtuābitur peccātor, et nōn solvet~; jūstus autem miserētur et tribuet.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Quia benedīcentēs eī hērēditābunt terram~; maledīcentēs autem eī disperībunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Apud Dominum gressūs hominis dīrigentur, et viam ejus volet.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Quum ceciderit, nōn collīdētur, quia Dominus suppōnit manum suam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Jūnior fuī etenim senuī, et nōn vīdī jūstum dērelictum, nec sēmen ejus quaerens pānem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Tōtā diē miserētur et commodat, et sēmen illīus in benedictiōne erit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Dēclīnā ā malō et fac bonum, et inhabitā in saeculum saeculī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Quia Dominus amat jūdicium, et nōn dērelinquet sanctōs suōs~; in aeternum conservābuntur. Injūstī pūnientur, et sēmen impiōrum perībit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Jūstī autem hērēditābunt terram, et inhabitābunt in saeculum saeculī super eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Ōs jūstī meditābitur sapientiam, et lingua ejus loquētur jūdicium.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {Lex Deī ejus in corde ipsīus, et nōn supplantābuntur gressūs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {Consīderat peccātor jūstum, et quaerit mortificāre eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}33}
  {Dominus autem nōn dērelinquet eum in manibus ejus, nec damnābit eum quum jūdicābitur illī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}34}
  {Expectā Dominum et custōdī viam ejus, et exaltābit tē ut hērēditāte capiās terram~; quum perīverint peccātōrēs vidēbis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}35}
  {Vīdī impium superexaltātum, et ēlevātum sīcut cedrōs Libanī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}36}
  {Et transīvī, et ecce nōn erat, et quaesīvī eum, et nōn est inventus locus ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}37}
  {Custōdī innocentiam, et vidē aequitātem, quoniam sunt reliquiae hominī pācificō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}38}
  {Injūstī autem disperībunt simul~; reliquiae impiōrum interībunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}39}
  {Salūs autem jūstōrum ā Dominō, et prōtector eōrum in tempore trībulātiōnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}40}
  {Et adjuvābit eōs Dominus, et līberābit eōs, et ēruet eōs ā peccātōribus, et salvābit eōs, quia spērāvērunt in eō.}


\psalmKathismaStasis{6}{1}

\psalmChapterWithInscription{37}{Psalmus Dāvīdī in rememorātiōnem dē sabbatō}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Domine, nē in furōre tuō arguās mē, neque in īrā tuā corripiās mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quoniam sagittae tuae infixae sunt mihī, et confirmāvistī super mē manum tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Nōn est sānitās in carne meā, ā faciē īrae tuae~; nōn est pax ossibus meīs ā faciē peccātōrum meōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quoniam inīquitātēs meae supergressae sunt caput meum, et sīcut onus grave gravātae sunt super mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Putruērunt et corruptae sunt cicātrīcēs meae, ā faciē insapientiae meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Miser factus sum et curvātus sum usque in fīnem~; tōtā diē contrīstātus ingrediēbar.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quoniam lumbī meī implētī sunt illūsiōnibus, et nōn est sānitās in carne meā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Afflictus sum, et humiliātus sum nimis~; rugiēbam ā gemitū cordis meī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Domine, ante tē omne dēsīderium meum, et gemitus meus ā tē nōn est absconditus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Cor meum conturbātum est~; dērelīquit mē virtūs mea, et lūmen oculōrum meōrum, et ipsum nōn est mēcum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Amīcī meī et proximī meī adversum mē appropinquāvērunt et stetērunt, et quī juxtā mē erant, dē longē stetērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Et vim faciēbant quī quaerēbant animam meam, et quī inquīrēbant mala mihī, locūtī sunt vānitātēs, et dolōs tōtā diē meditābantur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Egō autem, tamquam surdus, nōn audiēbam, et sīcut mūtus nōn aperiens ōs suum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Et factus sum sīcut homō nōn audiens, et nōn habens in ōre suō redargūtiōnēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Quoniam in tē Domine spērāvī~; tū exaudiēs mē Domine Deus meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Quia dixī, «~Nēquandō supergaudeant mihī inimīcī meī~», et dum commoventur pedēs meī, super mē magna locūtī sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Quoniam egō in flagella parātus sum, et dolor meus in conspectū meō semper.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Quoniam inīquitātem meam adnuntiābō, et cōgitābō prō peccātō meō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Inimīcī autem meī vīvunt, et confirmātī sunt super mē, et multiplicātī sunt quī ōdērunt mē inīquē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Quī retribuunt mala prō bonīs, dētrahēbant mihī, quoniam sequēbar bonitātem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Nē dērelinquās mē, Domine Deus meus~; nē discesserīs ā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Intende in adjūtōrium meum, Domine, Deus salūtis meae.}


\psalmChapterWithInscription{38}{In fīnem ipsī Iditūnī canticum Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Dixī, «~Custōdiem viās meās, ut nōn dēlinquam in linguā meā~; posuī ōrī meō custōdiam, quum consisteret peccātor adversum mē.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Obmūtuī, et humiliātus sum, et siluī ā bonīs, et dolor meus renovātus est.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Concaluit cor meum intrā mē, et in meditātiōne meā exardēscet ignis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Locūtus sum in linguā meā, «~Nōtum fac mihī, Domine, fīnem meum, et numerum diērum meōrum quis est, ut sciam quid dēsit mihī.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Ecce mensūrābilēs posuistī diēs meōs, et substantia mea tamquam nihilum ante tē. Vērumtamen ūniversa vānitās, omnis homō vīvens.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Vērumtamen in imāgine pertransit homō~; sed et frūstrā conturbātur. Tēzaurizat, et ignōrat cui congregābit ea.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {¿~Et nunc quae est expectātiō mea~? ¿~Nōnne Dominus~? Et substantia mea apud tē est.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Ab omnibus inīquitātibus meīs ērue mē~; opprobrium insapientī dedistī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Obmūtuī, et nōn aperuī ōs meum, quoniam tū fēcistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Āmovē ā mē plāgās tuās~; ā fortitūdine manūs tuae egō dēfēcī in increpātiōnibus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Propter inīquitātem corripuistī hominem, et tābēscere fēcistī sīcut arāneam animam ejus~; vērumtamen vānē conturbātur omnis homō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Exaudī ōrātiōnem meam, Domine, et dēprecātiōnem meam~; auribus percipe lacrimās meās. Nē sileās, quoniam advena egō sum apud tē, et peregrīnus sīcut omnēs patrēs meī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Remitte mihī, ut refrīgerer priusquam abiam, et amplius nōn erō.}


\psalmChapterWithInscription{39}{In fīnem Dāvīdī psalmus}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Exspectans exspectāvī Dominum, et intendit mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Et exaudīvit precēs meās, et ēduxit mē dē lacū miseriae et dē lutō faecis. Et statūvit super petram pedēs meōs, et dīrexit gressūs meōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Et immīsit in ōs meum canticum novum, carmen Deō nostrō. Vidēbunt multī, et timēbunt, et spērābunt in Dominō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Beātus vir cujus est nōmen Dominī spēs ejus, et nōn respexit in vānitātēs et insāniās falsās.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Multa fēcistī tū, Domine Deus meus, mīrābilia tua, et cōgitātiōnibus tuīs nōn est quī similis sit tibī. Adnuntiāvī et locūtus sum~; multiplicātī sunt super numerum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Sacrificium et oblātiōnem nōluistī~; aurēs autem perfēcistī mihī. Holocaustum et prō peccātō nōn postulāvistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Tunc dixī, «~Ecce veniō~; in capite librī scrīptum est dē mē,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {ut facerem voluntātem tuam~; Deus meus, voluī, et lēgem tuam in mediō cordis meī.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Adnuntiāvī jūstitiam tuam in ecclēsiā magnā~; ecce labia mea nōn prohibēbō~; Domine, tū scīvistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Jūstitiam tuam nōn abscondī in corde meō~; vēritātem tuam et salūtāre tuum dixī. Nōn abscondī misericordiam tuam et vēritātem tuam ā conciliō multō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Tū autem, Domine, nē longē faciās miserātiōnēs tuās ā mē~; misericordia tua et vēritās tua semper suscēpērunt mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Quoniam circumdedērunt mē mala quōrum nōn est numerus~; comprehendērunt mē inīquitātēs meae, et nōn potuī ut vidērem~; multiplicātae sunt super capillōs capitis meī, et cor meum dērelīquit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Complaceat tibī, Domine, ut ēruās mē~; Domine, ad adjuvandum mē respice.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Confundantur et revereantur simul, quī quaerunt animam meam, ut auferant eam~; convertantur retrorsum et revereantur, quī volunt mihī mala.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Ferant confestim confūsiōnem suam, quī dīcunt mihī, «~Eugē, eugē.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Exsultent et laetentur super tē omnēs quaerentēs tē, et dīcant semper, «~Magnificētur Dominus~», quī dīligunt salūtāre tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Egō autem mendīcus sum et pauper~; Dominus sollicitus est meī. Adjūtor meus et prōtector meus tū es~; Deus meus, nē tardāverīs.}


\psalmKathismaStasis{6}{2}

\psalmChapterWithInscription{40}{In fīnem psalmus ipsī Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Beātus quī intellegit super egēnum et pauperem~; in diē malā līberābit eum Dominus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Dominus conservet eum, et vīvificet eum, et beātum faciat eum in terrā, et nōn trādat eum in animam inimīcōrum ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Dominus opem ferat illī super lettum dolōris ejus~; ūniversum strātum ejus versāvistī in infirmitāte ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Egō dixī, «~Domine, miserēre meī~; sānā animam meam, quia peccāvī tibī.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Inimīcī meī dixērunt mala mihī, «~¿~Quandō moriētur, et perībit nōmen ejus~?~».}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Et sī ingrediēbātur ut vidēret, vāna loquēbātur~; cor ejus congregāvit inīquitātem sibī. Ēgrediēbātur forās et loquēbātur in idipsum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Adversum mē susurrābant omnēs inimīcī meī~; adversum mē cōgitābant mala mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Verbum inīquum constitūvērunt adversum mē, «~¿~Numquid quī dormit nōn adjiciet ut resurgat~?~».}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Etenim homō pācis meae in quō spērāvī, quī edēbat pānēs meōs, magnificāvit super mē supplantātiōnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Tū autem, Domine, miserēre meī et resuscitā mē, et retribuem eīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {In hōc cognōvī quoniam voluistī mē, quoniam nōn gaudēbit inimīcus meus super mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Mē autem propter innocentiam suscēpistī, et confirmāvistī mē in conspectū tuō in aeternum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Benedictus Dominus Deus Isrāēlis ā saeculō, et usque in saeculum. Fīat, fīat.}


\psalmChapterWithInscription{41}{In fīnem intellēctus fīliīs Coris}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Quemadmodum dēsīderat cervus ad fontēs aquārum, ita dēsīderat anima mea ad tē, Deus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Sitīvit anima mea ad Deum fortem vīvum~; ¿~quandō veniam et appārēbō ante faciem Deī~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Fuērunt mihī lacrimae meae pānēs diē ac nocte, dum dīcitur mihī quotīdiē, «~¿~Ubi est Deus tuus~?~».}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Haec recordātus sum, et effūdī in mē animam meam, quoniam transībō in locum tabernāculī admīrābilis, usque ad dōnum Deī, in vōce exsultātiōnis, et confessiōnis, sonus epulantis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {¿~Quārē trīstis es, anima mea~? ¿~Et quārē conturbās mē~? Spērā in Deō, quoniam adhūc confitēbor illī, salūtāre vultūs meī, et Deus meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ad mē ipsum anima mea conturbāta est~; proptereā memor erō tuī dē terrā Jordānis, et Hermonum ā monte modicō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Abissus abissum invocat, in vōce cataractārum tuārum~; omnia excelsa tua et fluctūs tuī super mē transīvērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {In diē mandāvit Dominus misericordiam suam, et nocte canticum ejus. Apud mē ōrātiō Deō vītae meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Dīcem Deō, «~Susceptor meus es. ¿~Quārē oblītus es meī, et quārē contrīstātus incēdō, dum afflīgit mē inimīcus~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Dum confringuntur ossa mea, exprobrāvērunt mihī quī trībulant mē inimīcī meī, dum dīcunt mihī per singulōs diēs, «~¿~Ubi est Deus tuus~?~».}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {¿~Quārē trīstis es, anima mea, et quārē conturbās mē~? Spērā in Deō, quoniam adhūc confitēbor illī, salūtāre vultūs meī, et Deus meus.}


\psalmChapterWithInscription{42}{Psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Jūdicā mē, Deus, et discerne causam meam dē gente nōn sanctā~; ab homine inīquō et dolōsō ērue mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Quia tū es, Deus, fortitūdō mea~; ¿~quārē mē repulistī, et quārē trīstis incēdō, dum afflīgit mē inimīcus~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Ēmitte lūcem tuam et vēritātem tuam~; ipsa mē dēduxērunt, et adduxērunt in montem sanctum tuum, et in tabernācula tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Et introībō ad altāre Deī, ad Deum, quī laetificat juventūtem meam. Confitēbor tibī in cittarā Deus, Deus meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {¿~Quārē trīstis es, anima mea, et quārē conturbās mē~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Spērā in Deō, quoniam adhūc confitēbor illī, salūtāre vultūs meī, et Deus meus.}


\psalmKathismaStasis{6}{3}

\psalmChapterWithInscription{43}{In fīnem fīliīs Coris ad intellēctum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Deus, auribus nostrīs audīvimus~; patrēs nostrī adnuntiāvērunt nōbīs, opus quod operātus es in diēbus eōrum, et in diēbus antīquīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Manus tua gentēs disperdidit, et plantāvistī eōs~; afflixistī populōs, et expulistī eōs~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {nec enim in gladiō suō possēdērunt terram, et bracchium eōrum nōn salvāvit eōs~; sed dextera tua et bracchium tuum, et illūminātiō vultūs tuī, quoniam complacuistī in eīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Tū es ipse rex meus et Deus meus, quī mandās salūtēs Jācōbī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {In tē inimīcōs nostrōs ventilābimus cornū, et in nōmine tuō spernēmus insurgentēs in nōbīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Nōn enim in arcū meō spērābō, et gladius meus nōn salvābit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Salvāvistī enim nōs dē afflīgentibus nōs, et odientēs nōs confūdistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {In Deō laudābimur tōtā diē, et in nōmine tuō confitēbimur in saeculum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Nunc autem repulistī et confūdistī nōs, et nōn ēgrediēris, Deus, in virtūtibus nostrīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Āvertistī nōs retrorsum post inimīcōs nostrōs, et quī ōdērunt nōs, dīripiēbant sibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Dedistī nōs tamquam ovēs ēscārum, et in Gentibus dispersistī nōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Vendidistī populum tuum sine pretiō, et nōn fuit multitūdō in commūtātiōnibus eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Posuistī nōs opprobrium vīcīnīs nostrīs~; subsannātiōnem et dērīsum hīs quī sunt in circumitū nostrō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Posuistī nōs in similitūdinem Gentibus~; commōtiōnem capitis in populīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Tōtā diē verēcundia mea contrā mē est, et confūsiō faciēī meae cooperuit mē,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {ā vōce exprōbrantis et obloquentis, ā faciē inimīcī et persequentis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Haec omnia vēnērunt super nōs, nec oblītī sumus tē, et inīquē nōn ēgimus in testāmentō tuō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Et nōn recessit retrō cor nostrum, et dēclīnāvistī sēmitās nostrās ā viā tuā,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {quoniam humiliāvistī nōs in locō afflictiōnis, et cooperuit nōs umbra mortis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Sī oblītī sumus nōmen Deī nostrī, et sī expandimus manūs nostrās ad deum aliēnum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {¿~nōnne Deus requīret ista~? Ipse enim nōvit abscondita cordis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Quoniam propter tē mortificāmur tōtā diē~; aestimātī sumus sīcut ovēs occīsiōnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Exsurge~; ¿~quārē obdormīs, Domine~? Exsurge et nē repellās in fīnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {¿~Quārē faciem tuam āvertis~? ¿~Oblīvīsceris inopiae nostrae et trībulātiōnis nostrae~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Quoniam humiliāta est in pulvere anima nostra~; conglūtinātus est in terrā venter noster.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Exsurge, Domine, adjuvā nōs, et redime nōs propter nōmen tuum.}


\psalmChapterWithInscription{44}{In fīnem prō iīs quī commūtābuntur fīliīs Coris ad intellēctum canticum prō dīlectō}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Ēructāvit cor meum verbum bonum~; dīcō egō opera mea rēgī. Lingua mea calamus scrībae, vēlōciter scrībentis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Speciōsus forma prae fīliīs hominum, diffūsa est grātia in labiīs tuīs~; proptereā benedixit tē Deus in aeternum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Accingere gladiō tuō super femur tuum, potentissime.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Speciē tuā et pulchritūdine tuā intende, prosperē prōcēde, et regnā, propter vēritātem et mansuētūdinem et jūstitiam, et dēdūcet tē mīrābiliter dextera tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Sagittae tuae acūtae~; populī sub tē cadent, in corda inimīcōrum rēgis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Sēdēs tua, Deus, in saeculum saeculī~; virga dīrectiōnis virga regnī tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Dīlexistī jūstitiam, et ōdistī inīquitātem~; proptereā unxit tē Deus, Deus tuus oleō laetitiae prae consortibus tuīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Murra et gutta et cassia ā vestīmentīs tuīs, ā domibus eburneīs, ex quibus dēlectāvērunt tē~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {fīliae rēgum in honōre tuō~; astitit rēgīna ā dextrīs tuīs in vestītū dēaurātō, circumdatā varietāte.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Audī, fīlia, et vidē, et inclīnā aurem tuam, et oblīvīscere populum tuum et domum patris tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Et concupīscet rex decōrem tuum, quoniam ipse est Dominus Deus tuus, et adōrābunt eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Et fīliae Tīrī in mūneribus vultum tuum dēprecābuntur~; omnēs dīvitēs plēbis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Omnis glōria ejus fīliae rēgis ab intus, in fimbriīs aureīs, circumamicta varietātibus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Addūcentur rēgī virginēs post eam~; proximae ejus afferentur tibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Afferentur in laetitiā et exsultātiōne~; addūcentur in templum rēgis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Prō patribus tuīs nātī sunt tibī fīliī~; constituēs eōs principēs super omnem terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Memorēs erunt nōminis tuī in omnī generātiōne et generātiōnem. Proptereā populī confitēbuntur tibī in aeternum, et in saeculum saeculī.}


\psalmChapterWithInscription{45}{In fīnem fīliīs Coris prō arcānīs psalmus}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Deus noster refugium et virtūs~; adjūtor in trībulātiōnibus quae invēnērunt nōs nimis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Proptereā nōn timēbimus dum turbābitur terra, et transferentur montēs in cor maris.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Sonuērunt, et turbātae sunt aquae eōrum~; conturbātī sunt montēs in fortitūdine ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Flūminis impetus laetificat cīvitātem Deī~; sanctificāvit tabernāculum suum Altissimus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Deus in mediō ejus, nōn commovēbitur~; adjuvābit eam Deus māne dīlūculō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Conturbātae sunt gentēs, et inclīnāta sunt regna~; dedit vōcem suam, mōta est terra.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Dominus virtūtum nōbīscum~; susceptor noster Deus Jācōbis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Venīte, et vidēte opera Dominī, quae posuit prōdigia super terram,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {auferens bella usque ad fīnem terrae. Arcum conteret, et confringet arma, et scūta combūret ignī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Vacāte, et vidēte quoniam egō sum Deus~; exaltābor in gentibus, et exaltābor in terrā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Dominus virtūtum nōbīscum~; susceptor noster Deus Jācōbis.}


\psalmKathismaStasis{7}{1}

\psalmChapterWithInscription{46}{In fīnem fīliīs Coris prō arcānīs psalmus}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Omnēs gentēs plaudite manibus~; jūbilāte Deō in vōce exsultātiōnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quoniam Dominus excelsus, terribilis~; Rex magnus super omnem terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Subjēcit populōs nōbīs, et gentēs sub pedibus nostrīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Ēlēgit nōbīs hērēditātem suam~; speciem Jācōbis, quam dīlexit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Ascensit Deus in jūbilō, et Dominus in vōce tubae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Psallite Deō nostrō, psallite~; psallite Rēgī nostrō, psallite.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quoniam rex omnis terrae Deus~; psallite sapienter.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Regnābit Deus super gentēs~; Deus sedet super sēdem sanctam suam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Principēs populōrum congregātī sunt cum Deō Ābrahae, quoniam deī fortēs terrae vehementer ēlevātī sunt.}


\psalmChapterWithInscription{47}{Psalmus canticī fīliīs Coris secundā sabbatī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Magnus Dominus, et laudābilis nimis, in cīvitāte Deī nostrī, in monte sanctō ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Fundātur exsultātiōne ūniversae terrae mons Siōnis~; latera aquilōnis, cīvitās Rēgis magnī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Deus in domibus ejus cognōscētur, quum suscipiet eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quoniam ecce rēgēs terrae congregātī sunt~; convēnērunt in ūnum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Ipsī videntēs sīc admīrātī sunt, conturbātī sunt, commōtī sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Tremor apprehendit eōs~; ibī dolōrēs ut parturientis~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {in spīritū vehementī conterēs nāvēs Tarsis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Sīcut audīvimus, sīc vīdimus, in cīvitāte Dominī virtūtum, in cīvitāte Deī nostrī~; Deus fundāvit eam in aeternum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Suscēpimus, Deus, misericordiam tuam, in mediō templī tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Secundum nōmen tuum, Deus, sīc et laus tua in fīnēs terrae~; jūstitia plēna est dextera tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Laetētur mons Siōnis, et exsultent fīliae Jūdae, propter jūdicia tua, Domine.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Circumdate Siōnem et complectiminī eam~; narrāte in turribus ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Pōnite corda vestra in virtūte ejus, et distribuite domūs ejus, ut ēnarrētis in prōgeniē alterā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Quoniam hic est Deus, Deus noster in aeternum, et in saeculum saeculī~; ipse reget nōs in saecula.}


\psalmChapterWithInscription{48}{In fīnem fīliīs Coris psalmus}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Audīte haec, omnēs gentēs~; auribus percipite omnēs, quī habitātis orbem,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {quīque terrigenae, et fīliī hominum, simul in ūnum dīves et pauper.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Ōs meum loquētur sapientiam, et meditātiō cordis meī prūdentiam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Inclīnābō in parabolam aurem meam~; aperiem in psaltēriō prōpositiōnem meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {¿~Cūr timēbō in diē malā~? Inīquitās calcāneī meī circumdabit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Quī confīdunt in virtūte suā, et in multitūdine dīvitiārum suārum glōriantur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Frāter nōn redimit, redimet homō~; nōn dabit Deō plācātiōnem suam,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {et pretium redemptiōnis animae suae, et labōrābit in aeternum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {et vīvet adhūc in fīnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Nōn vidēbit interitum, quum vīderit sapientēs morientēs. Simul insapiens et stultus perībunt, et relinquent aliēnīs dīvitiās suās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Et sepulchra eōrum domūs illōrum in aeternum, tabernācula eōrum in prōgeniē et prōgeniē~; vocāvērunt nōmina sua in terrīs suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Et homō, quum in honōre esset, nōn intellexit~; comparātus est jūmentīs insapientibus, et similis factus est illīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Haec via illōrum scandalum ipsīs, et posteā in ōre suō complacēbunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Sīcut ovēs in infernō positī sunt~; mors dēpāscet eōs, et dominābuntur eōrum jūstī in mātūtīnō, et auxilium eōrum veterāscet in infernō ā glōriā eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Vērumtamen Deus redimet animam meam dē manū inferī, quum accēperit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Nē timuerīs quum dīves factus fuerit homō, et quum multiplicāta fuerit glōria domūs ejus,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {quoniam, quum interīverit, nōn sūmet omnia, neque dēscendet cum eō glōria ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Quia anima ejus in vītā ipsīus benedīcētur~; confitēbitur tibī quum benefēcerīs eī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Introībit usque in prōgeniēs patrum suōrum, et usque in aeternum nōn vidēbit lūmen.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Homō, quum in honōre esset, nōn intellexit~; comparātus est jūmentīs insapientibus, et similis factus est illīs.}


\psalmKathismaStasis{7}{2}

\psalmChapterWithInscription{49}{Psalmus Āsāf}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Deus deōrum Dominus locūtus est, et vocāvit terram ā sōlis ortū usque ad occāsum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Ex Siōne speciēs decōris ejus~; Deus manifestē veniet.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Deus noster, et nōn silēbit. Ignis in conspectū ejus exardēscet, et in circumitū ejus tempestās valida.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Advocābit caelum dēsursum, et terram, discernere populum suum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Congregāte illī sanctōs ejus, quī ordinant testāmentum ejus super sacrificia.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Et adnuntiābunt caelī jūstitiam ejus, quoniam Deus jūdex est.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Audī, populus meus, et loquer~; Isrāel, et testificābor tibī~; Deus, Deus tuus egō sum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Nōn in sacrificiīs tuīs arguem tē~; holocausta autem tua in conspectū meō sunt semper.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Nōn accipiem dē domū tuā vitulōs, neque dē gregibus tuīs hircōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quoniam meae sunt omnēs ferae silvārum, jūmenta in montibus, et bovēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Cognōvī omnia volātilia caelī, et pulchritūdō agrī mēcum est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Sī ēsurīverō, nōn dīcam tibī, meus est enim orbis terrae, et plēnitūdō ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {¿~Numquid mandūcābō carnēs taurōrum, aut sanguinem hircōrum pōtābō~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Immolā Deō sacrificium laudis, et redde Altissimō vōta tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Et invocā mē in diē trībulātiōnis~; ēruem tē, et honōrificābis mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Peccātōrī autem dixit Deus, «~¿~Quārē tū ēnarrās jūstitiās meās, et assūmis testāmentum meum per ōs tuum~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Tū vērō ōdistī disciplīnam, et prōjēcistī sermōnēs meōs retrorsum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Sī vidēbās fūrem, currēbās cum eō, et cum adulterīs portiōnem tuam pōnēbās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Ōs tuum abundāvit malitiā, et lingua tua concinnābat dolōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Sedens adversus frātrem tuum loquēbāris, et adversus fīlium mātris tuae pōnēbās scandalum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Haec fēcistī, et tacuī. Exīstimāvistī inīquē quod erō tuī similis~; arguem tē et statuem contrā faciem tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Intellegite haec, quī oblīvīsciminī Deum~; nēquandō rapiat, et nōn sit quī ēripiat.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Sacrificium laudis honōrificābit mē, et illic iter quō ostendem illī salūtāre Deī.~»}


\psalmChapterWithInscription{50}{In fīnem psalmus Dāvīdī quum venit ad eum Nātan profēta quandō intrāvit ad Betsābeam}

\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Miserēre meī, Deus, secundum magnam misericordiam tuam, et secundum multitūdinem miserātiōnum tuārum dēlē inīquitātem meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Amplius lavā mē ab inīquitāte meā, et ā peccātō meō mundā mē,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {quoniam inīquitātem meam egō cognōscō, et peccātum meum contrā mē est semper.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Tibī sōlī peccāvī, et malum cōram tē fēcī, ut jūstificēris in sermōnibus tuīs, et vincās quum jūdicāris.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ecce enim in inīquitātibus conceptus sum, et in peccātīs concēpit mē māter mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Ecce enim vēritātem dīlexistī~; incerta et occulta sapientiae tuae manifestāvistī mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Aspergēs mē hissōpō, et mundābor~; lavābis mē, et super nivem dēalbābor.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Audītuī meō dabis gaudium et laetitiam, et exsultābunt ossa humiliāta.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Āverte faciem tuam ā peccātīs meīs, et omnēs inīquitātēs meās dēlē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Cor mundum creā in mē, Deus, et spīritum rectum innovā in vīsceribus meīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Nē prōjiciās mē ā faciē tuā, et spīritum sanctum tuum nē auferās ā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Redde mihī laetitiam salūtāris tuī, et spīritū principālī confirmā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Docēbō inīquōs viās tuās, et impiī ad tē convertentur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Līberā mē dē sanguinibus, Deus, Deus salūtis meae, et exsultābit lingua mea jūstitiam tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Domine, labia mea aperiēs, et ōs meum adnuntiābit laudem tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Quoniam sī voluissēs sacrificium, dedissem utique~; holocaustīs nōn dēlectāberis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Sacrificium Deō spīritus contrībulātus~; cor contrītum et humiliātum, Deus, nōn dēspiciēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Benignē fac, Domine, in bonā voluntāte tuā Siōnem, ut aedificentur mūrī Jerosolimae~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {tunc acceptābis sacrificium jūstitiae, oblātiōnēs et holocausta~; tunc impōnent super altāre tuum vitulōs.}


\psalmKathismaStasis{7}{3}

\psalmChapterWithInscription{51}{In fīnem intellēctus Dāvīdī quum vēnit Dōeg Idūmaeus et adnūntiāvit Saūlī venit Dāvīd in domum Abīmelecī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {¿~Quid glōriāris in malitiā, quī potens es in inīquitāte~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Tōtā diē injūstitiam cōgitāvit lingua tua~; sīcut novācula acūta fēcistī dolum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dīlexistī malitiam super benignitātem~; inīquitātem magis quam loquī aequitātem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Dīlexistī omnia verba praecipitātiōnis, linguam dolōsam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Proptereā Deus dēstruet tē in fīnem~; ēvellet tē, et ēmigrābit tē dē tabernāculō tuō, et rādīcem tuam dē terrā vīventium.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Vidēbunt jūstī, et timēbunt, et super eum rīdēbunt, et dīcent,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {«~Ecce homō, quī nōn posuit Deum adjūtōrem suum, sed spērāvit in multitūdine dīvitiārum suārum, et praevaluit in vānitāte suā.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Egō autem, sīcut olīva fructifera in domū Deī, spērāvī in misericordiā Deī in aeternum et in saeculum saeculī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Confitēbor tibī in saeculum, quia fēcistī, et expectābō nōmen tuum, quoniam bonum est in conspectū sanctōrum tuōrum.}


\psalmChapterWithInscription{52}{In fīnem prō Māhalatō intellegentiae Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Dixit insapiens in corde suō, «~Nōn est Deus.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Corruptī sunt, et abōminābilēs factī sunt in inīquitātibus~; nōn est quī faciat bonum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Deus dē caelō prōspexit super fīliōs hominum, ut videat sī est intellegens, aut requīrens Deum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Omnēs dēclīnāvērunt~; simul inūtilēs factī sunt~; nōn est quī faciat bonum, nōn est usque ad ūnum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {¿~Nōnne scient omnēs quī operantur inīquitātem, quī dēvorant plēbem meam ut cibum pānis~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Deum nōn invocāvērunt~; illīc trepidāvērunt timōre, ubi nōn erat timor. Quoniam Deus dissipāvit ossa eōrum quī hominibus placent~; confūsī sunt, quoniam Deus sprēvit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {¿~Quis dabit ex Siōne salūtāre Isrāēlis~? Quum convertuerit Deus captīvitātem plēbis suae, exsultābit Jācōb, et laetābitur Isrāel.}


\psalmChapterWithInscription{53}{In fīnem in carminibus intellēctūs Dāvīdī quum vēnissent Zifaeī et dīxissent ad Saūlem nōnne David absconditus est apud nōs}

\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Deus, in nōmine tuō salvum mē fac, et in virtūte tuā jūdicā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Deus exaudī ōrātiōnem meam~; auribus percipe verba ōris meī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quoniam aliēnī insurrexērunt adversum mē, et fortēs quaesīvērunt animam meam, et nōn prōposuērunt Deum ante conspectum suum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Ecce enim Deus adjuvat mē, et Dominus susceptor est animae meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Āverte mala inimīcīs meīs, et in vēritāte tuā disperde illōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Voluntāriē sacrificābō tibī, et confitēbor nōminī tuō Domine, quoniam bonum est~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {quoniam ex omnī trībulātiōne ēripuistī mē, et super inimīcōs meōs dēspexit oculus meus.}


\psalmChapterWithInscription{54}{In fīnem in carminibus intellēctūs Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Exaudī Deus ōrātiōnem meam, et nē dēspexerīs dēprecātiōnem meam~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {intende mihī, et exaudī mē. Contrīstātus sum in exercitātiōne meā, et conturbātus sum,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {ā vōce inimīcī, et ā trībulātiōne peccātōris. Quoniam dēclīnāvērunt in mē inīquitātēs, et in īrā molestī erant mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Cor meum conturbātum est in mē, et formīdō mortis cecidit super mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Timor et tremor vēnērunt super mē, et contexērunt mē tenebrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Et dixī, «~¿~Quis dabit mihī pennās sīcut columbae, et volābō et requiēscem~?~».}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Ecce ēlongāvī fugiens, et mansī in sōlitūdine.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Expectābam eum, quī salvum mē fēcit ā pusillanimitāte spīritūs, et tempestāte.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Praecipitā, Domine~; dīvide linguās eōrum~; quoniam vīdī inīquitātem et contrādictiōnem in cīvitāte.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Diē ac nocte circumdabit eam super mūrōs ejus inīquitās, et labor in mediō ejus,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {et injūstitia, et nōn dēfēcit dē platēīs ejus ūsūra et dolus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Quoniam sī inimīcus meus maledixisset mihī, sustinuissem utique. Et sī is quī ōderat mē super mē magna locūtus fuisset, abscondissem mē forsitan ab eō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Tū vērō homō ūnanimis, dux meus, et nōtus meus~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Quī simul mēcum dulcēs capiēbās cibōs~; in domū Deī ambulāvimus cum consensū.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Veniat mors super illōs, et dēscendant in infernum vīventēs~; quoniam nēquitiae in habitāculīs eōrum, in mediō eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Egō autem ad Deum clāmāvī, et Dominus salvābit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Vespere, et māne, et merīdiē narrābō et adnuntiābō, et exaudiet vōcem meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Redimet in pāce animam meam ab hīs, quī appropinquant mihī, quoniam inter multōs erant mēcum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Exaudiet Deus, et humiliābit illōs, quī est ante saecula. Nōn enim est illīs commūtātiō, et nōn timuērunt Deum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Extendit manum suam in retribuendō~; contāmināvērunt testāmentum ejus~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {dīvīsī sunt ab īrā vultūs ejus, et appropinquāvit cor illīus. Mollītī sunt sermōnēs ejus super oleum, et ipsī sunt jacula.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Jactā super Dominum cūram tuam, et ipse tē ēnūtriet~; nōn dabit in aeternum fluctuātiōnem jūstō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Tū vērō, Deus, dēdūcēs eōs in puteum interitūs. Virī sanguinum, et dolōsī nōn dīmidiābunt diēs suōs~; egō autem spērābō in tē Domine.}


\psalmKathismaStasis{8}{1}

\psalmChapterWithInscription{55}{In fīnem prō populō qui a sānctis longē factus est Dāvīdī in titulī inscrīptiōnem quum tenuērunt eum Filistaeī in Gāte}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Miserēre meī, Deus, quoniam conculcāvit mē homō~; tōtā diē impugnans trībulāvit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Conculcāvērunt mē inimīcī meī tōtā diē~; quoniam multī bellantēs adversum mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Ab altitūdine diēī timēbō, egō vērō in tē spērābō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {In Deō laudābō sermōnēs meōs, in Deō spērāvī~; nōn timēbō quid faciat mihī cārō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Tōtā diē verba mea exsecrābantur~; adversum mē omnēs cōgitātiōnēs eōrum in malum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Inhabitābunt, et abscondent~; ipsī calcāneum meum observābunt. Sīcut sustinuērunt animam meam,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {prō nihilō salvōs faciēs illōs~; in īrā populōs confringēs, Deus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Vītam meam adnuntiāvī tibī~; posuistī lacrimās meās in conspectū tuō, sīcut et in prōmissiōne tuā~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {tunc convertentur inimīcī meī retrorsum. In quācumque diē invocāverō tē, ecce cognōvī quoniam Deus meus es.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {In Deō laudābō verbum~; in Dominō laudābō sermōnem. In Deō spērāvī~; nōn timēbō quid faciat mihī homō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {In mē sunt, Deus, vōta tua, quae reddem, laudātiōnēs tibī,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {quoniam ēripuistī animam meam dē morte, et pedēs meōs dē lāpsū, ut placeam cōram Deō in lūmine vīventium.}


\psalmChapterWithInscription{56}{In fīnem nē disperdās Dāvīdī in titulī inscrīptiōnem quum fūgeret ā faciē Saūle in spēluncam}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Miserēre meī, Deus, miserēre meī, quoniam in tē confīdit anima mea. Et in umbrā ālārum tuārum spērābō, dōnec transiat inīquitās.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Clāmābō ad Deum altissimum, Deum quī benefēcit mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Mīsit dē caelō, et līberāvit mē~; dedit in opprobrium conculcantēs mē. Mīsit Deus misericordiam suam et vēritātem suam,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {et ēripuit animam meam dē mediō catulōrum leōnum. Dormīvī conturbātus. Fīliī hominum dentēs eōrum arma et sagittae, et lingua eōrum gladius acūtus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Exaltāre super caelōs, Deus, et in omnem terram glōria tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Laqueum parāvērunt pedibus meīs, et incurvāvērunt animam meam. Fōdērunt ante faciem meam foveam, et incidērunt in eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Parātum cor meum, Deus, parātum cor meum~; cantābō et psalmum dīcem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Exsurge, glōria mea~; exsurge, psaltērium et cittara~; exsurgem dīlūculō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Confitēbor tibī in populīs, Domine, et psalmum dīcem tibī in gentibus,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {quoniam magnificāta est usque ad caelōs misericordia tua, et usque ad nūbēs vēritās tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Exaltāre super caelōs, Deus, et super omnem terram glōria tua.}


\psalmChapterWithInscription{57}{In fīnem nē disperdās Dāvīdī in titulī inscrīptiōnem}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Sī vērē utique jūstitiam loquiminī, rectā jūdicāte, fīliī hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Etenim in corde inīquitātēs operāminī~; in terrā injūstitiās manūs vestrae concinnant.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Aliēnātī sunt peccātōrēs ā vulvā, errāvērunt ab uterō~; locūtī sunt falsa.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Furor illīs secundum similitūdinem serpentis, sīcut aspidis surdae et obtūrantīs aurēs suās,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {quae nōn exaudiet vōcem incantantium, et venēficī incantantis sapienter.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Deus conteret dentēs eōrum in ōre ipsōrum~; molās leōnum confringet Dominus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Ad nihilum dēvenient tamquam aqua dēcurrens~; intendit arcum suum dōnec infirmentur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Sīcut cēra quae fluit auferentur, supercecidit ignis, et nōn vīdērunt sōlem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Priusquam intellegerent spīnae vestrae rhamnum, sīcut vīventēs sīc in īrā absorbet eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Laetābitur jūstus quum vīderit vindictam~; manūs suās lavābit in sanguine peccātōris.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Et dīcet homō, «~Sī utique est fructūs jūstō, utique est Deus jūdicans eōs in terrā.~»}


\psalmKathismaStasis{8}{2}

\psalmChapterWithInscription{58}{In fīnem nē disperdās Dāvīdī in titulī inscrīptiōnem quandō mīsit Saūl et custōdīvit domum ejus ut eum interficeret}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Ēripe mē dē inimīcīs meīs, Deus meus, et ab insurgentibus in mē līberā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Ēripe mē dē operantibus inīquitātem, et dē virīs sanguinum salvā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quia ecce cēpērunt animam meam~; irrūvērunt in mē fortēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Neque inīquitās mea, neque peccātum meum, Domine~; sine inīquitāte cucurrī, et dīrexī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Exsurge in occursum meum, et vidē. Et tū, Domine, Deus virtūtum, Deus Isrāēlis, intende ad vīsitandās omnēs gentēs~; nōn misereāris omnibus quī operantur inīquitātem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Convertentur ad vesperam, et famem patientur ut canēs, et circumībunt cīvitātem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Ecce loquentur in ōre suō, et gladius in labiīs eōrum~; ¿~quoniam quis audīvit~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Et tū, Domine, dērīdēbis eōs~; ad nihilum dēdūcēs omnēs gentēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Fortitūdinem meam ad tē custōdiem, quia Deus susceptor meus es.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Deus meus, misericordia ejus praeveniet mē~; Deus ostendet mihī super inimīcōs meōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Nē occīdās eōs, nēquandō oblīvīscantur populī meī. Disperge illōs in virtūte tuā, et dēpōne eōs, prōtector meus, Domine,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {dēlictum ōris eōrum, sermōnem labiōrum ipsōrum, et comprehendantur in superbiā suā. Et dē exsecrātiōne et mendāciō adnuntiābuntur,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {in consummātiōne, in īrā consummātiōnis, et nōn erunt. Et scient quia Deus dominābitur Jācōbem, et fīnium terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Convertentur ad vesperam, et famem patientur ut canēs, et circumībunt cīvitātem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Ipsī dispergentur ad mandūcandum, sī vērō nōn fuerint saturātī, et murmurābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Egō autem cantābō fortitūdinem tuam, et exsultābō māne misericordiam tuam. Quia factus es susceptor meus, et refugium meum, in diē trībulātiōnis meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Adjūtor meus, tibī psallem, quia Deus susceptor meus es~; Deus meus, misericordia mea.}


\psalmChapterWithInscription{59}{In fīnem prō his qui immūtābuntur in titulī inscrīptiōnem ipsī Dāvīdī in doctrīnam quum succendit Mesopotamiam Sīriae et Sīriam sobal et convertit Joab et percussit vallem salīnārum duodecim millia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Deus, repulistī nōs, et dēstruxistī nōs~; īrātus es, et misertus es nōbīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Commōvistī terram, et conturbāvistī eam~; sānā contrītiōnēs ejus, quia commōta est.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Ostensistī populō tuō dūra~; pōtāvistī nōs vīnō compunctiōnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Dedistī metuentibus tē significātiōnem, ut fugiant ā faciē arcūs, ut libērentur dīlectī tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Salvum fac dexterā tuā, et exaudī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Deus locūtus est in sanctō suō, «~Laetābor, et partier Sichimam, et convallem tabernāculōrum mētier.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Meus est Galād, et meus est Manassēs, et Efraim fortitūdō capitis meī. Jūda rex meus~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Moāb olla speī meae. In Idūmaeam extendem calceāmentum meum~; mihī aliēnigenae subditī sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {¿~Quis dēdūcet mē in cīvitātem mūnītam~? ¿~Quis dēdūcet mē usque in Idūmaeam~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {¿~Nōnne tū, Deus, quī repulistī nōs~? ¿~Et nōn ēgrediēris Deus in virtūtibus nostrīs~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Dā nōbīs auxilium dē trībulātiōne, quia vāna salūs hominis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {In Deō faciēmus virtūtem, et ipse ad nihilum dēdūcet trībulantēs nōs.}


\psalmChapterWithInscription{60}{In fīnem in himnīs Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Exaudī, Deus, dēprecātiōnem meam~; intende ōrātiōnī meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Ā fīnibus terrae ad tē clāmāvī~; dum anxiārētur cor meum, in petrā exaltāvistī mē. Dēduxistī mē,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {quia factus es spēs mea~; turris fortitūdinis ā faciē inimīcī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Inhabitābō in tabernāculō tuō in saecula~; prōtegar in vēlāmentō ālārum tuārum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Quoniam tū, Deus meus, exaudīvistī ōrātiōnem meam~; dedistī hērēditātem timentibus nōmen tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Diēs super diēs rēgis adjiciēs~; annōs ejus usque in diem generātiōnis et generātiōnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Permanet in aeternum in conspectū Deī~; ¿~misericordiam et vēritātem ejus quis requīret~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Sīc psalmum dīcem nōminī tuō in saeculum saeculī, ut reddam vōta mea dē diē in diem.}


\psalmKathismaStasis{8}{3}

\psalmChapterWithInscription{61}{In fīnem prō Iditūne Psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {¿~Nōnne Deō subjecta erit anima mea~? Ab ipsō enim salūtāre meum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Nam et ipse Deus meus et salūtāris meus~; susceptor meus, nōn movēbor amplius.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {¿~Quousque irruitis in hominem~? Interficitis ūniversī vōs, tamquam parietī inclīnātō et māceriae dēpulsae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Vērumtamen pretium meum cōgitāvērunt repellere~; cucurrī in sitī~; ōre suō benedīcēbant, et corde suō maledīcēbant.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Vērumtamen Deō subjecta estō, anima mea, quoniam ab ipsō patientia mea~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {quia ipse Deus meus et salvātor meus, adjūtor meus~; nōn ēmigrābō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {In Deō salūtāre meum et glōria mea~; Deus auxiliī meī, et spēs mea in Deō est.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Spērāte in eō, omnis congregātiō populī~; effundite cōram illō corda vestra~; Deus adjūtor noster in aeternum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Vērumtamen vānī fīliī hominum, mendācēs fīliī hominum in statērīs, ut dēcipiant ipsī dē vānitāte in idipsum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Nōlīte spērāre in inīquitāte, et rapīnās nōlīte concupīscere~; dīvitiae sī affluant, nōlīte cor appōnere.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Semel locūtus est Deus, duo haec audīvī, quia potestās Deī est,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {et tibī, Domine, misericordiā~; quia tū reddēs ūnīcuique juxtā opera sua.}


\psalmChapterWithInscription{62}{Psalmus Dāvīdī quum esset in dēserto Jūdaeae}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Deus, Deus meus, ad tē dē lūce vigilō. Sitīvit in tē anima mea, quam multipliciter tibī carō mea, in terrā dēsertā et inviā et inaquōsā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Sīc in sanctō appāruī tibī, ut vidērem virtūtem tuam et glōriam tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quoniam melior est misericordia tua super vītās~; labia mea laudābunt tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Sīc benedīcem tē in vītā meā, et in nōmine tuō levābō manūs meās.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Sīcut adipe et pinguēdine repleātur anima mea, et labiīs exsultātiōnis laudābit ōs meum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Sī memor fuī tuī super strātum meum, in mātūtīnīs meditābor in tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {quia fuistī adjūtor meus, et in vēlāmentō ālārum tuārum exsultābō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Adhaesit anima mea post tē~; mē suscēpit dextera tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Ipsī vērō in vānum quaesīvērunt animam meam, introībunt in inferiōra terrae~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {trādentur in manūs gladiī, partēs vulpium erunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Rex vērō laetābitur in Deō~; laudābuntur omnēs quī jūrant in eō, quia obstructum est ōs loquentium inīqua.}


\psalmChapterWithInscription{63}{In fīnem psalmus Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Exaudī, Deus, ōrātiōnem meam quum dēprecor~; ā timōre inimīcī ēripe animam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Prōtexistī mē ā conventū malignantium, ā multitūdine operantium inīquitātem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quia exacūvērunt ut gladium linguās suās~; intendērunt arcum rem amāram,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {ut sagittent in occultīs immaculātum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Subitō sagittābunt eum, et nōn timēbunt~; firmāvērunt sibī sermōnem nēquam. Narrāvērunt ut absconderent laqueōs~; dixērunt, «~¿~Quis vidēbit eōs~?~».}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Scrūtātī sunt inīquitātēs~; dēfēcērunt scrūtantēs scrūtiniō. Accēdet homō ad cor altum,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {et exaltābitur Deus. Sagittae parvulōrum factae sunt plāgae eōrum,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {et infirmātae sunt contrā eōs linguae eōrum. Conturbātī sunt omnēs quī vidēbant eōs,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {et timuit omnis homō. Et adnuntiāvērunt opera Deī, et facta ejus intellexērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Laetābitur jūstus in Dominō, et spērābit in eō, et laudābuntur omnēs rectī corde.}


\psalmKathismaStasis{9}{1}

\psalmChapterWithInscription{64}{In fīnem psalmus Dāvīdī canticum Jēremīae et Ezēchiēlis populō transmigrātiōnis quum inciperent exīre}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Tē decet himnus, Deus, in Siōne, et tibī reddētur vōtum in Jerosolimā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Exaudī ōrātiōnem meam~; ad tē omnis carō veniet.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Verba inīquōrum praevaluērunt super nōs, et impietātibus nostrīs tū propitiāberis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Beātus quem ēlēgistī et assumpsistī~; inhabitābit in ātriīs tuīs. Replēbimur in bonīs domūs tuae~; sanctum est templum tuum,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {mīrābile in aequitāte. Exaudī nōs, Deus, salūtāris noster, spēs omnium fīnium terrae, et in marī longē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Praeparans montēs in virtūte tuā, accinctus potentia~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {quī conturbās prōfundum maris, sonum fluctuum ejus. Turbābuntur gentēs,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {et timēbunt quī habitant terminōs ā signīs tuīs~; exitūs mātūtīnī et vespere dēlectābis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Vīsitāvistī terram et inēbriāvistī eam~; multiplicāvistī locuplētāre eam. Flūmen Deī replētum est aquīs~; parāvistī cibum illōrum, quoniam ita est praeparātiō ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Rīvōs ejus inēbriā~; multiplicā genimina ejus~; in stillicidiīs ejus laetābitur germinans.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Benedīcēs corōnae annī benignitātis tuae, et campī tuī replēbuntur ūbertāte.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Pinguēscent speciōsa dēsertī, et exsultātiōne collēs accingentur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Indūtī sunt arietēs ovium, et vallēs abundābunt frūmentō~; clāmābunt, etenim himnum dīcent.}


\psalmChapterWithInscription{65}{In fīnem canticum psalmī resurrēctiōnis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Jūbilāte Deō, omnis terra~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {psalmum dīcite nōminī ejus~; date glōriam laudī ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Dīcite Deō, «~Quam terribilia sunt opera tua, Domine. In multitūdine virtūtis tuae mentientur tibī inimīcī tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Omnis terra adōret tē, et psallat tibī~; psalmum dīcat nōminī tuō.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Venīte, et vidēte opera Deī~; terribilis in consiliīs super fīliōs hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Quī convertit mare in āridam~; in flūmine pertransībunt pede~; ibī laetābimur in ipsō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Quī dominātur in virtūte suā in aeternum~; oculī ejus super gentēs respiciunt~; quī exasperant nōn exaltentur in sēmet ipsīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Benedīcite, gentēs, Deum nostrum, et audītam facite vōcem laudis ejus,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {quī posuit animam meam ad vītam, et nōn dedit in commōtiōnem pedēs meōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quoniam probāvistī nōs, Deus~; igne nōs exāmināvistī, sīcut exāminātur argentum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Induxistī nōs in laqueum~; posuistī trībulātiōnēs in dorsō nostrō~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {imposuistī hominēs super capita nostra. Transīvimus per ignem et aquam, et ēduxistī nōs in refrīgerium.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Introībō in domum tuam in holocaustīs~; reddem tibī vōta mea,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {quae distinxērunt labia mea, et locūtum est ōs meum in trībulātiōne meā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Holocausta medullāta offerem tibī cum incensō arietum~; offerem tibī bovēs cum hircīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Venīte, audīte, et narrābō, omnēs quī timētis Deum, quanta fēcit animae meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Ad ipsum ōre meō clāmāvī, et exaltāvī sub linguā meā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Inīquitātem sī aspexī in corde meō, nōn exaudiet Dominus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Proptereā exaudīvit Deus, et attendit vōcī dēprecātiōnis meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Benedictus Deus, quī nōn āmōvit ōrātiōnem meam, et misericordiam suam ā mē.}


\psalmChapterWithInscription{66}{In fīnem in himnīs psalmus canticī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Deus misereātur nostrī, et benedīcat nōbīs~; illūminet vultum suum super nōs, et misereātur nostrī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {ut cognōscāmus in terrā viam tuam, in omnibus gentibus salūtāre tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Confiteantur tibī populī, Deus~; confiteantur tibī populī omnēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Laetentur et exsultent gentēs, quoniam jūdicās populōs in aequitāte, et gentēs in terrā dīrigis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Confiteantur tibī populī, Deus~; confiteantur tibī populī omnēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Terra dedit fructum suum~; benedīcat nōs Deus, Deus noster.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Benedīcat nōs Deus, et metuant eum omnēs fīnēs terrae.}


\psalmKathismaStasis{9}{2}

\psalmChapterWithInscription{67}{In fīnem Dāvīdī psalmus canticī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Exsurgat Deus, et dissipentur inimīcī ejus, et fugiant quī ōdērunt eum, ā faciē ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Sīcut dēficit fūmus, dēficiant~; sīcut fluit cēra ā faciē ignis, sīc periant peccātōrēs ā faciē Deī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Et jūstī epulentur, et exsultent in conspectū Deī, et dēlectentur in laetitiā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Cantāte Deō~; psalmum dīcite nōminī ejus~; iter facite eī, quī ascendit super occāsum. Dominus nōmen illī~; exsultāte in conspectū ejus. Turbābuntur ā faciē ejus,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {patris orfanōrum, et jūdicis viduārum~; Deus in locō sanctō suō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Deus quī inhabitāre facit ūnīus mōris in domū~; quī ēdūcit vinctōs in fortitūdine, similiter eōs quī exasperant, quī habitant in sepulchrīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Deus, quum ēgrederēris in conspectū populī tuī, quum pertransīrēs in dēsertō,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {terra mōta est, etenim caelī stillāvērunt ā faciē Deī Sīnae, ā faciē Deī Isrāēlis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Pluviam voluntāriam sēgregābis, Deus, hērēditātī tuae, et infirmāta est, tū vērō perfēcistī eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Animālia tua habitābunt in eā~; parāvistī in dulcēdine tuā pauperī, Deus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Dominus dabit verbum ēvangelīzantibus, virtūte multa.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Rex virtūtum dīlectī, dīlectī, et speciēī domūs dīvidēre spolia.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Sī dormiātis inter mediōs clērōs, pennae columbae dēargentātae, et posteriōra dorsī ejus in pallōre aurī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Dum discernit caelestis rēgēs super eam, nive dēalbābuntur in Selmon.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Mons Deī, mons pinguis~; mōns coāgulātus, mons pinguis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {¿~Ut quid suspicāminī, montēs coāgulātōs, mons, in quō benēplacitum est Deō habitāre in eō~? Etenim Dominus habitābit in fīnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Currus Deī decem millibus multiplex, millia laetantium~; Dominus in eīs in Sīna, in sanctō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Ascensistī in altum, cēpistī captīvitātem, accēpistī dōna in hominibus~; etenim nōn crēdentēs, inhabitāre Dominum Deum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Benedictus Dominus diē quotīdiē~; prōsperum iter faciet nōbīs Deus salūtārium nostrōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Deus noster, Deus salvōs faciendī, et Dominī, Dominī exitūs mortis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Vērumtamen Deus confringet capita inimīcōrum suōrum, verticem capillī perambulantium in dēlictīs suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Dixit Dominus, «~Ex Bāsāne convertem, convertem in prōfundum maris,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {ut intingātur pēs tuus in sanguine~; lingua canum tuōrum ex inimīcīs, ab ipsō.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Vīdērunt ingressūs tuōs, Deus, ingressūs Deī meī, rēgis meī quī est in sanctō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Praevēnērunt principēs conjunctī psallentibus, in mediō juvenculārum timpanistriārum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {In ecclēsiīs, benedīcite Deō Dominō, dē fontibus Isrāēlis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Ibī Benjamin adolēscentulus, in mentis excessū~; principēs Jūdae, ducēs eōrum~; principēs Zabulon, principēs Neftali.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Mandā, Deus, virtūtī tuae~; confirmā hoc Deus, quod operātus es in nōbīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Ā templō tuō in Jerosolimā, tibī offerent rēgēs mūnera.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {Increpā ferās arundinis~; congregātiō taurōrum in vaccīs populōrum, ut exclūdant eōs quī probātī sunt argentō. Dissipā gentēs, quae bella volunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {Venient lēgātī ex Aegiptō~; Aetiopia praeveniet manūs ejus Deō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}33}
  {Regna terrae, cantāte Deō~; psallite Dominō~; psallite Deō,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}34}
  {quī ascendit super caelum caelī, ad orientem~; ecce dabit vōcī suae vōcem virtūtis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}35}
  {Date glōriam Deō~; super Isrāēlem magnificentia ejus, et virtūs ejus in nūbibus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}36}
  {Mīrābilis Deus in sanctīs suīs~; Deus Isrāēlis ipse dabit virtūtem et fortitūdinem plēbī suae. Benedictus Deus.}


\psalmKathismaStasis{9}{3}

\psalmChapterWithInscription{68}{In fīnem prō hīs qui commūtābuntur Dāvīdī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Salvum mē fac, Deus, quoniam intrāvērunt aquae usque ad animam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Infixus sum in līmō prōfundī et nōn est substantia. Vēnī in altitūdinem maris, et tempestās dēmersit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Labōrāvī clāmans~; raucae factae sunt faucēs meae~; dēfēcērunt oculī meī, dum spērō in Deum meum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Multiplicātī sunt super capillōs capitis meī quī ōdērunt mē grātīs. Confortātī sunt quī persecūtī sunt mē inimīcī meī injūstē~; quae nōn rapuī, tunc exsolvēbam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Deus, tū scīs insapientiam meam, et dēlicta mea ā tē nōn sunt abscondita.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Nōn ērubēscant in mē quī expectant tē, Domine, Domine virtūtum. Nōn confundantur super mē quī quaerunt tē, Deus Isrāēlis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quoniam propter tē sustinuī opprobrium~; operuit confūsiō faciem meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Extrāneus factus sum frātribus meīs, et peregrīnus fīliīs mātris meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quoniam zēlus domūs tuae comēdit mē, et opprobria exprobrantium tibī cecidērunt super mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Et operuī in jejūniō animam meam, et factum est in opprobrium mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Et posuī vestīmentum meum cilicium, et factus sum illīs in parabolam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Adversum mē loquēbantur quī sedēbant in portā, et in mē psallēbant quī bibēbant vīnum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Egō vērō ōrātiōnem meam ad tē Domine~; tempus benēplacitī, Deus. In multitūdine misericordiae tuae, exaudī mē in vēritāte salūtis tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Ēripe mē dē lutō, ut nōn infīgar~; līberā mē ab iīs quī ōdērunt mē, et dē prōfundīs aquārum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Nōn mē dēmergat tempestās aquae, neque absorbeat mē prōfundum, neque urgeat super mē puteus ōs suum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Exaudī mē, Domine, quoniam benigna est misericordia tua~; secundum multitūdinem miserātiōnum tuārum respice in mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Et nē āvertās faciem tuam ā puerō tuō~; quoniam trībulor, vēlōciter exaudī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Intende animae meae, et līberā eam~; propter inimīcōs meōs ēripe mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Tū scīs improperium meum, et confūsiōnem meam, et reverentiam meam~; in conspectū tuō sunt omnēs quī trībulant mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Improperium expectāvit cor meum et miseriam, et sustinuī quī simul contrīstārētur, et nōn fuit, et quī consōlārētur, et nōn invēnī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Et dedērunt in ēscam meam fel, et in sitī meā pōtāvērunt mē acētō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Fīat mensa eōrum cōram ipsīs in laqueum, et in retribūtiōnēs, et in scandalum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Obscūrentur oculī eōrum, nē videant, et dorsum eōrum semper incurvā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Effunde super eōs īram tuam, et furor īrae tuae comprehendat eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Fīat habitātiō eōrum dēserta, et in tabernāculīs eōrum nōn sit quī inhabitet.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Quoniam quem tū percussistī persecūtī sunt, et super dolōrem vulnerum meōrum addidērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Appōne inīquitātem super inīquitātem eōrum, et nōn intrent in jūstitiam tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Dēleantur dē librō vīventium, et cum jūstīs nōn scrībantur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Egō sum pauper et dolens~; salūs tua, Deus, suscēpit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {Laudābō nōmen Deī cum canticō, et magnificābō eum in laude~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {Et placēbit Deō super vitulum novellum, cornua prōdūcentem et ungulās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}33}
  {Videant pauperēs et laetentur~; quaerite Deum, et vīvet anima vestra.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}34}
  {Quoniam exaudīvit pauperēs Dominus, et vinctōs suōs nōn dēspexit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}35}
  {Laudent illum caelī et terra~; mare, et omnia rēptilia in eīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}36}
  {Quoniam Deus salvam faciet Siōnem, et aedificābuntur cīvitātēs Jūdae. Et inhabitābunt ibī, et hērēditāte acquīrent eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}37}
  {Et sēmen servōrum ejus possidēbit eam~; et quī dīligunt nōmen ejus, habitābunt in eā.}


\psalmChapterWithInscription{69}{In fīnem Dāvīdī in rememorātiōne quod salvum mē fēcerit dominus}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Deus in adjūtōrium meum intende~; Domine, ad adjuvandum mē festīnā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Confundantur et revereantur, quī quaerunt animam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Āvertantur retrorsum et ērubēscant, quī volunt mihī mala~; āvertantur statim ērubēscentēs, quī dīcunt mihī, «~Eugē, eugē.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Exsultent et laetentur in tē omnēs quī quaerunt tē, et dīcant semper, «~Magnificētur Dominus~», quī dīligunt salūtāre tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Egō vērō egēnus et pauper sum~; Deus, adjuvā mē. Adjūtor meus et līberātor meus es tū~; Domine, nē morēris.}


\psalmKathismaStasis{10}{1}

\psalmChapterWithInscription{70}{Psalmus Dāvīdī fīliōrum Jōnādābis et priōrum captīvōrum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {In tē Domine spērāvī, nōn confundar in aeternum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {In jūstitiā tuā līberā mē, et ēripe mē~; inclīnā ad mē aurem tuam, et salvā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Ēsto mihī in Deum prōtectōrem, et in locum mūnītum, ut salvum mē faciās, quoniam firmāmentum meum et refugium meum es tū.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Deus meus, ēripe mē dē manū peccātōris, et dē manū contrā lēgem agentis et inīquī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {quoniam tū es patientia mea, Domine~; Domine, spēs mea ā juventūte meā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {In tē confirmātus sum ex uterō~; dē ventre mātris meae tū es prōtector meus~; in tē cantātiō mea semper.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Tamquam prōdigium factus sum multīs, et tū adjūtor fortis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Repleātur os meum laude, ut cantem glōriam tuam~; tōtā diē magnitūdinem tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Nē prōjiciās mē in tempore senectūtis~; quum dēfēcerit virtūs mea, nē dērelinquās mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quia dixērunt inimīcī meī mihī, et quī custōdiēbant animam meam consilium fēcērunt in ūnum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {dīcentēs, «~Deus dērelīquit eum~; persequiminī et comprehendite eum, quia nōn est quī ēripiat.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Deus, nē ēlongēris ā mē~; Deus meus, in auxilium meum respice.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Confundantur et dēficiant dētrahentēs animae meae~; operiantur confūsiōne et pudōre quī quaerunt mala mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Egō autem semper spērābō, et adjiciem super omnem laudem tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Ōs meum adnuntiābit jūstitiam tuam, tōtā diē salūtāre tuum, quoniam nōn cognōvī litterātūram.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Introībō in potentiās Dominī~; Domine, memorābor jūstitiae tuae sōlīus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Deus, docuistī mē ā juventūte meā, et usque nunc prōnuntiābō mīrābilia tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Et usque in senectam et senium, Deus, nē dērelinquās mē, dōnec adnuntiem bracchium tuum generātiōnī omnī quae ventūra est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Potentiam tuam et jūstitiam tuam Deus usque in altissimā, quae fēcistī magnālia~; ¿~Deus quis similis tibī~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Quantās ostensistī mihī trībulātiōnēs multās et malās, et conversus vīvificāvistī mē, et dē abissīs terrae iterum reduxistī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Multiplicāvistī magnificentiam tuam, et conversus consōlātus es mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Nam et egō confitēbor tibī in vāsīs psalmī vēritātem tuam, Deus~; psallem tibī in cittarā, sanctus Isrāēlis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Exsultābunt labia mea quum cantāverō tibī, et anima mea quam redēmistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Sed et lingua mea tōtā diē meditābitur jūstitiam tuam, quum confūsī et reveritī fuerint quī quaerunt mala mihī.}


\psalmChapterWithInscription{71}{In Salomōnem}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Deus, jūdicium tuum rēgī dā, et jūstitiam tuam fīliō rēgis~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {jūdicāre populum tuum in jūstitiā, et pauperēs tuōs in jūdiciō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Suscipiant montēs pācem populō, et collēs jūstitiam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Jūdicābit pauperēs populī, et salvōs faciet fīliōs pauperum, et humiliābit calumniātōrem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Et permanēbit cum sōle, et ante lūnam, in generātiōne et generātiōnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Dēscendet sīcut pluvia in vellus, et sīcut stillicidia stillantia super terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Oriētur in diēbus ejus jūstitia, et abundantia pācis, dōnec auferātur lūna.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Et dominābitur ā marī usque ad mare, et ā flūmine usque ad terminōs orbis terrārum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Cōram illō prōcident Aetiōpēs, et inimīcī ejus terram lingent.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Rēgēs Tarsis et insulae mūnera offerent~; rēgēs Arabum et Saba dōna addūcent.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Et adōrābunt eum omnēs rēgēs terrae~; omnēs gentēs servient eī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Quia līberābit pauperem ā potente, et pauperem cui nōn erat adjūtor.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Parcet pauperī et inopī, et animās pauperum salvās faciet.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Ex ūsūrīs et inīquitāte redimet animās eōrum, et honōrābile nōmen eōrum cōram illō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Et vīvet, et dabitur eī dē aurō Arabiae, et adōrābunt dē ipsō semper~; tōtā diē benedīcent eī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Et erit firmāmentum in terrā in summīs montium~; superextollētur super Libanum fructus ejus, et flōrēbunt dē cīvitāte sīcut foenum terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Sit nōmen ejus benedictum in saecula~; ante sōlem permanet nōmen ejus. Et benedīcentur in ipsō omnēs tribūs terrae~; omnēs gentēs magnificābunt eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Benedictus Dominus, Deus Isrāēlis, quī facit mīrābilia sōlus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Et benedictum nōmen majestātis ejus in aeternum, et replēbitur majestāte ejus omnis terra. Fīat, fīat.}


\psalmKathismaStasis{10}{2}

\psalmChapterWithInscription{72}{Psalmus Āsāfō}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Quam bonus Isrāēlī Deus hīs, quī rectō sunt corde.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Meī autem paene mōtī sunt pedēs~; paene effūsī sunt gressūs meī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {quia zēlāvī super inīquōs, pācem peccātōrum videns,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {quia nōn est respectus mortī eōrum, et firmāmentum in plāgā eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {In labōre hominum nōn sunt, et cum hominibus nōn flagellābuntur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Ideō tenuit eōs superbia~; opertī sunt inīquitāte et impietāte suā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Prōdīvit quasī ex adipe inīquitās eōrum~; transīvērunt in affectum cordis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Cōgitāvērunt et locūtī sunt nēquitiam~; inīquitātem in excelsō locūtī sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Posuērunt in caelum ōs suum, et lingua eōrum transīvit in terrā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Ideō convertētur populus meus hīc, et diēs plēnī invenientur in eīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Et dixērunt, «~¿~Quōmodō scit Deus, et sī est scientia in excelsō~?~».}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Ecce ipsī peccātōrēs, et abundantēs in saeculō, obtinuērunt dīvitiās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Et dixī, «~Ergō sine causā jūstificāvī cor meum, et lāvī inter innocentēs manūs meās,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {et fuī flagellātus tōtā diē, et castīgātiō mea in mātūtīnīs.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Sī dīcēbam, «~Narrābō sīc~», ecce nātiōnem fīliōrum tuōrum reprobāvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Exīstimābam ut cognōscerem hoc, labor est ante mē,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {dōnec intrem in sanctuārium Deī, et intellegam in novissimīs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Vērumtamen propter dolōs posuistī eīs~; dēiēcistī eōs dum allevārentur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {¿~Quōmodō factī sunt in dēsōlātiōnem~? Subitō dēfēcērunt~; perīvērunt propter inīquitātem suam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Velut somnium surgentium, Domine, in cīvitāte tuā imāginem ipsōrum ad nihilum redigēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Quia inflammātum est cor meum, et rēnēs meī commūtātī sunt,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {et egō ad nihilum redactus sum, et nescīvī, ut jūmentum factus sum apud tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Et egō semper tēcum~; tenuistī manum dexteram meam,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {et in voluntāte tuā dēduxistī mē, et cum glōriā suscēpistī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {¿~Quid enim mihī est in caelō, et ā tē quid voluī super terram~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Dēfēcit carō mea et cor meum~; Deus cordis meī, et pars mea Deus in aeternum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Quia ecce quī ēlongant sē ā tē perībunt~; perdidistī omnēs quī fornicantur ā tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Mihī autem adhaerēre Deō bonum est, pōnere in Dominō Deō spem meam, ut adnuntiem omnēs praedicātiōnēs tuās in portīs fīliae Siōnis.}


\psalmChapterWithInscription{73}{Intellēctus Āsāfō}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {¿~Ut quid, Deus, repulistī in fīnem, īrātus est furor tuus super ovēs pāscuae tuae~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Memor estō congregātiōnis tuae, quam possēdistī ab initiō~; redēmistī virgam hērēditātis tuae~; mons Siōnis in quō habitāvistī in eō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Levā manūs tuās in superbiās eōrum in fīnem, quanta malignātus est inimīcus in sanctō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Et glōriātī sunt quī ōdērunt tē in mediō sōlemnitātis tuae~; posuērunt signa sua, signa,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {et nōn cognōvērunt sīcut in exitū super summum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Quasī in silvā lignōrum secūribus, excīdērunt iānuās ejus in idipsum~; in secūrī et asciā dēiēcērunt eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Incensērunt ignī sanctuārium tuum~; in terrā pollūvērunt tabernāculum nōminis tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Dixērunt in corde suō cognātiō eōrum simul, «~Quiēscere faciāmus omnēs diēs fēstōs Deī ā terrā.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Signa nostra nōn vīdimus~; jam nōn est profēta, et nōs nōn cognōscet amplius.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {¿~Usquequō, Deus, improperābit inimīcus~? ¿~Inrītat adversārius nōmen tuum in fīnem~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {¿~Ut quid āvertis manum tuam, et dexteram tuam dē mediō sinū tuō in fīnem~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Deus autem rex noster ante saecula~; operātus est salūtem in mediō terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Tū confirmāvistī in virtūte tuā mare~; contrībulāvistī capita dracōnum in aquīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Tū confrēgistī capita dracōnis~; dedistī eum ēscam populīs Aetiōpum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Tū dīrūpistī fontēs et torrentēs~; tū siccāvistī fluviōs Ētae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Tuus est diēs, et tua est nox~; tū fabricātus es aurōram et sōlem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Tū fēcistī omnēs terminōs terrae~; aestātem et vēr, tū plasmāvistī ea.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Memor estō hujus, inimīcus improperāvit Dominō, et populus insapiens incitāvit nōmen tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Nē trādās bēstiīs animās confitentēs tibī, et animās pauperum tuōrum nē oblīvīscāris in fīnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Respice in testāmentum tuum, quia replētī sunt, quī obscūrātī sunt terrae domibus inīquitātum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Nē āvertātur humilis factus confūsus~; pauper et inops laudābunt nōmen tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Exsurge, Deus~; jūdicā causam tuam~; memor estō improperiōrum tuōrum, eōrum quae ab insapientī sunt tōtā diē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Nē oblīvīscāris vōcēs inimīcōrum tuōrum~; superbia eōrum quī tē ōdērunt ascendit semper.}


\psalmKathismaStasis{10}{3}

\psalmChapterWithInscription{74}{In fīnem nē corrumpās psalmus canticī Āsāfō}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Confitēbimur tibī, Deus~; confitēbimur, et invocābimus nōmen tuum~; narrābimus mīrābilia tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quum accēperō tempus, egō jūstitiās jūdicābō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Liquefacta est terra et omnēs quī habitant in eā~; egō confirmāvī columnās ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dixī inīquīs, «~Nōlīte inīquē agere~», et dēlinquentibus, «~Nōlīte exaltāre cornū,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {nōlīte extollere in altum cornū vestrum~; nōlīte loquī adversus Deum inīquitātem.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Quia neque ab oriente, neque ab occidente, neque ā dēsertīs montibus,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {quoniam Deus jūdex est. Hunc humiliat, et hunc exaltat~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {quia calix in manū Dominī vīnī merī plēnus mixtō, et inclīnāvit ex hōc in hōc, vērumtamen faex ejus nōn est exinānīta~; bibent omnēs peccātōrēs terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Egō autem adnuntiābō in saeculum~; cantābō Deō Jācōbis~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {et omnia cornua peccātōrum confringem, et exaltābuntur cornua jūstī.}


\psalmChapterWithInscription{75}{In fīnem in laudibus psalmus Āsāfō canticum ad Assīrium}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Nōtus in Jūdaeā Deus~; in Isrāēle magnum nōmen ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Et factus est in pāce locus ejus, et habitātiō ejus in Siōne.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Ibī confrēgit potentiās arcuum, scūtum, gladium, et bellum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Illūminans tū mīrābiliter ā montibus aeternīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Turbātī sunt omnēs insapientēs corde~; dormīvērunt somnum suum, et nihil invēnērunt omnēs virī dīvitiārum in manibus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ab increpātiōne tuā, Deus Jācōbis, dormītāvērunt quī ascensērunt equōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Tū terribilis es, ¿~et quis resistet tibī~? Ex tunc īra tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Dē caelō audītum fēcistī jūdicium~; terra tremuit et quiēvit,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {quum exsurgēret in jūdicium Deus, ut salvōs faceret omnēs mansuētōs terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Quoniam cōgitātiō hominis confitēbitur tibī, et reliquiae cōgitātiōnis diem fēstum agent tibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Vovēte et reddite Dominō Deō vestrō~; omnēs quī in circumitū ejus affertis mūnera terribilī,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {et eī quī aufert spīritum principum~; terribilī apud rēgēs terrae.}


\psalmChapterWithInscription{76}{In fīnem prō Iditūne psalmus Āsāfō}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Vōce meā ad Dominum clāmāvī~; vōce meā ad Deum, et intendit mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {In diē trībulātiōnis meae Deum exquīsīvī, manibus meīs nocte contrā eum, et nōn sum dēceptus~; renūvit consōlārī anima mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Memor fuī Deī, et dēlectātus sum, et exercitātus sum, et dēfēcit spīritus meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Anticipāvērunt vigiliās oculī meī~; turbātus sum, et nōn sum locūtus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Cōgitāvī diēs antīquōs, et annōs aeternōs in mente habuī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Et meditātus sum nocte cum corde meō, et exercitābar, et scopēbam spīritum meum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {¿~Numquid in aeternum prōjiciet Deus, et nōn appōnet ut complacitior sit adhūc~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {¿~Aut in fīnem misericordiam suam abscindet, ā generātiōne in generātiōnem~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {¿~Aut oblīvīscētur miserērī Deus~? ¿~Aut continēbit in īrā suā misericordiās suās~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Et dixī, «~Nunc coepī~; haec mūtātiō dexterae Excelsī.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Memor fuī operum Dominī, quia memor erō ab initiō mīrābilium tuōrum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {et meditābor in omnibus operibus tuīs, et in adinventiōnibus tuīs exercēbor.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Deus, in sanctō via tua~; ¿~quis Deus magnus sīcut Deus noster~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Tū es Deus quī facis mīrābilia~; nōtam fēcistī in populīs virtūtem tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Redēmistī in bracchiō tuō populum tuum, fīliōs Jācōbis et Jōsēfī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Vīdērunt tē aquae, Deus~; vīdērunt tē aquae, et timuērunt, et turbātae sunt abissī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Multitūdō sonitūs aquārum~; vōcem dedērunt nūbēs, etenim sagittae tuae transiunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Vox tonitruī tuī in rotā~; illuxērunt coruscātiōnēs tuae orbī terrae~; commōta est, et contremuit terra.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {In marī via tua, et sēmitae tuae in aquīs multīs, et vestīgia tua nōn cognōscentur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Dēduxistī sīcut ovēs populum tuum, in manū Mōsis et Aarōnis.}


\psalmKathismaStasis{11}{1}

\psalmChapterWithInscription{77}{intellēctus Āsāfō}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Attendite, popule meus, lēgem meam~; inclīnāte aurem vestram in verba ōris meī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Aperiem in parabolīs ōs meum~; loquer prōpositiōnēs ab initiō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quanta audīvimus, et cognōvimus ea, et patrēs nostrī narrāvērunt nōbīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Nōn sunt occultāta ā fīliīs eōrum in generātiōne alterā. Narrantēs laudēs Dominī, et virtūtēs ejus, et mīrābilia ejus quae fēcit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Et suscitāvit testimōnium in Jācōbe, et lēgem posuit in Isrāēle, quanta mandāvit patribus nostrīs nōta facere ea fīliīs suīs,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {ut cognōscat generātiō altera, fīliī quī nāscentur, et exsurgent et narrābunt fīliīs suīs,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {ut pōnant in Deō spem suam, et nōn oblīvīscantur operum Deī, et mandāta ejus exquīrant,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {nē fīant sīcut patrēs eōrum, generātiō prāva et exasperans, generātiō quae nōn dīrexit cor suum, et nōn est crēditus cum Deō spīritūs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Fīliī Efraim intendentēs et mittentēs arcum~; conversī sunt in diē bellī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Nōn custōdīvērunt testāmentum Deī, et in lēge ejus nōluērunt ambulāre.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Et oblītī sunt benefactōrum ejus, et mīrābilium ejus quae ostensit eīs,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {cōram patribus eōrum fēcit mīrābilia in terrā Aegiptī, in campō Taneos.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Interrūpit mare, et perduxit eōs~; statūvit aquās quasī in utre,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {et dēduxit eōs in nūbe diēī, et tōtā nocte in illūminātiōne ignis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Interrūpit petram in erēmō, et adaquāvit eōs velut in abissō multā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Et ēduxit aquam dē petrā, et dēduxit tamquam flūmina aquās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Et apposuērunt adhūc peccāre eī~; in īram excitāvērunt Excelsum in inaquōsō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Et tentāvērunt Deum in cordibus suīs, ut peterent ēscās animābus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Et male locūtī sunt dē Deō, et dixērunt, «~¿~Numquid poterit Deus parāre mensam in dēsertō~?~».}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Quoniam percussit petram, et fluxērunt aquae, et torrentēs inundāvērunt. ¿~Numquid et pānem poterit dare, aut parāre mensam populō suō~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Ideō audīvit Dominus, et distulit, et ignis accensus est in Jācōbe, et īra ascensit in Isrāēle.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Quia nōn crēdidērunt in Deō, nec spērāvērunt in salūtārī ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Et mandāvit nūbibus dēsuper, et iānuās caelī aperuit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Et plūvit illīs mannam ad mandūcandum, et pānem caelī dedit eīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Pānem angelōrum mandūcāvit homō~; cibāria mīsit eīs in abundantiā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Transtulit Austrum dē caelō, et induxit in virtūte suā Āfricum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Et plūvit super eōs sīcut pulverem carnēs, et sīcut arēnam maris volātilia pennāta.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Et cecidērunt in mediō castrōrum eōrum, circā tabernācula eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Et mandūcāvērunt, et saturātī sunt nimis, et dēsīderium eōrum attulit eīs~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {nōn sunt fraudātī ā dēsīderiō suō. Adhūc ēscae eōrum erant in ōre ipsōrum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {et īra Deī ascensit super eōs, et occīsit pinguēs eōrum, et ēlectōs Isrāēlis impedīvit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {In omnibus hīs peccāvērunt adhūc, et nōn crēdidērunt in mīrābilibus ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}33}
  {Et dēfēcērunt in vānitāte diēs eōrum, et annī eōrum cum festīnātiōne.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}34}
  {Quum occīderet eōs, quaerēbant eum, et revertēbantur, et dīlūculō veniēbant ad eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}35}
  {Et rememorātī sunt quia Deus adjūtor est eōrum, et Deus excelsus redemptor eōrum est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}36}
  {Et dīlexērunt eum in ōre suō, et linguā suā mentītī sunt eī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}37}
  {Cor autem eōrum nōn erat rectum cum eō, nec fidēlēs habitī sunt in testāmentō ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}38}
  {Ipse autem est misericors, et propitius fīet peccātīs eōrum, et nōn disperdet eōs, et abundāvit ut āverteret īram suam, et nōn accendit omnem īram suam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}39}
  {Et recordātus est quia carō sunt, spīritus vādens et nōn rediens.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}40}
  {Quotiēs exacerbāvērunt eum in dēsertō~; in īram concitāvērunt eum in inaquōsō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}41}
  {Et conversī sunt, et tentāvērunt Deum, et sanctum Isrāēlis exacerbāvērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}42}
  {Nōn sunt recordātī manūs ejus, diē quā redēmit eōs dē manū trībulantis~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}43}
  {sīcut posuit in Aegiptō signa sua, et prōdigia sua in campō Taneos.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}44}
  {Et converutit in sanguinem flūmina eōrum, et imbrēs eōrum, nē biberent.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}45}
  {Mīsit in eōs cinomiam, et comēdit eōs, et rānam, et disperdidit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}46}
  {Et dedit aerūginī fructūs eōrum, et labōrēs eōrum locustae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}47}
  {Et occīsit in grandine vīneās eōrum, et mōrōs eōrum in pruīnā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}48}
  {Et trādidit grandinī jūmenta eōrum, et possessiōnem eōrum ignī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}49}
  {Mīsit in eōs īram indignātiōnis suae, indignātiōnem et īram et trībulātiōnem, immissiōnēs per angelōs malōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}50}
  {Viam fēcit sēmitae īrae suae~; nōn pepercit ā morte animābus eōrum, et jūmenta eōrum in morte conclūsit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}51}
  {Et percussit omne prīmōgenitum in terrā Aegiptī~; prīmitiās omnis labōris eōrum in tabernāculīs Cham.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}52}
  {Et abstulit sīcut ovēs populum suum, et perduxit eōs tamquam gregem in dēsertō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}53}
  {Et dēduxit eōs in spē, et nōn timuērunt, et inimīcōs eōrum operuit mare.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}54}
  {Et induxit eōs in montem sanctificātiōnis suae, montem quem acquīsīvit dexterā ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}55}
  {Et ēiēcit ā faciē eōrum Gentēs, et sorte dīvīsit eīs terram in fūniculō distribūtiōnis, et habitāre fēcit in tabernāculīs eōrum tribūs Isrāēlis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}56}
  {Et tentāvērunt, et exacerbāvērunt Deum excelsum, et testimōnia ejus nōn custōdīvērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}57}
  {Et āvertērunt sē, et nōn servāvērunt pactum, quemadmodum patrēs eōrum~; conversī sunt in arcum prāvum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}58}
  {In īram concitāvērunt eum in collibus suīs, et in sculptilibus suīs ad aemulātiōnem eum prōvocāvērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}59}
  {Audīvit Deus, et sprēvit, et ad nihilum redēgit valdē Isrāēlem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}60}
  {Et repulit tabernāculum Sīlō, tabernāculum suum, ubi habitāvit in hominibus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}61}
  {Et trādidit in captīvitātem virtūtem eōrum, et pulchritūdinem eōrum in manūs inimīcī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}62}
  {Et conclūsit in gladiō populum suum, et hērēditātem suam sprēvit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}63}
  {Juvenēs eōrum comēdit ignīs, et virginēs eōrum nōn sunt lāmentātae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}64}
  {Sacerdōtēs eōrum in gladiō cecidērunt, et viduae eōrum nōn plōrābantur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}65}
  {Et excitātus est tamquam dormiens Dominus, tamquam potens crāpulātus ā vīnō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}66}
  {Et percussit inimīcōs suōs in posteriōra~; opprobrium sempiternum dēdit illīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}67}
  {Et repulit tabernāculum Jōsēfī, et tribum Efraim nōn ēlēgit,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}68}
  {sed ēlēgit tribum Jūdae, montem Siōnis quem dīlexit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}69}
  {Et aedificāvit sīcut ūnicornium sanctificium suum, in terrā quam fundāvit in saecula.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}70}
  {Et ēlēgit Dāvid servum suum, et sustulit eum dē gregibus ovium~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}71}
  {Dē post fētantēs accēpit eum, pāscere Jācōbem servum suum, et Isrāēlem hērēditātem suam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}72}
  {Et pāvit eōs in innocentiā cordis suī, et in intellectibus manuum suārum dēduxit eōs.}


\psalmKathismaStasis{11}{2}

\psalmChapterWithInscription{78}{Psalmus Āsāfō}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Deus, vēnērunt Gentēs in hērēditātem tuam~; pollūvērunt templum sanctum tuum~; posuērunt Jerosolimam in pōmōrum custōdiam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Posuērunt morticīna servōrum tuōrum ēscās volātilibus caelī~; carnēs sanctōrum tuōrum bēstiīs terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Effūdērunt sanguinem eōrum tamquam aquam in circumitū Jerosolimā, et nōn erat quī sepelīret.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Factī sumus opprobrium vīcīnīs nostrīs~; subsannātiō et illūsiō hīs quī in circumitū nostrō sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {¿~Usquequō, Domine~? ¿~Īrāsceris in fīnem~? ¿~Accendētur velut ignis zēlus tuus~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Effunde īram tuam in Gentēs quae tē nōn nōvērunt, et in regna quae nōmen tuum nōn invocāvērunt,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {quia comēdērunt Jācōbem, et locum ejus dēsōlāvērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Nē meminerīs inīquitātum nostrārum antīquārum~; cito anticipent nōs misericordiae tuae, quia pauperēs factī sumus nimis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Adjuvā nōs, Deus salūtāris noster, et propter glōriam nōminis tuī, Domine, līberā nōs, et propitius estō peccātīs nostrīs, propter nōmen tuum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {nē forte dīcant in Gentibus, «~¿~Ubi est Deus eōrum~?~», et innōtēscat in nātiōnibus cōram oculīs nostrīs ultiō sanguinis servōrum tuōrum, quī effūsus est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Introiat in conspectū tuō gemitus compedītōrum~; secundum magnitūdinem bracchiī tuī possidē fīliōs mortificātōrum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {et redde vīcīnīs nostrīs septuplum in sinū eōrum, improperium ipsōrum, quod exprobrāvērunt tibī Domine.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Nōs autem populus tuus, et ovēs pāscuae tuae, confitēbimur tibī in saeculum~; in generātiōnem et generātiōnem adnuntiābimus laudem tuam.}


\psalmChapterWithInscription{79}{In fīnem prō iīs qui commūtābuntur testimōnium Āsāfō psalmus}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Quī regis Isrāēlem, intende, quī dēdūcis velut ovem Jōsēfum. Quī sedēs super cherubim, manifestāre.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Cōram Efraim, Benjamin, et Manasse excitā potentiam tuam, et venī ut salvōs faciās nōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Deus, converte nōs, et ostende faciem tuam, et salvī erimus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Domine Deus virtūtum, ¿~quousque īrāsceris super ōrātiōnem servī tuī~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {¿~Cibābis nōs pāne lacrimārum, et pōtum dabis nōbīs in lacrimīs in mensūrā~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Posuistī nōs in contrādictiōnem vīcīnīs nostrīs, et inimīcī nostrī subsannāvērunt nōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Deus virtūtum, converte nōs, et ostende faciem tuam, et salvī erimus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Vīneam dē Aegiptō transtulistī~; ēiēcistī Gentēs, et plantāvistī eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Dux itineris fuistī in conspectū ejus~; plantāvistī rādīcēs ejus, et implēvit terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Operuit montēs umbra ejus, et arbusta ejus cedrōs Deī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Extendit palmitēs suōs usque ad mare, et usque ad flūmen propāginēs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {¿~Ut quid dēstruxistī māceriam ejus, et vindēmiant eam omnēs, quī praetergrediuntur viam~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Extermināvit eam aper dē silvā, et singulāris ferus dēpāstus est eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Deus virtūtum, convertere~; respice dē caelō, et vidē, et vīsitā vīneam istam,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {et perfice eam quam plantāvit dexterā tuā, et super fīlium hominis quem confirmāvistī tibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Incensa ignī et suffossa~; ab increpātiōne vultūs tuī perībunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Fīat manus tua super virum dexterae tuae, et super fīlium hominis, quem confirmāvistī tibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Et nōn discēdimus ā tē~; vīvificābis nōs, et nōmen tuum invocābimus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Domine Deus virtūtum, converte nōs, et ostende faciem tuam, et salvī erimus.}


\psalmChapterWithInscription{80}{In fīnem prō torculāribus Āsāfō}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Exsultāte Deō adjūtōrī nostrō~; jūbilāte Deō Jācōbis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Sūmite psalmum, et date timpanum~; psaltērium jūcundum cum cittarā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Būcināte in neomēniā tubā, in insignī diē sōlemnitātis vestrae,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {quia praeceptum in Isrāēle est, et jūdicium Deō Jācōbis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Testimōnium in Jōsēfō posuit illud, quum exīret dē terrā Aegiptī~; linguam quam nōn nōverat, audīvit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Dīvertit ab oneribus dorsum ejus~; manūs ejus in cofinō servīvērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {In trībulātiōne invocāvistī mē, et līberāvī tē~; exaudīvī tē in absconditō tempestātis~; probāvī tē apud aquam contrādictiōnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Audī, populus meus, et contestābor tē~; Isrāel, sī audīverīs mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Nōn erit in tē deus recens, neque adōrābis deum aliēnum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Egō enim sum Dominus Deus tuus, quī ēduxī tē dē terrā Aegiptī~; dīlātā os tuum, et implēbō illud.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Et nōn audīvit populus meus vōcem meam, et Isrāel nōn intendit mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Et dīmīsī eōs secundum dēsīderia cordis eōrum~; ībunt in adinventiōnibus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Sī populus meus audīvisset mē, Isrāel sī in viīs meīs ambulāsset,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {prō nihilō forsitan inimīcōs eōrum humiliāssem, et super trībulantēs eōs mīsissem manum meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Inimīcī Dominī mentītī sunt eī, et erit tempus eōrum in saecula.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Et cibāvit eōs ex adipe frūmentī, et dē petrā, melle saturāvit eōs.}


\psalmKathismaStasis{11}{3}

\psalmChapterWithInscription{81}{Psalmus Āsāfō}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Deus stetit in sinagōgā deōrum, in mediō autem deōs dījūdicat.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {¿~Usquequō jūdicātis inīquitātem, et faciēs peccātōrum sūmitis~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Jūdicāte egēnō et pūpillō~; humilem et pauperem jūstificāte.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Ēripite pauperem, et egēnum dē manū peccātōris līberāte.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Nescīvērunt, neque intellexērunt~; in tenebrīs ambulant~; movēbuntur omnia fundāmenta terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Egō dixī, «~Deī estis, et fīliī excelsī omnēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Vōs autem sīcut hominēs moriēminī, et sīcut ūnus dē principibus cadētis.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Surge, Deus, jūdicā terram, quoniam tū hērēditābis in omnibus gentibus.}


\psalmChapterWithInscription{82}{Canticum psalmī Āsāfō}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Deus, ¿~quis similis erit tibī~? Nē taceās, neque compescāris, Deus,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {quoniam ecce inimīcī tuī sonuērunt, et quī ōdērunt tē, extulērunt caput.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Super populum tuum malignāvērunt consilium, et cōgitāvērunt adversus sanctōs tuōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dixērunt, «~Venīte, et disperdāmus eōs dē gente, et nōn memorētur nōmen Isrāēlis ultrā.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Quoniam cōgitāvērunt ūnanimiter~; simul adversum tē testāmentum disposuērunt,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {tabernācula Idūmaeōrum et Ismahelītae, Moāb et Aggarēnī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Gebal et Ammon et Amālec, aliēnigenae cum habitantibus Tīrī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {etenim Assur vēnit cum illīs, factī sunt in adjūtōrium fīliīs Lōtis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Fac illīs sīcut Midiānī et Siserae, sīcut Jābin in torrente Cīsōnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Disperīvērunt in Endōre~; factī sunt ut stercus terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Pōne principēs eōrum sīcut Oreb et Zeb et Zēbach et Salmunna~; omnēs principēs eōrum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {quī dixērunt, «~Hērēditāte possideāmus sanctuārium Deī.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Deus meus, pōne illōs ut rotam, et sīcut stipulam ante faciem ventī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Sīcut ignis quī combūrit silvam, et sīcut flamma combūrens montēs,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {ita persequeris illōs in tempestāte tuā, et in īrā tuā turbābis eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Implē faciēs eōrum ignōminiā, et quaerent nōmen tuum, Domine.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Ērubēscant, et conturbentur in saeculum saeculī, et confundantur, et periant.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Et cognōscant quia nōmen tibī Dominus~; tū sōlus Altissimus in omnī terrā.}


\psalmChapterWithInscription{83}{In fīnem prō torculāribus fīliīs Coris Psalmus}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Quam dīlecta tabernācula tua Domine virtūtum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Concupīscit, et dēficit anima mea in ātria Dominī~; cor meum et carō mea exsultāvērunt in Deum vīvum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Etenim passer invēnit sibī domum, et turtur nīdum sibī, ubi pōnat pullōs suōs~; altāria tua, Domine virtūtum, rex meus, et Deus meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Beātī quī habitant in domū tuā, Domine~; in saecula saeculōrum laudābunt tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Beātus vir cujus est auxilium ā tē~; ascensiōnēs in corde suō disposuit,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {in valle lacrimārum, in locō quem posuit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Etenim benedictiōnem dabit lēgislātor~; ībunt dē virtūte in virtūtem~; vidēbitur Deus deōrum in Siōne.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Domine Deus virtūtum, exaudī ōrātiōnem meam~; auribus percipe, Deus Jācōbis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Prōtector noster, aspice, Deus, et respice in faciem chrīstī tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Quia melior est diēs ūna in ātriīs tuīs super millia~; ēlēgī abiectus esse in domū Deī meī magis quam habitāre in tabernāculīs peccātōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Quia misericordiam et vēritātem dīligit Deus~; grātiam et glōriam dabit Dominus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Nōn prīvābit bonīs eōs quī ambulant in innocentiā~; Domine virtūtum, beātus homō quī spērat in tē.}


\psalmChapterWithInscription{84}{In fīnem fīliīs Coris psalmus}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Benedixistī, Domine, terram tuam~; āvertistī captīvitātem Jācōbis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Remīsistī inīquitātem plēbis tuae~; operuistī omnia peccāta eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Mītigāvistī omnem īram tuam~; āvertistī ab īrā indignātiōnis tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Converte nōs, Deus salūtāris noster, et āverte īram tuam ā nōbīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {¿~Numquid in aeternum īrāsceris nōbīs, aut extendēs īram tuam ā generātiōne in generātiōnem~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Deus, tū conversus vīvificābis nōs, et plēbs tua laetābitur in tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Ostende nōbīs, Domine, misericordiam tuam, et salūtāre tuum dā nōbīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Audiem quid loquātur in mē Dominus Deus, quoniam loquētur pācem in plēbem suam, et super sanctōs suōs, et in eōs quī convertuntur ad cor.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Vērumtamen prope timentēs eum salūtāre ipsīus, ut inhabitet glōria in terrā nostrā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Misericordia et vēritās obviāvērunt sibī~; jūstitia et pax ōsculātae sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Vēritās dē terrā orta est, et jūstitia dē caelō prōspexit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Etenim Dominus dabit benignitātem, et terra nostra dabit fructum suum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Jūstitia ante eum ambulābit, et pōnet in viā gressūs suōs.}


\psalmKathismaStasis{12}{1}

\psalmChapterWithInscription{85}{Ōrātiō ipsī Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Inclīnā, Domine, aurem tuam, et exaudī mē, quoniam inops et pauper sum egō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Custōdī animam meam, quoniam sanctus sum~; salvum fac servum tuum, Deus meus, spērantem in tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Miserēre meī, Domine, quoniam ad tē clāmāvī tōtā diē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Laetificā animam servī tuī, quoniam ad tē, Domine, animam meam levāvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quoniam tū, Domine, suāvis et mītis, et multae misericordiae omnibus invocantibus tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Auribus percipe, Domine, ōrātiōnem meam, et intende vōcī dēprecātiōnis meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {In diē trībulātiōnis meae clāmāvī ad tē, quia exaudīvistī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Nōn est similis tuī in deīs, Domine, et nōn est secundum opera tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Omnēs gentēs quāscumque fēcistī venient, et adōrābunt cōram tē, Domine, et glōrificābunt nōmen tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quoniam magnus es tū, et faciens mīrābilia~; tū es Deus sōlus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Dēdūc mē, Domine, in viā tuā, et ingredier in vēritāte tuā~; laetētur cor meum ut timeat nōmen tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Confitēbor tibī, Domine Deus meus, in tōtō corde meō, et glōrificābō nōmen tuum in aeternum~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {quia misericordia tua magna est super mē, et ērūvistī animam meam ex infernō inferiōrī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Deus, inīquī insurrexērunt super mē, et sinagōga potentium quaesīvērunt animam meam, et nōn prōposuērunt tē in conspectū suō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Et tū, Domine Deus, miserātor et misericors~; patiens, et multae misericordiae, et vērax.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Respice in mē, et miserēre meī~; dā imperium tuum puerō tuō, et salvum fac fīlium ancillae tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Fac mēcum signum in bonum, ut videant quī ōdērunt mē, et confundantur~; quoniam tū, Domine, adjūvistī mē, et consōlātus es mē.}


\psalmChapterWithInscription{86}{Fīliīs Coris psalmus canticī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Fundāmenta ejus in montibus sanctīs~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {dīligit Dominus portās Siōnis super omnia tabernācula Jācōbis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Glōriōsa dicta sunt dē tē, cīvitās Deī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Memor erō Rahab, et Babilōnis scientium mē. Ecce aliēnigenae et Tīrus et populus Aetiōpum, hī fuērunt illīc.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {¿~Numquid Siōn dīcet, «~Homō et homō nātus est in eā, et ipse fundāvit eam Altissimus~»~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Dominus narrābit in scrīptūrīs populōrum, et principum, hōrum, quī fuērunt in eā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Sīcut laetantium omnium habitātiō est in tē.}


\psalmChapterWithInscription{87}{Canticum psalmī fīliīs Coris in fīnem prō Māhalatō ad respondendum intellēctus Hēmānī Ezrāhītae}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Domine, Deus salūtis meae, in diē clāmāvī, et nocte cōram tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Intret in conspectū tuō ōrātiō mea~; inclīnā aurem tuam ad precem meam,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {quia replēta est malīs anima mea, et vīta mea infernō appropinquāvit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Aestimātus sum cum dēscendentibus in lacum~; factus sum sīcut homō sine adjūtōriō,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {inter mortuōs līber, Sīcut vulnerātī dormientēs in sepulchrīs, quōrum nōn es memor amplius, et ipsī dē manū tuā repulsī sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Posuērunt mē in lacū inferiōrī, in tenebrōsīs, et in umbrā mortis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Super mē confirmātus est furor tuus, et omnēs fluctūs tuōs induxistī super mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Longē fēcistī nōtōs meōs ā mē~; posuērunt mē abōminātiōnem sibī. Trāditus sum, et nōn ēgrediēbar~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {oculī meī languērunt prae inopiā. Clāmāvī ad tē Domine tōtā diē~; expandī ad tē manūs meās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {¿~Numquid mortuīs faciēs mīrābilia, aut medicī suscitābunt et confitēbuntur tibī~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {¿~Numquid narrābit aliquis in sepulchrō misericordiam tuam, et vēritātem tuam in perditiōne~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {¿~Numquid cognōscentur in tenebrīs mīrābilia tua, et jūstitia tua in terrā oblīviōnis~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Et egō ad tē, Domine, clāmāvī, et māne ōrātiō mea praeveniet tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {¿~Ut quid, Domine, repellis ōrātiōnem meam~; āvertis faciem tuam ā mē~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Pauper sum egō, et in labōribus ā juventūte meā~; exaltātus autem, humiliātus sum et conturbātus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {In mē transīvērunt īrae tuae, et terrōrēs tuī conturbāvērunt mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Circumdedērunt mē sīcut aqua tōtā diē~; circumdedērunt mē simul.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Ēlongāvistī ā mē amīcum et proximum, et nōtōs meōs ā miseriā.}


\psalmKathismaStasis{12}{2}

\psalmChapterWithInscription{88}{Intellēctus Ētānī Ezrāhītae}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Misericordiās Dominī in aeternum cantābō~; in generātiōnem et generātiōnem adnuntiābō vēritātem tuam in ōre meō,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {quoniam dixistī, «~In aeternum misericordia aedificābitur in caelīs.~»Praeparābitur vēritās tua in eīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {«~Disposuī testāmentum ēlectīs meīs, jūrāvī Dāvid servō meō,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {‹ Usque in aeternum praeparābō sēmen tuum, et aedificābō in generātiōnem et generātiōnem sēdem tuam. ›~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Confitēbuntur caelī mīrābilia tua, Domine, etenim vēritātem tuam in ecclēsiā sanctōrum,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {¿~quoniam quis in nūbibus aequābitur Dominō~; similis erit Deō in fīliīs Deī~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Deus, quī glōrificātur in consiliō sanctōrum, magnus et terribilis super omnēs quī in circumitū ejus sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Domine Deus virtūtum, ¿~quis similis tibī~? Potens es, Domine, et vēritās tua in circumitū tuō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Tū domināris potestātī maris~; mōtum autem fluctuum ejus tū mītigās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Tū humiliāvistī sīcut vulnerātum, superbum~; in bracchiō virtūtis tuae dispersistī inimīcōs tuōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Tuī sunt caelī, et tua est terra~; orbem terrae et plēnitūdinem ejus tū fundāvistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Aquilōnem et mare tū creāvistī~; Tābor et Hermōn in nōmine tuō exsultābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Tuum bracchium cum potentiā~; firmētur manus tua, et exaltētur dextera tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Jūstitia et jūdicium praeparātiō sēdis tuae~; misericordia et vēritās praecēdent faciem tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Beātus populus, quī scit jūbilātiōnem~; Domine, in lūmine vultūs tuī ambulābunt,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {et in nōmine tuō exsultābunt tōtā diē, et in jūstitiā tuā exaltābuntur,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {quoniam glōria virtūtis eōrum tū es, et in benēplacitō tuō exaltābitur cornū nostrum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {quia Dominī est assumptiō nostra, et sanctī Isrāēlis rēgis nostrī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Tunc locūtus es in vīsiōne sanctīs tuīs, et dixistī, «~Posuī adjūtōrium in potente, et exaltāvī ēlectum dē plēbe meā.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Invēnī Dāvid servum meum~; oleō sanctō meō unxī eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Manus enim mea auxiliābitur eī, et bracchium meum confortābit eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Nihil prōficiet inimīcus in eō, et fīlius inīquitātis nōn appōnet nocēre eī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Et concīdem ā faciē ipsīus inimīcōs ejus, et odientēs eum in fugam convertem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Et vēritās mea et misericordia mea cum ipsō, et in nōmine meō exaltābitur cornū ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Et pōnem in marī manum ejus, et in flūminibus dexteram ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Ipse invocābit mē, «~Pater meus es tū, Deus meus, et susceptor salūtis meae.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Et egō prīmōgenitum pōnem illum, excelsum prae rēgibus terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {In aeternum servābō illī misericordiam meam, et testāmentum meum fidēle ipsī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Et pōnem in saeculum saeculī sēmen ejus, et tronum ejus sīcut diēs caelī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {Sī autem dērelīquerint fīliī ejus lēgem meam, et in jūdiciīs meīs nōn ambulāverint,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {sī jūstitiās meās prōfānāverint, et mandāta mea nōn custōdīverint,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}33}
  {vīsitābō in virgā inīquitātēs eōrum, et in verberibus peccāta eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}34}
  {Misericordiam autem meam nōn dispergem ab eō, neque nocēbō in vēritāte meā,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}35}
  {neque prōfānābō testāmentum meum, et quae prōcēdunt dē labiīs meīs nōn faciam irrita.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}36}
  {Semel jūrāvī in sanctō meō, sī Dāvidī mentier~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}37}
  {sēmen ejus in aeternum manēbit, et tronus ejus sīcut sōl in conspectū meō,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}38}
  {et sīcut lūna perfecta in aeternum, et testis in caelō fidēlis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}39}
  {Tū vērō repulistī et dēspexistī~; distulistī chrīstum tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}40}
  {Ēvertistī testāmentum servī tuī~; prōfānāvistī in terrā sanctuārium ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}41}
  {Dēstruxistī omnēs sēpēs ejus~; posuistī firmāmentum ejus formīdinem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}42}
  {Dīripuērunt eum omnēs transientēs viam~; factus est opprobrium vīcīnīs suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}43}
  {Exaltāvistī dexteram dēprimentium eum~; laetificāvistī omnēs inimīcōs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}44}
  {Āvertistī adjūtōrium gladiī ejus, et nōn es auxiliātus eī in bellō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}45}
  {Dēstruxistī eum ab ēmundātiōne, et sēdem ejus in terram collīsistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}46}
  {Minōrāvistī diēs temporis ejus~; perfūdistī eum confūsiōne.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}47}
  {¿~Usquequō, Domine, āvertis in fīnem~? ¿~Exardēscet sīcut ignis īra tua~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}48}
  {Memorāre quae mea substantia~; ¿~numquid enim vānē constitūvistī omnēs fīliōs hominum~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}49}
  {¿~Quis est homō quī vīvet et nōn vidēbit mortem, ēruet animam suam dē manū inferī~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}50}
  {¿~Ubi sunt misericordiae tuae antīquae, Domine, sīcut jūrāvistī Dāvid in vēritāte tuā~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}51}
  {Memor estō, Domine, opprobriī servōrum tuōrum, quod continuī in sinū meō, multārum gentium,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}52}
  {quod exprobrāvērunt inimīcī tuī, Domine, quod exprobrāvērunt commūtātiōnem chrīstī tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}53}
  {Benedictus Dominus in aeternum. Fīat, fīat.}


\psalmKathismaStasis{12}{3}

\psalmChapterWithInscription{89}{Ōrātiō Mōsīs hominis Deī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Domine, refugium factus es nōbīs ā generātiōne in generātiōnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Priusquam montēs fierent, aut formārētur terra et orbis, ā saeculō et usque in saeculum tū es Deus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Nē āvertās hominem in humilitātem. Et dixistī, «~Convertiminī, fīliī hominum.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quoniam mille annī ante oculōs tuōs tamquam diēs hesterna quae praeterīvit, et custōdia in nocte.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quae prō nihilō habentur, eōrum annī erunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Māne sīcut herba transiat~; māne flōriat, et transiat~; vespere dēcidat, indūret, et ārēscat.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Quia dēfēcimus in īrā tuā, et in furōre tuō turbātī sumus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Posuistī inīquitātēs nostrās in conspectū tuō~; saeculum nostrum in illūminātiōne vultūs tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Quoniam omnēs diēs nostrī dēfēcērunt, et in īrā tuā dēfēcimus. Annī nostrī sīcut arānea meditābuntur~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {diēs annōrum nostrōrum in ipsīs, septuāgintā annī. Sī autem in potentātibus octōgintā annī, et amplius eōrum labor et dolor~; quoniam supervēnit mansuētūdō, et corripiēmur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {¿~Quis nōvit potestātem īrae tuae, et prae timōre tuō īram tuam dīnumerāre~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Dexteram tuam sīc nōtam fac, et ērudītōs corde in sapientiā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Convertere, Domine~; ¿~usquequō~? Et dēprecābilis estō super servōs tuōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Replētī sumus māne misericordiā tuā, et exsultāvimus et dēlectātī sumus omnibus diēbus nostrīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Laetātī sumus prō diēbus quibus nōs humiliāvistī~; annīs quibus vīdimus mala.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Respice in servōs tuōs, et in opera tua, et dīrige fīliōs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Et sit splendor Dominī Deī nostrī super nōs, et opera manuum nostrārum dīrige super nōs, et opus manuum nostrārum dīrige.}


\psalmChapterWithInscription{90}{Laus canticī Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Quī habitat in adjūtōriō Altissimī, in prōtectiōne Deī caelī commorābitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Dīcet Dominō, «~Susceptor meus es tū, et refugium meum~; Deus meus, spērābō in eum.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quoniam ipse līberāvit mē dē laqueō vēnantium, et ā verbō asperō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Scapulīs suīs obumbrābit tibī, et sub pennīs ejus spērābis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Scūtō circumdabit tē vēritās ejus~; nōn timēbis ā timōre nocturnō,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {ā sagittā volante in diē, ā negōtiō perambulante in tenebrīs, ab incursū, et daemoniō merīdiānō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Cadent ā latere tuō mille, et decem millia ā dextrīs tuīs, ad tē autem nōn appropinquābit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Vērumtamen oculīs tuīs consīderābis, et retribūtiōnem peccātōrum vidēbis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Quoniam tū es, Domine, spēs mea~; Altissimum posuistī refugium tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Nōn accēdet ad tē malum, et flagellum nōn appropinquābit tabernāculō tuō~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {quoniam angelīs suīs mandāvit dē tē, ut custōdiant tē in omnibus viīs tuīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {In manibus portābunt tē, nē forte offendās ad lapidem pedem tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Super aspidem et basiliscum ambulābis, et conculcābis leōnem et dracōnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Quoniam in mē spērāvit, līberābō eum~; prōtegem eum, quoniam cognōvit nōmen meum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Clāmābit ad mē, et egō exaudiem eum~; cum ipsō sum in trībulātiōne~; ēripiem eum et glōrificābō eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Longitūdine diērum replēbō eum, et ostendem illī salūtāre meum.}


\psalmKathismaStasis{13}{1}

\psalmChapterWithInscription{91}{Psalmus canticī in diē sabbatī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Bonum est confitērī Dominō, et psallere nōminī tuō, Altissime,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {ad adnuntiandum māne misericordiam tuam, et vēritātem tuam per noctem,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {in decachordō, psaltēriō, cum canticō in cittarā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quia dēlectāvistī mē, Domine, in factūrā tuā, et in operibus manuum tuārum exsultābō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Quam magnificāta sunt opera tua, Domine. Nimis prōfundae factae sunt cōgitātiōnēs tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Vir insapiens nōn cognōscet, et stultus nōn intelleget haec.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quum exortī fuerint peccātōrēs sīcut foenum, et appāruerint omnēs quī operantur inīquitātem, ut interiant in saeculum saeculī~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {tū autem Altissimus in aeternum, Domine.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quoniam ecce inimīcī tuī, Domine, quoniam ecce inimīcī tuī perībunt, et dispergentur omnēs quī operantur inīquitātem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Et exaltābitur sīcut ūnicornis cornū meum, et senectūs mea in misericordiā ūberī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Et dēspexit oculus meus inimīcōs meōs, et in insurgentibus in mē malignantibus audiet auris mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Jūstus ut palma flōrēbit~; sīcut cedrus Libanī multiplicābitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Plantātī in domū Dominī, in ātriīs domus Deī nostrī flōrēbunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Adhūc multiplicābuntur in senectā ūberī, et bene patientēs erunt,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {ut adnuntient quoniam rectus Dominus Deus noster, et nōn est inīquitās in eō.}


\psalmChapterWithInscription{92}{Laus canticī ipsi Dāvīdis in diē ante sabbatum quandō fundāta est terra}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Dominus regnāvit, decōrem indūtus est~; indūtus est Dominus fortitūdinem, et praecinxit sē. Etenim firmāvit orbem terrae, quī nōn commovēbitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Parāta sēdēs tua ex tunc~; ā saeculō tū es.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Ēlevāvērunt flūmina, Domine, ēlevāvērunt flūmina vōcem suam~; ēlevāvērunt flūmina fluctūs suōs,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {ā vōcibus aquārum multārum. Mīrābilēs ēlātiōnēs maris~; mīrābilis in altīs Dominus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Testimōnia tua crēdibilia facta sunt nimis~; domum tuam decet sanctitūdō, Domine, in longitūdinem diērum.}


\psalmChapterWithInscription{93}{Psalmus ipsī Dāvīdis quārtā sabbatī}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Deus ultiōnum Dominus~; Deus ultiōnum līberē ēgit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Exaltāre, quī jūdicās terram~; redde retribūtiōnem superbīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {¿~Usquequō peccātōrēs, Domine, usquequō peccātōrēs glōriābuntur~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {¿~Effābuntur et loquentur inīquitātem~; loquentur omnēs, quī operantur injūstitiam~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Populum tuum, Domine, humiliāvērunt, et hērēditātem tuam vexāvērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Viduam et advenam interfēcērunt, et pūpillōs occīsērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Et dixērunt, «~Nōn vidēbit Dominus, nec intelleget Deus Jācōbis.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Intellegite, insapientēs in populō, et, stultī, aliquandō sapite.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Quī plantāvit aurem, ¿~nōn audiet~? Aut quī finxit oculum, ¿~nōn consīderat~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quī corripit gentēs, ¿~nōn arguet, quī docet hominem scientiam~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Dominus scit cōgitātiōnēs hominum, quoniam vānae sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Beātus homō, quem tū ērudīverīs Domine, et dē lēge tuā docuerīs eum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {ut mītigēs eī ā diēbus malīs, dōnec fodiātur peccātōrī fovea.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Quia nōn repellet Dominus plēbem suam, et hērēditātem suam nōn dērelinquet,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {quoadusque jūstitia convertātur in jūdicium, et quī juxtā illam omnēs quī rectō sunt corde.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {¿~Quis consurget mihī adversus malignantēs, aut quis stābit mēcum adversus operantēs inīquitātem~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Nisī quia Dominus adjūvit mē, paulō minus habitāsset in infernō anima mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Sī dīcēbam, «~Mōtus est pēs meus~; misericordia tua, Domine, adjuvābat mē.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Secundum multitūdinem dolōrum meōrum in corde meō, consōlātiōnēs tuae laetificāvērunt animam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {¿~Numquid adhaeret tibī sēdēs inīquitātis, quī fingis labōrem in praeceptō~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Captābunt in animam jūstī, et sanguinem innocentem condemnābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Et factus est mihī Dominus in refugium, et Deus meus in adjūtōrium speī meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Et reddet illīs inīquitātem ipsōrum, et in malitiā eōrum disperdet eōs~; disperdet illōs Dominus Deus noster.}


\psalmKathismaStasis{13}{2}

\psalmChapterWithInscription{94}{Canticum ipsī Dāvīdis quandō domus aedificābātur post captivitátem}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Venīte, exsultēmus Dominō~; jūbilēmus Deō salūtārī nostrō~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {praeoccupēmus faciem ejus in confessiōne, et in psalmīs jūbilēmus eī~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {quoniam Deus magnus Dominus, et Rex magnus super omnēs deōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quia in manū ejus sunt omnēs fīnēs terrae, et altitūdinēs montium ipsīus sunt~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {quoniam ipsīus est mare, et ipse fēcit illud, et siccam manūs ejus formāvērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Venīte, adōrēmus et prōcidāmus, et plōrēmus ante Dominum quī fēcit nōs~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {quia ipse est Dominus Deus noster, et nōs populus pāscuae ejus, et ovēs manūs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Hodiē sī vōcem ejus audīverītis, nōlīte obdūrāre corda vestra, sīcut in irrītātiōne, secundum diem tentātiōnis in dēsertō,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {ubi tentāvērunt mē patrēs vestrī, probāvērunt mē, et vīdērunt opera mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quadrāgintā annīs offensus fuī generātiōnī illī, et dixī, «~Semper hī errant corde.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Et istī nōn cognōvērunt viās meās~; ut jūrāvī in īrā meā, «~Sī introībunt in requiem meam.~»}


\psalmChapterWithInscription{95}{Laus canticī ipsī Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Cantāte Dominō canticum novum~; cantāte Dominō, omnis terra.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Cantāte Dominō, et benedīcite nōminī ejus~; adnuntiāte dē diē in diem salūtāre ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Adnuntiāte inter Gentēs glōriam ejus~; in omnibus populīs mīrābilia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quoniam magnus Dominus, et laudābilis nimis~; terribilis est super omnēs deōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quoniam omnēs deī Gentium daemonia~; Dominus autem caelōs fēcit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Confessiō et pulchritūdō in conspectū ejus~; sanctimōnia et magnificentia in sanctificātiōne ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Afferte Dominō, patriae gentium, afferte Dominō glōriam et honōrem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Afferte Dominō glōriam nōminī ejus~; tollite hostiās, et introīte in ātria ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Adōrāte Dominum in ātriō sanctō ejus~; commoveātur ā faciē ejus ūniversa terra.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Dīcite in Gentibus quia Dominus regnāvit. Etenim correxit orbem terrae quī nōn commovēbitur~; jūdicābit populōs in aequitāte.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Laetentur caelī, et exsultet terra~; commoveātur mare, et plēnitūdō ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Gaudēbunt campī, et omnia quae in eīs sunt~; tunc exsultābunt omnia ligna silvārum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {ā faciē Dominī, quia venit, quoniam venit jūdicāre terram. Jūdicābit orbem terrae in aequitāte, et populōs in vēritāte suā.}


\psalmChapterWithInscription{96}{Huic Dāvīdis quandō terra ejus restitūta est}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Dominus regnāvit~; exsultet terra~; laetentur insulae multae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Nūbēs et cālīgō in circumitū ejus~; jūstitia et jūdicium correctiō sēdis ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Ignis ante ipsum praecēdet, et inflammābit in circumitū inimīcōs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Illuxērunt fulgura ejus orbī terrae~; vīdit, et commōta est terra.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Montēs sīcut cēra fluxērunt ā faciē Dominī~; ā faciē Dominī omnis terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Adnuntiāvērunt caelī jūstitiam ejus, et vīdērunt omnēs populī glōriam ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Confundantur omnēs quī adōrant sculptilia, et quī glōriantur in simulācrīs suīs. Adōrāte eum omnēs angelī ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Audīvit, et laetāta est Siōn, et exsultāvērunt fīliae Jūdae propter jūdicia tua, Domine.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Quoniam tū Dominus altissimus super omnem terram~; nimis exaltātus es super omnēs deōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quī dīligitis Dominum, odītē malum~; custōdit Dominus animās sanctōrum suōrum~; dē manū peccātōris līberābit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Lux orta est jūstō, et rectīs corde laetitia.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Laetāminī, jūstī, in Dominō, et confitēminī memoriae sanctificātiōnis ejus.}


\psalmKathismaStasis{13}{3}

\psalmChapterWithInscription{97}{Psalmus ipsī Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Cantāte Dominō canticum novum, quia mīrābilia fēcit. Salvāvit sibī dextera ejus, et bracchium sanctum ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Nōtum fēcit Dominus salūtāre suum~; in conspectū gentium revēlāvit jūstitiam suam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Recordātus est misericordiae suae et vēritātis suae domuī Isrāēlis. Vīdērunt omnēs terminī terrae salūtāre Deī nostrī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Jūbilāte Deō omnis terra~; cantāte, et exsultāte, et psallite.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Psallite Dominō in cittarā, in cittarā et vōce psalmī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {In tubīs ductilibus et vōce tubae corneae, jūbilāte in conspectū rēgis Dominī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Moveātur mare et plēnitūdō ejus~; orbis terrārum et quī habitant in eō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Flūmina plaudent manū~; simul montēs exsultābunt ā conspectū Dominī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {quoniam venit jūdicāre terram. Jūdicābit orbem terrārum in jūstitiā, et populōs in aequitāte.}


\psalmChapterWithInscription{98}{Psalmus ipsī Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Dominus regnāvit~; īrāscantur populī. Quī sedet super cherūbīm~; moveātur terra.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Dominus in Siōne magnus, et excelsus super omnēs populōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Confiteantur nōminī tuō magnō, quoniam terribile et sanctum est.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Et honor rēgis jūdicium dīligit~; tū parāvistī dīrectiōnēs~; jūdicium et jūstitiam in Jācōbe tū fēcistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Exaltāte Dominum Deum nostrum, et adōrāte scabellum pedum ejus, quoniam sanctum est.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Mōsēs et Aarōn in sacerdōtibus ejus, et Samuel inter eōs quī invocant nōmen ejus. Invocābant Dominum, et ipse exaudiēbat eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {In columnā nūbis loquēbātur ad eōs~; custōdiēbant testimōnia ejus, et praeceptum quod dedit illīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Domine Deus noster, tū exaudiēbās eōs~; Deus tū propitius fuistī eīs, et ulcīscens in omnēs adinventiōnēs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Exaltāte Dominum Deum nostrum, et adōrāte in monte sanctō ejus, quoniam sanctus Dominus Deus noster.}


\psalmChapterWithInscription{99}{Psalmus in confessiōne}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Jūbilāte Deō, omnis terra~; servīte Dominō in laetitiā. Introīte in conspectū ejus in exsultātiōne.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Scītōte quoniam Dominus ipse est Deus. Ipse fēcit nōs, et nōn ipsī nōs~; populus ejus, et ovēs pāscuae ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Introīte portās ejus in confessiōne, ātria ejus in himnīs. Confitēminī illī~; laudāte nōmen ejus,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {quoniam suāvis est Dominus, in aeternum misericordia ejus, et usque in generātiōnem et generātiōnem vēritās ejus.}


\psalmChapterWithInscription{100}{Psalmus ipsī Dāvīd}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Misericordiam et jūdicium cantābō tibī Domine.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Psallem et intellegem in viā immaculātā, quandō veniēs ad mē. Perambulābam in innocentiā cordis meī, in mediō domūs meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Nōn prōpōnēbam ante oculōs meōs rem injūstam~; facientēs praevāricātiōnēs ōdīvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Nōn adhaesit mihī cor prāvum~; dēclīnantem ā mē malignum nōn cognōscēbam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dētrahentem sēcrētō proximō suō, hunc persequēbar~; superbō oculō, et insatiābilī corde, quum hōc nōn edēbam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Oculī meī ad fidēlēs terrae, ut sedeant mēcum~; ambulans in viā immaculātā, hic mihī ministrābat.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Nōn habitābit in mediō domūs meae quī facit superbiam~; quī loquitur inīqua nōn dīrexit in conspectū oculōrum meōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {In mātūtīnō interficiēbam omnēs peccātōrēs terrae, ut disperderem dē cīvitāte Dominī omnēs operantēs inīquitātem.}


\psalmKathismaStasis{14}{1}

\psalmChapterWithInscription{101}{Ōrātiō pauperis quum anxius fuerit et in conspectū dominī effūderit precem suam}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Domine exaudī ōrātiōnem meam, et clāmor meus ad tē veniat.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Nōn āvertās faciem tuam ā mē. In quācumque diē trībulor, inclīnā ad mē aurem tuam~; in quācumque diē invocāverō tē, vēlōciter exaudī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quia dēfēcērunt sīcut fūmus diēs meī, et ossa mea sīcut cremium āruērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Percussus sum ut foenum, et āruit cor meum, quia oblītus sum comedere pānem meum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Ā vōce gemitūs meī adhaesit os meum carnī meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Similis factus sum pelicānō sōlitūdinis~; factus sum sīcut nicticorax in domiciliō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Vigilāvī, et factus sum sīcut passer sōlitārius in tectō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Tōtā diē exprobrābant mihī inimīcī meī, et quī laudābant mē adversum mē jūrābant~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {quia cinerem tamquam pānem mandūcābam, et pōtum meum cum flētū miscēbam,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {a faciē īrae et indignātiōnis tuae~; quia ēlevans allīsistī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Diēs meī sīcut umbrā dēclīnāvērunt, et egō sīcut foenum aruī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Tū autem, Domine, in aeternum permanēs, et memoriāle tuum in generātiōnem et generātiōnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Tū exsurgens miserēberis Siōnis, quia tempus miserendī ejus, quia venit tempus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Quoniam placuērunt servīs tuīs lapidēs ejus, et terrae ejus miserēbuntur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Et timēbunt Gentēs nōmen tuum, Domine, et omnēs rēgēs terrae glōriam tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Quia aedificāvit Dominus Siōnem, et vidēbitur in glōriā suā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Respexit in ōrātiōnem humilium et nōn sprēvit precem eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Scrībantur haec in generātiōne alterā, et populus, quī creābitur, laudābit Dominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Quia prōspexit dē excelsō sanctō suō~; Dominus dē caelō in terram aspexit,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {ut audīret gemitūs compedītōrum~; ut solveret fīliōs interemptōrum~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {ut adnuntiet in Siōne nōmen Dominī, et laudem ejus in Jerosolimā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {In conveniendō populōs in ūnum, et rēgēs ut serviant Dominō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Respondit eī in viā virtūtis suae, «~Paucitātem diērum meōrum nuntiā mihī.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Nē revocēs mē in dīmidiō diērum meōrum, in generātiōnem et generātiōnem annī tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Initiō tū, Domine, terram fundāvistī, et opera manuum tuārum sunt caelī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Ipsī perībunt, tū autem permanēs, et omnēs sīcut vestīmentum veterāscent, et sīcut opertōrium mūtābis eōs, et mūtābuntur~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {tū autem īdem ipse es, et annī tuī nōn dēficient.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Fīliī servōrum tuōrum habitābunt, et sēmen eōrum in saeculum dīrigētur.}


\psalmChapterWithInscription{102}{Ipsī Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Benedīc, anima mea, Dominō, et omnia quae intrā mē sunt nōminī sanctō ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Benedīc, anima mea, Dominō, et nōlī oblīvīscī omnēs retribūtiōnēs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quī propitiātur omnibus inīquitātibus tuīs~; quī sānat omnēs infirmitātēs tuās.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quī redimit dē interitū vītam tuam~; quī corōnat tē in misericordiā et miserātiōnibus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quī replet in bonīs dēsīderium tuum~; renovābitur ut aquilae juventūs tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Faciens misericordiās Dominus, et jūdicium omnibus injūriam patientibus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Nōtās fēcit viās suās Mōsī~; fīliīs Isrāēlis voluntātēs suās.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Miserātor et misericors Dominus~; longanimis et multum misericors.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Nōn in perpetuum īrāscētur, neque in aeternum comminābitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Nōn secundum peccāta nostra fēcit nōbīs, neque secundum inīquitātēs nostrās retribuit nōbīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Quoniam secundum altitūdinem caelī ā terrā, corrōborāvit misericordiam suam super timentēs sē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Quantum distat ortus ab occidente, longē fēcit ā nōbīs inīquitātēs nostrās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Quōmodō miserētur pater fīliōrum, misertus est Dominus timentibus sē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Quoniam ipse cognōvit figmentum nostrum, recordātus est quoniam pulvis sumus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {homō, sīcut foenum diēs ejus, tamquam flōs agrī sīc efflōrēbit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Quoniam spīritus pertransīvit in illō, et nōn subsistet, et nōn cognōscet amplius locum suum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Misericordia autem Dominī ab aeternō et usque in aeternum super timentēs eum, et jūstitia illīus in fīliōs fīliōrum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {hīs quī servant testāmentum ejus, et memorēs sunt mandātōrum ipsīus ad faciendum ea.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Dominus in caelō parāvit sēdem suam, et regnum ipsīus omnibus dominābitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Benedīcite Dominō, omnēs angelī ejus~; potentēs virtūte, facientēs verbum illīus, ad audiendam vōcem sermōnum ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Benedīcite Dominō, omnēs virtūtēs ejus~; ministrī ejus, quī facitis voluntātem ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Benedīcite Dominō, omnia opera ejus~; in omnī locō dominātiōnis ejus, benedic, anima mea, Dominō.}


\psalmKathismaStasis{14}{2}

\psalmChapterWithInscription{103}{Ipsī Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Benedic, anima mea, Dominō. Domine Deus meus, magnificātus es vehementer. Confessiōnem et decōrem induistī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {amictus lūmine sīcut vestīmentō, extendens caelum sīcut pellem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quī tegis aquīs superiōra ejus~; quī pōnis nūbem ascensum tuum~; quī ambulās super pennās ventōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quī facis angelōs tuōs spīritūs, et ministrōs tuōs ignem ūrentem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quī fundāvistī terram super stabilitātem suam~; nōn inclīnābitur in saeculum saeculī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Abissus sīcut vestīmentum amictus ejus~; super montēs stābunt aquae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ab increpātiōne tuā fugient~; ā vōce tonitruī tuī formīdābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Ascendunt montēs, et dēscendunt campī in locum quem fundāvistī eīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Terminum posuistī quem nōn transgredientur, neque convertentur operīre terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quī ēmittis fontēs in convallibus~; inter medium montium pertransībunt aquae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Pōtābunt omnēs bēstiae agrī~; expectābunt onagrī in sitī suā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Super ea volucrēs caelī habitābunt~; dē mediō petrārum dabunt vōcem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Rigans montēs dē superiōribus suīs~; dē fructū operum tuōrum satiābitur terra~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {prōdūcens foenum jūmentīs, et herbam servitūtī hominum, ut ēdūcās pānem dē terrā,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {et vīnum laetificet cor hominis, ut exhilaret faciem in oleō, et pānis cor hominis confirmet.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Saturābuntur ligna campī, et cedrī Libanī quās plantāvit~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {illīc passerēs nīdificābunt~; herodiī domus dux est eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Montēs excelsī cervīs~; petra refugium ērīnāceīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Fēcit lūnam in tempora~; sōl cognōvit occāsum suum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Posuistī tenebrās, et facta est nox~; in ipsā pertransībunt omnēs bēstiae silvae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {catulī leōnum rugientēs ut rapiant, et quaerant ā Deō ēscam sibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Ortus est sōl, et congregātī sunt, et in cubīlibus suīs collocābuntur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Exībit homō ad opus suum, et ad operātiōnem suam usque ad vesperum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Quam magnificāta sunt opera tua, Domine. Omnia in sapientiā fēcistī~; implēta est terra possessiōne tuā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Hoc mare magnum, et spatiōsum manibus~; illīc rēptilia quōrum nōn est numerus, animālia pusilla cum magnīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Illīc nāvēs pertransībunt~; dracō iste quem formāvistī ad illūdendum eī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Omnia ā tē expectant ut dēs illīs ēscam in tempore~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {dante tē illīs, colligent~; aperiente tē manum tuam, omnia implēbuntur bonitāte.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Āvertente autem tē faciem, turbābuntur~; auferēs spīritum eōrum, et dēficient, et in pulverem suum revertentur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Ēmittēs Spīritum tuum, et creābuntur, et renovābis faciem terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {Sit glōria Dominī in saeculum~; laetābitur Dominus in operibus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {Quī respicit terram, et facit eam tremere~; quī tangit montēs, et fūmigant.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}33}
  {Cantābō Dominō in vītā meā~; psallem Deō meō quamdiū sum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}34}
  {Jūcundum sit eī ēloquium meum~; egō vērō dēlectābor in Dominō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}35}
  {Dēficiant peccātōrēs ā terrā, et inīquī, ita ut nōn sint. Benedic, anima mea, Dominō.}


\psalmKathismaStasis{14}{3}

\psalmChapterWithInscription{104}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Confitēminī Dominō, et invocāte nōmen ejus~; adnuntiāte inter gentēs opera ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Cantāte eī, et psallite eī~; narrāte omnia mīrābilia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Laudāminī in nōmine sanctō ejus~; laetētur cor quaerentium Dominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quaerite Dominum, et confirmāminī~; quaerite faciem ejus semper.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Mementōte mīrābilium ejus quae fēcit~; prōdigia ejus, et jūdicia ōris ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Sēmen Ābrahae, servī ejus~; fīliī Jācōbis, ēlectī ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ipse Dominus Deus noster~; in ūniversā terrā jūdicia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Memor fuit in saeculum testāmentī suī~; verbī quod mandāvit in mille generātiōnēs,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {quod disposuit ad Ābrahām, et jūrāmentī suī ad Isaac.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Et statūvit illud Jācōbī in praeceptum, et Isrāēlī in testāmentum aeternum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {dīcens, «~Tibī dabō terram Chanaan, fūniculum hērēditātis vestrae.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Quum essent numerō brevī, paucissimī, et incolae ejus,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {et pertransīvērunt dē gente in gentem, et dē regnō ad populum alterum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Nōn relīquit hominem nocēre eīs, et corripuit prō eīs rēgēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Nōlīte tangere chrīstōs meōs, et in profētīs meīs nōlīte malignārī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Et vocāvit famem super terram, et omne firmāmentum pānis contrīvit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Mīsit ante eōs virum~; in servum venundātus est Jōsēf.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Humiliāvērunt in compedibus pedēs ejus, ferrum pertransīvit animam ejus,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {dōnec venīret verbum ejus~; ēloquium Dominī inflammāvit eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Mīsit rex et solvit eum, princeps populōrum, et dīmīsit eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Constitūvit eum dominum domūs suae, et principem omnis possessiōnis suae,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {ut ērudīret principēs ejus sīcut sēmet ipsum, et senēs ejus prūdentiam docēret.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Et intrāvit Isrāel in Aegiptum, et Jācōb accola fuit in terrā Chām.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Et auxit populum suum vehementer, et firmāvit eum super inimīcōs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Convertuit cor eōrum ut odīrent populum ejus, et dolum facerent in servōs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Mīsit Mōsem servum suum~; Aarōnem, quem ēlēgit ipsum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Posuit in eīs verba signōrum suōrum, et prōdigiōrum in terrā Chām.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Mīsit tenebrās, et obscūrāvit, et nōn exacerbāvit sermōnēs suōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Convertuit aquās eōrum in sanguinem, et occīsit piscēs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Ēdidit terra eōrum rānās in  penetrālibus rēgum ipsōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {Dixit, et vēnit cinomia et cinifēs in omnibus fīnibus eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {Posuit pluviās eōrum in grandinem~; ignem combūrentem in terrā ipsōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}33}
  {Et percussit vīneās eōrum et fīculneās eōrum, et contrīvit lignum fīnium eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}34}
  {Dixit, et vēnit locusta, et brūchus cujus nōn erat numerus~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}35}
  {et comēdit omne foenum in terrā eōrum, et comēdit omnem fructum terrae eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}36}
  {Et percussit omne prīmōgenitum in terrā eōrum~; prīmitiās omnis labōris eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}37}
  {Et ēduxit eōs cum argentō et aurō, et nōn erat in tribūbus eōrum infirmus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}38}
  {Laetāta est Aegiptus in profectiōne eōrum, quia incubuit timor eōrum super eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}39}
  {Expandit nūbem in prōtectiōnem eōrum, et ignem ut lūcēret eīs per noctem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}40}
  {Petīvērunt, et vēnit coturnix, et pāne caelī saturāvit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}41}
  {Dīrūpit petram, et fluxērunt aquae~; abīvērunt in siccō flūmina~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}42}
  {Quoniam memor fuit verbī sanctī suī, quod habuit ad Ābrahām puerum suum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}43}
  {Et ēduxit populum suum in exsultātiōne, et ēlectōs suōs in laetitiā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}44}
  {Et dedit illīs regiōnēs Gentium, et labōrēs populōrum possēdērunt~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}45}
  {ut custōdiant jūstificātiōnēs ejus, et lēgem ejus requīrant.}


\psalmKathismaStasis{15}{1}

\psalmChapterWithInscription{105}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Confitēminī Dominō quoniam bonus, quoniam in saeculum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {¿~Quis loquētur potentiās Dominī, audītās faciet omnēs laudēs ejus~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Beātī quī custōdiunt jūdicium, et faciunt jūstitiam in omnī tempore.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Mementō nostrī, Domine, in benēplacitō populī tuī~; vīsitā nōs in salūtārī tuō,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {ad videndum in bonitāte ēlectōrum tuōrum, ad laetandum in laetitiā gentis tuae, ut laudēris cum hērēditāte tuā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Peccāvimus cum patribus nostrīs~; injūstē ēgimus~; inīquitātem fēcimus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Patrēs nostrī in Aegiptō nōn intellexērunt mīrābilia tua~; nōn fuērunt memorēs multitūdinis misericordiae tuae, et irrītāvērunt ascendentēs in mare, mare Rubrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Et salvāvit eōs propter nōmen suum, ut nōtam faceret potentiam suam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Et increpuit mare Rubrum et exsiccātum est, et dēduxit eōs in abissīs sīcut in dēsertō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Et salvāvit eōs dē manū odientium, et redēmit eōs dē manū inimīcī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Et operuit aqua trībulantēs eōs~; ūnus ex eīs nōn remansit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Et crēdidērunt verbīs ejus, et laudāvērunt laudem ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Cito fēcērunt~; oblītī sunt operum ejus, et nōn sustinuērunt consilium ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Et concupīvērunt concupiscentiam in dēsertō, et tentāvērunt Deum in inaquōsō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Et dedit eīs petītiōnem ipsōrum, et mīsit saturitātem in animās eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Et irrītāvērunt Mōsem in castrīs~; Aarōnem, sanctum Dominī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Aperta est terra, et dēgluttīvit Datanem, et operuit super congregātiōnem Abīrōnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Et exarsit ignis in sinagōgā eōrum~; flamma combussit peccātōrēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Et fēcērunt vitulum in Horeb, et adōrāvērunt sculptile.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Et mūtāvērunt glōriam suam in similitūdinem vitulī comedentis foenum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Oblītī sunt Deum quī salvāvit eōs~; quī fēcit magnālia in Aegiptō,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {mīrābilia in terrā Cham, terribilia in marī Rubrō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Et dixit ut disperderet eōs, sī nōn Mōsēs ēlectus ejus stetisset in confractiōne in conspectū ejus, ut āverteret īram ejus nē disperderet eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Et prō nihilō habuērunt terram dēsīderābilem~; nōn crēdidērunt verbō ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Et murmurāvērunt in tabernāculīs suīs~; nōn exaudīvērunt vōcem Dominī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Et ēlevāvit manum suam super eōs, ut prōsterneret eōs in dēsertō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Et ut dējiceret sēmen eōrum in Nātiōnibus, et dispergeret eōs in regiōnibus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Et initiātī sunt Baalfegor, et comēdērunt sacrificia mortuōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Et irrītāvērunt eum in adinventiōnibus suīs, et multiplicāta est in eīs ruīna.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Et stetit Phinees et plācāvit, et cessāvit quassātiō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {Et reputātum est eī in jūstitiam, in generātiōnem et generātiōnem usque in sempiternum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {Et irrītāvērunt eum ad Aquās Contrādictiōnis, et vexātus est Mōsēs propter eōs,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}33}
  {quia exacerbāvērunt spīritum ejus, et distinxit in labiīs suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}34}
  {Nōn disperdidērunt gentēs quās dixit Dominus illīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}35}
  {Et commixtī sunt inter Gentēs, et didicērunt opera eōrum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}36}
  {et servīvērunt sculptilibus eōrum, et factum est illīs in scandalum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}37}
  {Et immolāvērunt fīliōs suōs, et fīliās suās daemoniīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}38}
  {Et effūdērunt sanguinem innocentem, sanguinem fīliōrum suōrum et fīliārum suārum quās sacrificāvērunt sculptilibus Chanaānis, et infecta est terra in sanguinibus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}39}
  {Et contāmināta est in operibus eōrum, et fornicātī sunt in adinventiōnibus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}40}
  {Et īrātus est furōre Dominus in populum suum, et abōminātus est hērēditātem suam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}41}
  {Et trādidit eōs in manūs gentium, et dominātī sunt eōrum quī ōdērunt eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}42}
  {Et trībulāvērunt eōs inimīcī eōrum, et humiliātī sunt sub manibus eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}43}
  {Saepe līberāvit eōs~; ipsī autem exacerbāvērunt eum in consiliō suō, et humiliātī sunt in inīquitātibus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}44}
  {Et vīdit quum trībulārentur, et audīvit ōrātiōnem eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}45}
  {Et memor fuit testāmentī suī, et poenituit eum secundum multitūdinem misericordiae suae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}46}
  {Et dedit eōs in misericordiās in conspectū omnium quī cēperant eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}47}
  {Salvōs fac nōs, Domine Deus noster, et congregā nōs dē nātiōnibus, ut confiteāmur nōminī sanctō tuō, et glōriēmur in laude tuā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}48}
  {Benedictus Dominus Deus Isrāēlis, ā saeculō et usque in saeculum. Et dīcet omnis populus, «~Fīat, fīat.~»}


\psalmKathismaStasis{15}{2}

\psalmChapterWithInscription{106}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Confitēminī Dominō, quoniam bonus, quoniam in saeculum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Dīcant quī redemptī sunt ā Dominō, quōs redēmit dē manū inimīcī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Dē regiōnibus congregāvit eōs, ā sōlis ortū et occāsū, et ab aquilōne et marī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Errāvērunt in sōlitūdine, in inaquōsō~; viam cīvitātis habitāculī nōn invēnērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Ēsurientēs et sitientēs~; anima eōrum in ipsīs dēfēcit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Et clāmāvērunt ad Dominum quum trībulārentur, et dē necessitātibus eōrum ēripuit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Et dēduxit eōs in viam rectam, ut īrent in cīvitātem habitātiōnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Confiteantur Dominō misericordiae ejus, et mīrābilia ejus fīliīs hominum,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {quia satiāvit animam inānem, et animam ēsurientem satiāvit bonīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Sedentēs in tenebrīs et umbrā mortis~; vinctōs in mendīcitāte et ferrō,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {quia exacerbāvērunt ēloquia Deī, et consilium Altissimī irrītāvērunt,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {et humiliātum est in labōribus cor eōrum~; infirmātī sunt, nec fuit quī adjuvāret.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Et clāmāvērunt ad Dominum quum trībulārentur, et dē necessitātibus eōrum līberāvit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Et ēduxit eōs dē tenebrīs et umbrā mortis, et vincula eōrum dīrūpit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Confiteantur Dominō misericordiae ejus, et mīrābilia ejus fīliīs hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Quia contrīvit portās aereās, et vectēs ferreōs confrēgit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Suscēpit eōs dē viā inīquitātis eōrum~; propter injūstitiās enim suās humiliātī sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Omnem ēscam abōmināta est anima eōrum, et appropinquāvērunt usque ad portās mortis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Et clāmāvērunt ad Dominum quum trībulārentur, et dē necessitātibus eōrum līberāvit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Mīsit verbum suum, et sānāvit eōs, et ēripuit eōs dē interitiōnibus eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Confiteantur Dominō misericordiae ejus, et mīrābilia ejus fīliīs hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Et sacrificent sacrificium laudis, et adnuntient opera ejus in exsultātiōne.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Quī dēscendunt mare in nāvibus, facientēs operātiōnem in aquīs multīs,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {ipsī vīdērunt opera Dominī, et mīrābilia ejus in prōfundō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Dixit, et stetit spīritus procellae, et exaltātī sunt fluctūs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Ascendunt usque ad caelōs, et dēscendunt usque ad abissōs~; anima eōrum in malīs tābēscēbat.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Turbātī sunt, et mōtī sunt sīcut ēbrius, et omnis sapientia eōrum dēvorāta est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Et clāmāvērunt ad Dominum quum trībulārentur, et dē necessitātibus eōrum ēduxit eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Et statūvit procellam ejus in auram, et siluērunt fluctūs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Et laetātī sunt quia siluērunt, et dēduxit eōs in portum voluntātis eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {Confiteantur Dominō misericordiae ejus, et mīrābilia ejus fīliīs hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {Exaltent eum in ecclēsiā plēbis, et in catēdrā seniōrum laudent eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}33}
  {Posuit flūmina in dēsertum et exitūs aquārum in sitim,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}34}
  {Terram fructiferam in salsūginem, ā malitiā inhabitantium in eā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}35}
  {Posuit dēsertum in stāgna aquārum, et terram sine aquā in exitūs aquārum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}36}
  {Et collocāvit illīc ēsurientēs, et constitūvērunt cīvitātem habitātiōnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}37}
  {Et sēmināvērunt agrōs, et plantāvērunt vīneās, et fēcērunt fructum nātīvitātis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}38}
  {Et benedixit eīs, et multiplicātī sunt nimis, et jūmenta eōrum nōn minōrāvit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}39}
  {Et paucī factī sunt, et vexātī sunt ā trībulātiōne malōrum et dolōre.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}40}
  {Effūsa est contemptiō super principēs, et errāre fēcit eōs in inviō, et nōn in viā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}41}
  {Et adjūvit pauperem dē inopiā, et posuit sīcut ovēs familiās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}42}
  {Vidēbunt rectī, et laetābuntur, et omnis inīquitās oppīlābit ōs suum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}43}
  {¿~Quis sapiens, et custōdiet haec, et intelleget misericordiās Dominī~?}


\psalmKathismaStasis{15}{3}

\psalmChapterWithInscription{107}{Canticum psalmī ipsī Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Parātum cor meum Deus, parātum cor meum~; cantābō, et psallem in glōriā meā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Exsurge, glōria mea~; exsurge, psaltērium et cittara~; exsurgem dīlūculō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Confitēbor tibī in populīs, Domine, et psallem tibī in nātiōnibus,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {quia magna est super caelōs misericordia tua, et usque ad nūbēs vēritās tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Exaltāre super caelōs, Deus, et super omnem terram glōria tua,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {ut līberentur dīlectī tuī~; salvum fac dexterā tuā, et exaudī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Deus locūtus est in sanctō suō, «~Exsultābō, et dīvidem Sichimam, et convallem tabernāculōrum dīmētier.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Meus est Galād, et meus est Manassēs, et Efraim susceptiō capitis meī~; Jūda rex meus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Moāb lebēs speī meae~; in Idūmaeam extendem calceāmentum meum~; mihī aliēnigenae amīcī factī sunt.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {¿~Quis dēdūcet mē in cīvitātem mūnītam~? ¿~Quis dēdūcet mē usque in Idūmaeam~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {¿~Nōnne tū, Deus, quī repulistī nōs~? ¿~Et nōn exībis, Deus, in virtūtibus nostrīs~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Dā nōbīs auxilium dē trībulātiōne, quia vāna salūs hominis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {In Deō faciēmus virtūtem, et ipse ad nihilum dēdūcet inimīcōs nostrōs.}


\psalmChapterWithInscription{108}{In fīnem psalmus Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Deus, laudem meam nē tacuerīs, quia ōs peccātōris et ōs dolōsī super mē apertum est.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Locūtī sunt adversum mē linguā dolōsā, et sermōnibus odiī circumdedērunt mē, et expugnāvērunt mē grātīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Prō eō ut mē dīligerent, dētrahēbant mihī~; egō autem ōrābam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Et posuērunt adversum mē mala prō bonīs, et odium prō dīlectiōne meā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Constitue super eum peccātōrem, et diabolus stet ā dextrīs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Quum jūdicātur, exiat condemnātus, et ōrātiō ejus fīat in peccātum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Fīant diēs ejus paucī, et epīscopātum ejus accipiat alter.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Fīant fīliī ejus orfanī, et uxor ejus vidua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Nūtantēs transferantur fīliī ejus et mendīcent, et ējiciantur dē habitātiōnibus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Scrūtētur foenerātor omnem substantiam ejus, et dīripiant aliēnī labōrēs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Nōn sit illī adjūtor, nec sit quī misereātur pūpillīs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Fīant nātī ejus in interitum~; in generātiōne ūnā dēleātur nōmen ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {In memoriam rediat inīquitās patrum ejus in conspectū Dominī, et peccātum mātris ejus nōn dēleātur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Fīant contrā Dominum semper, et dispereat dē terrā memoria eōrum,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {prō eō quod nōn est recordātus facere misericordiam, et persecūtus est hominem inopem et mendīcum, et compunctum corde, mortificāre.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Et dīlexit maledictiōnem, et veniet eī. Et nōluit benedictiōnem, et ēlongābitur ab eō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Et indūvit maledictiōnem sīcut vestīmentum, et intrāvit sīcut aqua in interiōra ejus, et sīcut oleum in ossibus ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Fīat eī sīcut vestīmentum, quō operītur, et sīcut zōna quā semper praecingitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Hoc opus eōrum quī dētrahunt mihī apud Dominum, et quī loquuntur mala adversus animam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Et tū, Domine, Domine, fac mēcum propter nōmen tuum, quia suāvis est misericordia tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Līberā mē, quia egēnus et pauper egō sum, et cor meum conturbātum est intrā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Sīcut umbra quum dēclīnat ablātus sum, et excussus sum sīcut locustae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Genua mea infirmāta sunt ā jējūniō, et carō mea immūtāta est propter oleum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Et egō factus sum opprobrium illīs~; vīdērunt mē, et mōvērunt capita sua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Adjuvā mē, Domine Deus meus~; salvum mē fac secundum misericordiam tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Et sciant quia manus tua haec, et tū, Domine, fēcistī eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Maledīcent illī, et tū benedīcēs~; quī insurgunt in mē, confundantur, servus autem tuus laetābitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Induantur quī dētrahunt mihī pudōre, et operiantur sīcut diploide confūsiōne suā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Confitēbor Dominō nimis in ōre meō, et in mediō multōrum laudābō eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {Quia astitit ā dextrīs pauperis, ut salvam faceret ā persequentibus animam meam.}


\psalmKathismaStasis{16}{1}

\psalmChapterWithInscription{109}{Psalmus Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Dixit Dominus Dominō meō, «~Sedē ā dextrīs meīs, dōnec pōnam inimīcōs tuōs scabellum pedum tuōrum.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Virgam virtūtis tuae ēmittet Dominus ex Siōne~; domināre in mediō inimīcōrum tuōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Tēcum principium in diē virtūtis tuae, in splendōribus sanctōrum~; ex uterō ante lūciferum genuī tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Jūrāvit Dominus et nōn poenitēbit eum, «~Tū es sacerdōs in aeternum secundum ordinem Melchisedech.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dominus ā dextrīs tuīs~; confrēgit in diē īrae suae rēgēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Jūdicābit in nātiōnibus, implēbit ruīnās~; conquassābit capita in terrā multōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Dē torrente in viā bibet~; proptereā exaltābit caput.}


\psalmChapterWithInscription{110}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Confitēbor tibī, Domine, in tōtō corde meō~; in consiliō jūstōrum et congregātiōne.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Magna opera Dominī, exquīsīta in omnēs voluntātēs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Confessiō et magnificentia opus ejus, et jūstitia ejus manet in saeculum saeculī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Memoriam fēcit mīrābilium suōrum~; misericors et miserātor Dominus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Ēscam dedit timentibus sē. Memor erit in saeculum testāmentī suī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Virtūtem operum suōrum adnuntiābit populō suō,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {ut det illīs hērēditātem gentium~; opera manuum ejus vēritās et jūdicium.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Fidēlia omnia mandāta ejus, confirmāta in saeculum saeculī, facta in vēritāte et aequitāte.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Redemptiōnem mīsit populō suō~; mandāvit in aeternum testāmentum suum. sanctum, et terribile nōmen ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Initium sapientiae timor Dominī~; intellectus bonus omnibus facientibus eum. Laudātiō ejus manet in saeculum saeculī.}


\psalmChapterWithInscription{111}{Allēlūia reversiōnis Aggaeī et Zacharīae}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Beātus vir, quī timet Dominum~; in mandātīs ejus volet nimis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Potens in terrā erit sēmen ejus~; generātiō rectōrum benedīcētur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Glōria et dīvitiae in domū ejus, et jūstitia ejus manet in saeculum saeculī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Exortum est in tenebrīs lūmen rectīs~; misericors, et miserātor, et jūstus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Jūcundus homō quī miserētur et commodat~; dispōnet sermōnēs suōs in jūdiciō,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {quia in aeternum nōn commovēbitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {In memoriā aeternā erit jūstus~; ab audītiōne malā nōn timēbit~; parātum cor ejus spērāre in Dominō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Confirmātum est cor ejus~; nōn commovēbitur dōnec dēspiciat inimīcōs suōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Dispersit~; dēdit pauperibus~; jūstitia ejus manet in saeculum saeculī~; cornū ejus exaltābitur in glōriā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Peccātor vidēbit, et īrāscētur~; dentibus suīs fremet et tābēscet~; dēsīderium peccātōrum perībit.}


\psalmKathismaStasis{16}{2}

\psalmChapterWithInscription{112}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Laudāte, puerī, Dominum~; laudāte nōmen Dominī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Sit nōmen Dominī benedictum, ex hōc nunc, et usque in saeculum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Ā sōlis ortū usque ad occāsum laudābile nōmen Dominī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Excelsus super omnēs gentēs Dominus, et super caelōs glōria ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {¿~Quis sīcut Dominus Deus noster, quī in altīs habitat,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {et humilia respicit in caelō et in terrā~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Suscitans ā terrā inopem, et dē stercore ērigens pauperem,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Ut collocet eum cum principibus, cum principibus populī suī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Quī habitāre facit sterilem in domū, mātrem fīliōrum laetantem.}


\psalmChapterWithInscription{113}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {In exitū Isrāel dē Aegiptō, domus Jācōb dē populō barbarō,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {facta est Jūdaea sanctificātiō ejus~; Isrāel potestās ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Mare vīdit et fūgit~; Jordānis conversus est retrorsum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Montēs exsultāvērunt ut arietēs, et collēs sīcut agnī ovium.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {¿~Quid est tibī, mare, quod fūgistī~? ¿~Et tū, Jordānis, quia conversus es retrorsum~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Montēs, ¿~exsultāvistis sīcut arietēs~? Et collēs, ¿~sīcut agnī ovium~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ā faciē Dominī mōta est terra, ā faciē Deī Jācōbis,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {quī convertuit petram in stāgna aquārum, et rūpem in fontēs aquārum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Nōn nōbīs, Domine, nōn nōbīs, sed nōminī tuō dā glōriam, super misericordiā tuā et vēritāte tuā,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {nēquandō dīcant Gentēs, «~¿~Ubi est Deus eōrum~?~».}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Deus autem noster in caelō~; omnia quaecumque voluit fēcit.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Simulācra gentium argentum et aurum, opera manuum hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Ōs habent, et nōn loquentur~; oculōs habent, et nōn vidēbunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Aurēs habent, et nōn audient~; nārēs habent, et nōn odōrābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Manūs habent, et nōn palpābunt~; pedēs habent, et nōn ambulābunt~; nōn clāmābunt in gutture suō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Similēs illīs fīant quī faciunt ea, et omnēs quī confīdunt in eīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Domus Isrāēlis spērāvit in Dominō~; adjūtor eōrum et prōtector eōrum est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Domus Aarōnis spērāvit in Dominō~; adjūtor eōrum et prōtector eōrum est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Quī timent Dominum, spērāvērunt in Dominō~; adjūtor eōrum et prōtector eōrum est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Dominus memor fuit nostrī, et benedixit nōbīs. Benedixit domuī Isrāēlis~; benedixit domuī Aarōnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {benedixit omnibus quī timent Dominum, pusillīs cum majōribus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Adiciat Dominus super vōs~; super vōs et super fīliōs vestrōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Benedictī vōs ā Dominō, quī fēcit caelum et terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Caelum caelī Dominō~; terram autem dedit fīliīs hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Nōn mortuī laudābunt tē, Domine, neque omnēs quī dēscendunt in infernum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Sed nōs quī vīvimus benedīcimus Dominō, ex hōc nunc et usque in saeculum.}


\psalmChapterWithInscription{114}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Dīlexī, quoniam exaudiet Dominus vōcem ōrātiōnis meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Quia inclīnāvit aurem suam mihī, et in diēbus meīs invocābō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Circumdedērunt mē dolōrēs mortis, et perīcula infernī invēnērunt mē~; trībulātiōnem et dolōrem invēnī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {et nōmen Dominī invocāvī~; Ō Domine, līberā animam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Misericors Dominus, et jūstus, et Deus noster miserētur.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Custōdiens parvulōs Dominus~; humiliātus sum, et līberāvit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Convertere, anima mea, in requiem tuam, quia Dominus benefēcit tibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quia ēripuit animam meam dē morte, oculōs meōs ā lacrimīs, pedēs meōs ā lāpsū.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Placēbō Dominō in regiōne vīvōrum.}


\psalmKathismaStasis{16}{3}

\psalmChapterWithInscription{115}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Crēdidī, propter quod locūtus sum~; egō autem humiliātus sum nimis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Egō dixī in excessū meō, «~Omnis homō mendax.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {¿~Quid retribuem Dominō, prō omnibus, quae retribuit mihī~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Calicem salūtāris accipiem, et nōmen Dominī invocābō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Vōta mea Dominō reddem cōram omnī populō ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Pretiōsa in conspectū Dominī mors sanctōrum ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ō Domine, quia egō servus tuus~; egō servus tuus, et fīlius ancillae tuae~; dīrūpistī vincula mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Tibī sacrificābō hostiam laudis, et nōmen Dominī invocābō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Vōta mea Dominō reddem in conspectū omnis populī ejus,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {in ātriīs domūs Dominī, in mediō tuī Jerosolimā.}


\psalmChapterWithInscription{116}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Laudāte Dominum omnēs Gentēs~; laudāte eum omnēs populī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {quoniam confirmāta est super nōs misericordia ejus, et vēritās Dominī manet in aeternum.}


\psalmChapterWithInscription{117}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Confitēminī Dominō, quoniam bonus, quoniam in saeculum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Dīcat nunc Isrāel quoniam bonus, quoniam in saeculum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Dīcat nunc domus Aarōnis, quoniam in saeculum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Dīcant nunc quī timent Dominum, quoniam in saeculum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dē trībulātiōne invocāvī Dominum, et exaudīvit mē in lātitūdinem Dominus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Dominus mihī adjūtor~; nōn timēbō quid faciat mihī homō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Dominus mihī adjūtor, et egō dēspiciam inimīcōs meōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Bonum est confīdere in Dominō, quam confīdere in homine.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Bonum est spērāre in Dominō, quam spērāre in principibus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Omnēs gentēs circumīvērunt mē, et in nōmine Dominī quia ultus sum in eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Circumdantēs circumdedērunt mē, et in nōmine Dominī quia ultus sum in eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Circumdedērunt mē sīcut apēs, et exarsērunt sīcut ignis in spīnīs, et in nōmine Dominī quia ultus sum in eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Impulsus ēversus sum ut caderem, et Dominus suscēpit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Fortitūdō mea et laus mea Dominus, et factus est mihī in salūtem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Vox exsultātiōnis et salūtis in tabernāculīs jūstōrum. Dextera Dominī fēcit virtūtem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Dextera Dominī exaltāvit mē~; dextera Dominī fēcit virtūtem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Nōn morier, sed vīvem, et narrābō opera Dominī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Castīgans castīgāvit mē Dominus, et mortī nōn trādidit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Aperīte mihī portās jūstitiae~; ingressus in eās confitēbor Dominō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Haec porta Dominī~; jūstī intrābunt in eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Confitēbor tibī quoniam exaudīvistī mē, et factus es mihī in salūtem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Lapidem quem reprobāvērunt aedificantēs, hic factus est in caput angulī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Ā Dominō factum est istud, et est mīrābile in oculīs nostrīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Haec est diēs quam fēcit Dominus~; exsultēmus, et laetēmur in eā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Ō Domine, salvum mē fac. Ō Domine, bene prōsperāre.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Benedictus quī venit in nōmine Dominī. Benediximus vōbīs dē domū Dominī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Deus Dominus, et illuxit nōbīs. Constituite diem sōlemnem in condensīs, usque ad cornū altāris.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Deus meus es tū, et confitēbor tibī~; Deus meus es tū, et exaltābō tē. Confitēbor tibī quoniam exaudīvistī mē, et factus es mihī in salūtem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Confitēminī Dominō, quoniam bonus, quoniam in saeculum misericordia ejus.}


\psalmKathismaStasis{17}{1}

\psalmChapterWithInscription{118}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Beātī immaculātī in viā, quī ambulant in lēge Dominī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Beātī, quī scrūtantur testimōnia ejus~; in tōtō corde exquīrent eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Nōn enim quī operantur inīquitātem in viīs ejus ambulāvērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Tū mandāvistī mandāta tua custōdīrī nimis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Utinam dīrigantur viae meae ad custōdiendās jūstificātiōnēs tuās.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Tunc nōn confundar, quum perspexerō in omnibus mandātīs tuīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Confitēbor tibī in dīrectiōne cordis, in eō quod didicī jūdicia jūstitiae tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Jūstificātiōnēs tuās custōdiem~; nōn mē dērelinquās usquequāque.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {¿~In quō corrigit adolēscentior viam suam~? In custōdiendō sermōnēs tuōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {In tōtō corde meō exquīsīvī tē~; nē repellās mē ā mandātīs tuīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {In corde meō abscondī ēloquia tua, ut nōn peccem tibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Benedictus es Domine~; docē mē jūstificātiōnēs tuās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {In labiīs meīs prōnuntiāvī omnia jūdicia ōris tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {In viā testimōniōrum tuōrum dēlectātus sum, sīcut in omnibus dīvitiīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {In mandātīs tuīs exercēbor, et consīderābō viās tuās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {In jūstificātiōnibus tuīs meditābor~; nōn oblīvīscer sermōnēs tuōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Retribue servō tuō~; vīvificā mē, et custōdiem sermōnēs tuōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Revēlā oculōs meōs, et consīderābō mīrābilia dē lēge tuā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Incola egō sum in terrā~; nōn abscondās ā mē mandāta tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Concupīvit anima mea dēsīderāre jūstificātiōnēs tuās in omnī tempore.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Increpāvistī superbōs~; maledictī quī dēclīnant ā mandātīs tuīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Aufer ā mē opprobrium, et contemptum, quia testimōnia tua exquīsīvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Etenim sēdērunt principēs, et adversum mē loquēbantur~; servus autem tuus exercēbātur in jūstificātiōnibus tuīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Nam et testimōnia tua meditātiō mea est, et consilium meum jūstificātiōnēs tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Adhaesit pavīmentō anima mea~; vīvificā mē secundum verbum tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Viās meās ēnuntiāvī, et exaudīvistī mē~; docē mē jūstificātiōnēs tuās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Viam jūstificātiōnum tuārum instrue mē, et exercēbor in mīrābilibus tuīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}28}
  {Dormītāvit anima mea prae taediō~; confirmā mē in verbīs tuīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}29}
  {Viam inīquitātis āmovē ā mē, et dē lēge tuā miserēre meī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}30}
  {Viam vēritātis ēlēgī~; jūdicia tua nōn sum oblītus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}31}
  {Adhaesī testimōniīs tuīs, Domine~; nōlī mē confundere.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}32}
  {Viam mandātōrum tuōrum cucurrī, quum dīlātāvistī cor meum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}33}
  {Lēgem pōne mihī, Domine, viam jūstificātiōnum tuārum, et exquīram eam semper.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}34}
  {Dā mihī intellectum, et scrūtābor lēgem tuam, et custōdiem illam in tōtō corde meō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}35}
  {Dēdūc mē in sēmitam mandātōrum tuōrum, quia ipsam voluī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}36}
  {Inclīnā cor meum in testimōnia tua, et nōn in avāritiam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}37}
  {Āverte oculōs meōs nē videant vānitātem~; in viā tuā vīvificā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}38}
  {Statue servō tuō ēloquium tuum in timōre tuō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}39}
  {Amputā opprobrium meum quod suspicātus sum, quia jūdicia tua jūcunda.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}40}
  {Ecce concupīvī mandāta tua~; in aequitāte tuā vīvificā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}41}
  {Et veniat super mē misericordia tua, Domine~; salūtāre tuum secundum ēloquium tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}42}
  {Et respondēbō exprobrantibus mihī verbum, quia spērāvī in sermōnibus tuīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}43}
  {Et nē auferās dē ōre meō verbum vēritātis usquequāque, quia in jūdiciīs tuīs superspērāvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}44}
  {Et custōdiem lēgem tuam semper, in saeculum et in saeculum saeculī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}45}
  {Et ambulābam in lātitūdine, quia mandāta tua exquīsīvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}46}
  {Et loquēbar in testimōniīs tuīs in conspectū rēgum, et nōn confundēbar.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}47}
  {Et meditābar in mandātīs tuīs, quae dīlexī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}48}
  {Et levāvī manūs meās ad mandāta tua, quae dīlexī, et exercēbar in jūstificātiōnibus tuīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}49}
  {Memor estō verbī tuī servō tuō, in quō mihī spem dedistī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}50}
  {Haec mē consōlāta est in humilitāte meā, quia ēloquium tuum vīvificāvit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}51}
  {Superbī inīquē agēbant usquequāque, ā lēge autem tua nōn dēclīnāvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}52}
  {Memor fuī jūdiciōrum tuōrum ā saeculō Domine, et consōlātus sum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}53}
  {Dēfectiō tenuit mē, prō peccātōribus dērelinquentibus lēgem tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}54}
  {Cantābilēs mihī erant jūstificātiōnēs tuae in locō peregrīnātiōnis meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}55}
  {Memor fuī nocte nōminis tuī Domine, et custōdīvī lēgem tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}56}
  {Haec facta est mihī, quia jūstificātiōnēs tuās exquīsīvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}57}
  {Portiō mea, Domine~; dixī custōdīre lēgem tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}58}
  {Dēprecātus sum faciem tuam in tōtō corde meō~; miserēre meī secundum ēloquium tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}59}
  {Cōgitāvī viās meās, et convertuī pedēs meōs in testimōnia tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}60}
  {Parātus sum, et nōn sum turbātus, ut custōdiam mandāta tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}61}
  {Fūnēs peccātōrum circumplexī sunt mē, et lēgem tuam nōn sum oblītus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}62}
  {Mediā nocte surgēbam, ad confitendum tibī super jūdicia jūstificātiōnis tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}63}
  {Particeps egō sum omnium timentium tē, et custōdientium mandāta tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}64}
  {Misericordia tua, Domine, plēna est terra~; jūstificātiōnēs tuās docē mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}65}
  {Bonitātem fēcistī cum servō tuō, Domine, secundum verbum tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}66}
  {Bonitātem et disciplīnam et scientiam docē mē, quia mandātīs tuīs crēdidī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}67}
  {Priusquam humiliārer egō dēlīquī~; proptereā ēloquium tuum custōdīvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}68}
  {Bonus es tū, et in bonitāte tuā docē mē jūstificātiōnēs tuās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}69}
  {Multiplicāta est super mē inīquitās superbōrum~; egō autem in tōtō corde meō scrūtābor mandāta tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}70}
  {Coāgulātum est sīcut lac cor eōrum~; egō vērō lēgem tuam meditātus sum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}71}
  {Bonum mihī quia humiliāvistī mē, ut discam jūstificātiōnēs tuās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}72}
  {Bonum mihī lex ōris tuī, super millia aurī et argentī.}


\psalmKathismaStasis{17}{2}

\psalmVerse
  {\phantom{0}73}
  {Manūs tuae fēcērunt mē, et plasmāvērunt mē~; dā mihī intellectum, et discam mandāta tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}74}
  {Quī timent tē vidēbunt mē, et laetābuntur, quia in verba tua superspērāvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}75}
  {Cognōvī, Domine, quia aequitās jūdicia tua, et in vēritāte tuā humiliāvistī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}76}
  {Fīat misericordia tua ut consōlētur mē, secundum ēloquium tuum servō tuō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}77}
  {Veniant mihī miserātiōnēs tuae, et vīvam, quia lex tua meditātiō mea est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}78}
  {Confundantur superbī, quia injūstē inīquitātem fēcērunt in mē~; egō autem exercēbor in mandātīs tuīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}79}
  {Convertantur mihī timentēs tē, et quī nōvērunt testimōnia tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}80}
  {Fīat cor meum immaculātum in jūstificātiōnibus tuīs, ut nōn confundar.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}81}
  {Dēfēcit in salūtāre tuum anima mea, et in verbum tuum superspērāvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}82}
  {Dēfēcērunt oculī meī in ēloquium tuum, dīcentēs, «~¿~Quandō consōlāberis mē~?~».}


\psalmVerse
  {\phantom{0}83}
  {Quia factus sum sīcut uter in pruīnā~; jūstificātiōnēs tuās nōn sum oblītus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}84}
  {¿~Quot sunt diēs servī tuī~? ¿~Quandō faciēs dē persequentibus mē jūdicium~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}85}
  {Narrāvērunt mihī inīquī fābulātiōnēs, sed nōn ut lex tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}86}
  {Omnia mandāta tua vēritās~; inīquē persecūtī sunt mē~; adjuvā mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}87}
  {Paulō minus consummāvērunt mē in terrā~; egō autem nōn dērelīquī mandāta tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}88}
  {Secundum misericordiam tuam vīvificā mē, et custōdiem testimōnia ōris tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}89}
  {In aeternum, Domine, verbum tuum permanet in caelō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}90}
  {In generātiōnem et generātiōnem vēritās tua~; fundāvistī terram, et permanet.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}91}
  {Ordinātiōne tuā persevērat diēs, quoniam omnia serviunt tibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}92}
  {Nisī quod lex tua meditātiō mea est, tunc forte perīvissem in humilitāte meā.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}93}
  {In aeternum nōn oblīvīscer jūstificātiōnēs tuās, quia in ipsīs vīvificāvistī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}94}
  {Tuus sum egō~; salvum mē fac, quoniam jūstificātiōnēs tuās exquīsīvī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}95}
  {Mē expectāvērunt peccātōrēs ut perderent mē~; testimōnia tua intellexī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}96}
  {Omnis consummātiōnis vīdī fīnem, lātum mandātum tuum nimis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}97}
  {Quōmodō dīlexī lēgem tuam, Domine~; tōtā diē meditātiō mea est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}98}
  {Super inimīcōs meōs prūdentem mē fēcistī mandātō tuō, quia in aeternum mihī est.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}99}
  {Super omnēs docentēs mē intellexī, quia testimōnia tua meditātiō mea est.}


\psalmVerse
  {100}
  {Super senēs intellexī, quia mandāta tua quaesīvī.}


\psalmVerse
  {101}
  {Ab omnī viā malā prohibuī pedēs meōs, ut custōdiam verba tua.}


\psalmVerse
  {102}
  {Ā jūdiciīs tuīs nōn dēclīnāvī, quia tū lēgem posuistī mihī.}


\psalmVerse
  {103}
  {Quam dulcia faucibus meīs ēloquia tua, super mel ōrī meō.}


\psalmVerse
  {104}
  {Ā mandātīs tuīs intellexī~; proptereā ōdīvī omnem viam inīquitātis.}


\psalmVerse
  {105}
  {Lucerna pedibus meīs verbum tuum, et lūmen sēmitīs meīs.}


\psalmVerse
  {106}
  {Jūrāvī et statūvī custōdīre jūdicia jūstitiae tuae.}


\psalmVerse
  {107}
  {Humiliātus sum usquequāque, Domine~; vīvificā mē secundum verbum tuum.}


\psalmVerse
  {108}
  {Voluntāria ōris meī benēplacita fac, Domine, et jūdicia tua docē mē.}


\psalmVerse
  {109}
  {Anima mea in manibus meīs semper, et lēgem tuam nōn sum oblītus.}


\psalmVerse
  {110}
  {Posuērunt peccātōrēs laqueum mihī, et dē mandātīs tuīs nōn errāvī.}


\psalmVerse
  {111}
  {Hērēditāte acquīsīvī testimōnia tua in aeternum, quia exsultātiō cordis meī sunt.}


\psalmVerse
  {112}
  {Inclīnāvī cor meum ad faciendās jūstificātiōnēs tuās in aeternum, propter retribūtiōnem.}


\psalmVerse
  {113}
  {Inīquōs odiō habuī, et lēgem tuam dīlexī.}


\psalmVerse
  {114}
  {Adjūtor et susceptor meus es tū, et in verbum tuum superspērāvī.}


\psalmVerse
  {115}
  {Dēclīnāte ā mē, malignī, et scrūtābor mandāta Deī meī.}


\psalmVerse
  {116}
  {Suscipe mē secundum ēloquium tuum, et vīvam, et nōn confundās mē ab expectātiōne meā.}


\psalmVerse
  {117}
  {Adjuvā mē, et salvus erō, et meditābor in jūstificātiōnibus tuīs semper.}


\psalmVerse
  {118}
  {Sprēvistī omnēs discēdentēs ā jūdiciīs tuīs, quia injūsta cōgitātiō eōrum.}


\psalmVerse
  {119}
  {Praevāricantēs reputāvī omnēs peccātōrēs terrae~; ideō dīlexī testimōnia tua.}


\psalmVerse
  {120}
  {Confīge timōre tuō carnēs meās~; ā jūdiciīs enim tuīs timuī.}


\psalmVerse
  {121}
  {Fēcī jūdicium et jūstitiam~; nōn trādās mē calumniantibus mē.}


\psalmVerse
  {122}
  {Suscipe servum tuum in bonum~; nōn calumnientur mē superbī.}


\psalmVerse
  {123}
  {Oculī meī dēfēcērunt in salūtāre tuum, et in ēloquium jūstitiae tuae.}


\psalmVerse
  {124}
  {Fac cum servō tuō secundum misericordiam tuam, et jūstificātiōnēs tuās docē mē.}


\psalmVerse
  {125}
  {Servus tuus sum egō~; dā mihī intellectum, ut sciam testimōnia tua.}


\psalmVerse
  {126}
  {Tempus faciendī, Domine~; dissipāvērunt lēgem tuam.}


\psalmVerse
  {127}
  {Ideō dīlexī mandāta tua super aurum et topāzion.}


\psalmVerse
  {128}
  {Proptereā ad omnia mandāta tua dīrigēbar~; omnem viam inīquam odiō habuī.}


\psalmVerse
  {129}
  {Mīrābilia testimōnia tua~; ideō scrūtāta est ea anima mea.}


\psalmVerse
  {130}
  {Dēclārātiō sermōnum tuōrum illūminat, et intellectum dat parvulīs.}


\psalmVerse
  {131}
  {Ōs meum aperuī, et attraxī spīritum, quia mandāta tua dēsīderābam.}


\psalmKathismaStasis{17}{3}

\psalmVerse
  {132}
  {Aspice in mē, et miserēre meī, secundum jūdicium dīligentium nōmen tuum.}


\psalmVerse
  {133}
  {Gressūs meōs dīrige secundum ēloquium tuum, et nōn dominētur meī omnis injūstitia.}


\psalmVerse
  {134}
  {Redime mē ā calumniīs hominum, ut custōdiam mandāta tua.}


\psalmVerse
  {135}
  {Faciem tuam illūminā super servum tuum, et docē mē jūstificātiōnēs tuās.}


\psalmVerse
  {136}
  {Exitūs aquārum dēduxērunt oculī meī, quia nōn custōdīvērunt lēgem tuam.}


\psalmVerse
  {137}
  {Jūstus es Domine, et rectum jūdicium tuum.}


\psalmVerse
  {138}
  {Mandāvistī jūstitiam testimōnia tua, et vēritātem tuam nimis.}


\psalmVerse
  {139}
  {Tābēscere mē fēcit zēlus meus, quia oblītī sunt verba tua inimīcī meī.}


\psalmVerse
  {140}
  {Ignītum ēloquium tuum vehementer, et servus tuus dīlexit illud.}


\psalmVerse
  {141}
  {Adolēscentulus sum egō et contemptus~; jūstificātiōnēs tuās nōn sum oblītus.}


\psalmVerse
  {142}
  {Jūstitia tua jūstitia in aeternum, et lex tua vēritās.}


\psalmVerse
  {143}
  {Trībulātiō et angustia invēnērunt mē~; mandāta tua meditātiō mea est.}


\psalmVerse
  {144}
  {Aequitās testimōnia tua in aeternum~; intellectum dā mihī, et vīvam.}


\psalmVerse
  {145}
  {Clāmāvī in tōtō corde meō, exaudī mē, Domine~; jūstificātiōnēs tuās requīrem.}


\psalmVerse
  {146}
  {Clāmāvī ad tē~; salvum mē fac, ut custōdiam mandāta tua.}


\psalmVerse
  {147}
  {Praevēnī in mātūritāte, et clāmāvī, quia in verba tua superspērāvī.}


\psalmVerse
  {148}
  {Praevēnērunt oculī meī ad tē dīlūculō, ut meditārer ēloquia tua.}


\psalmVerse
  {149}
  {Vōcem meam audī secundum misericordiam tuam Domine, et secundum jūdicium tuum vīvificā mē.}


\psalmVerse
  {150}
  {Appropinquāvērunt persequentēs mē inīquitātī, ā lēge autem tuā longē factī sunt.}


\psalmVerse
  {151}
  {Prope es tū Domine, et omnēs viae tuae vēritās.}


\psalmVerse
  {152}
  {Initiō cognōvī dē testimōniīs tuīs, quia in aeternum fundāvistī ea.}


\psalmVerse
  {153}
  {Vidē humilitātem meam, et ēripe mē, quia lēgem tuam nōn sum oblītus.}


\psalmVerse
  {154}
  {Jūdicā jūdicium meum, et redime mē~; propter ēloquium tuum vīvificā mē.}


\psalmVerse
  {155}
  {Longē ā peccātōribus salūs, quia jūstificātiōnēs tuās nōn exquīsīvērunt.}


\psalmVerse
  {156}
  {Misericordiae tuae multae, Domine~; secundum jūdicium tuum vīvificā mē.}


\psalmVerse
  {157}
  {Multī quī persequuntur mē, et trībulant mē~; ā testimōniīs tuīs nōn dēclīnāvī.}


\psalmVerse
  {158}
  {Vīdī praevāricantēs et tābēscēbam, quia ēloquia tua nōn custōdīvērunt.}


\psalmVerse
  {159}
  {Vidē quoniam mandāta tua dīlexī, Domine~; in misericordiā tuā vīvificā mē.}


\psalmVerse
  {160}
  {principium verbōrum tuōrum vēritās~; in aeternum omnia jūdicia jūstitiae tuae.}


\psalmVerse
  {161}
  {principēs persecūtī sunt mē grātīs, et ā verbīs tuīs formīdāvit cor meum.}


\psalmVerse
  {162}
  {Laetābor egō super ēloquia tua, sīcut quī invēnit spolia multa.}


\psalmVerse
  {163}
  {Inīquitātem odiō habuī, et abōminātus sum~; lēgem autem tuam dīlexī.}


\psalmVerse
  {164}
  {Septiēs in diē laudem dixī tibī, super jūdicia jūstitiae tuae.}


\psalmVerse
  {165}
  {Pax multa dīligentibus lēgem tuam, et nōn est illīs scandalum.}


\psalmVerse
  {166}
  {Expectābam salūtāre tuum, Domine, et mandāta tua dīlexī.}


\psalmVerse
  {167}
  {Custōdīvit anima mea testimōnia tua, et dīlexit ea vehementer.}


\psalmVerse
  {168}
  {Servāvī mandāta tua et testimōnia tua, quia omnēs viae meae in conspectū tuō.}


\psalmVerse
  {169}
  {Appropinquet dēprecātiō mea in conspectū tuō, Domine~; juxtā ēloquium tuum dā mihī intellectum.}


\psalmVerse
  {170}
  {Intret postulātiō mea in conspectū tuō~; secundum ēloquium tuum ēripe mē.}


\psalmVerse
  {171}
  {Ēructābunt labia mea himnum, quum docuerīs mē jūstificātiōnēs tuās.}


\psalmVerse
  {172}
  {Prōnuntiābit lingua mea ēloquium tuum, quia omnia mandāta tua aequitās.}


\psalmVerse
  {173}
  {Fīat manus tua ut salvet mē, quoniam mandāta tua ēlēgī.}


\psalmVerse
  {174}
  {Concupīvī salūtāre tuum, Domine, et lex tua meditātiō mea est.}


\psalmVerse
  {175}
  {Vīvet anima mea, et laudābit tē, et jūdicia tua adjuvābunt mē.}


\psalmVerse
  {176}
  {Errāvī sīcut ovis quae perīvit~; quaere servum tuum, quia mandāta tua nōn sum oblītus.}


\psalmKathismaStasis{18}{1}

\psalmChapterWithInscription{119}{Canticum graduum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Ad Dominum quum trībulārer clāmāvī, et exaudīvit mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Domine, līberā animam meam ā labiīs inīquīs et ā linguā dolōsā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {¿~Quid dētur tibī, aut quid appōnātur tibī ad linguam dolōsam~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Sagittae potentis acūtae, cum carbōnibus dēsōlātōriīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Heu mihī, quia incolātus meus prolongātus est. Habitāvī cum habitantibus Cēdar~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {multum incola fuit anima mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Cum hīs quī ōdērunt pācem, eram pācificus~; quum loquēbar illīs, impugnābant mē grātīs.}


\psalmChapterWithInscription{120}{Canticum graduum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Levāvī oculōs meōs in montēs, unde veniet auxilium mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Auxilium meum ā Dominō, quī fēcit caelum et terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Nōn det in commōtiōnem pedem tuum, neque dormītet quī custōdit tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Ecce nōn dormītābit neque dormiet quī custōdit Isrāēlem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dominus custōdit tē, Dominus prōtectiō tua super manum dexteram tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Per diem sōl nōn ūret tē, neque lūna per noctem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Dominus custōdit tē ab omnī malō~; custōdiat animam tuam Dominus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Dominus custōdiat introitum tuum, et exitum tuum, ex hōc nunc, et usque in saeculum.}


\psalmChapterWithInscription{121}{Canticum graduum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Laetātus sum in hīs quae dicta sunt mihī, «~In domum Dominī ībimus.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Stantēs erant pedēs nostrī in ātriīs tuīs, Jerosolima.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Jerosolima, quae aedificātur ut cīvitās, cujus participātiō ejus in idipsum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Illūc enim ascensērunt tribūs, tribūs Dominī, testimōnium Isrāēlis, ad confitendum nōminī Dominī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quia illīc sēdērunt sēdēs in jūdiciō, sēdēs super domum Dāvid.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Rogāte quae ad pācem sunt Jerosolimae, et abundantiā dīligentibus tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Fīat pax in virtūte tuā, et abundantia in turribus tuīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Propter frātrēs meōs et proximōs meōs, loquēbar pācem dē tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Propter domum Dominī Deī nostrī, quaesīvī bona tibī.}


\psalmChapterWithInscription{122}{Canticum graduum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Ad tē levāvī oculōs meōs, quī habitās in caelīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Ecce sīcut oculī servōrum in manibus dominōrum suōrum~; sīcut oculī ancillae in manibus dominae suae, ita oculī nostrī ad Dominum Deum nostrum, dōnec misereātur nostrī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Miserēre nostrī, Domine, miserēre nostrī, quia multum replētī sumus dēspectiōne.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quia multum replēta est anima nostra~; opprobrium abundantibus, et dēspectiō superbīs.}


\psalmChapterWithInscription{123}{Canticum graduum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Nisī quia Dominus erat in nōbīs, dīcat nunc Isrāel,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {nisī quia Dominus erat in nōbīs, quum exsurgērent hominēs in nōs,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {forte vīvōs dēgluttīvissent nōs, quum īrāscerētur furor eōrum in nōs~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {forsitan aqua absorbuisset nōs~; torrentem pertransīvit anima nostra~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {forsitan pertransīvisset anima nostra aquam intolerābilem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Benedictus Dominus, quī nōn dedit nōs, in captiōnem dentibus eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Anima nostra sīcut passer ērepta est dē laqueō vēnantium~; laqueus contrītus est, et nōs līberātī sumus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Adjūtōrium nostrum in nōmine Dominī, quī fēcit caelum et terram.}


\psalmKathismaStasis{18}{2}

\psalmChapterWithInscription{124}{Canticum graduum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Quī confīdunt in Dominō, sīcut mons Siōnis~; nōn commovēbitur in aeternum, quī habitat in Jerosolimā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Montēs in circumitū ejus, et Dominus in circumitū populī suī, ex hōc nunc et usque in saeculum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quia nōn relinquet Dominus virgam peccātōrum super sortem jūstōrum, ut nōn extendant jūstī ad inīquitātem manūs suās.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Benefac, Domine, bonīs, et rectīs corde.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Dēclīnantēs autem in obligātiōnēs, addūcet Dominus cum operantibus inīquitātem. Pax super Isrāēlem.}


\psalmChapterWithInscription{125}{Canticum graduum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {In convertendō Dominus captīvitātem Siōnis, factī sumus sīcut consōlātī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Tunc replētum est gaudiō ōs nostrum, et lingua nostra exsultātiōne. Tunc dīcent inter gentēs, «~Magnificāvit Dominus facere cum eīs.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Magnificāvit Dominus facere nōbīscum~; factī sumus laetantēs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Converte, Domine, captīvitātem nostram, sīcut torrens in Austrō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quī sēminant in lacrimīs, in exsultātiōne metent.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Ientēs ībant et flēbant, mittentēs sēmina sua.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Venientēs autem venient cum exsultātiōne, portantēs manipulōs suōs.}


\psalmChapterWithInscription{126}{Canticum graduum Salomōnis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Nisī Dominus aedificāverit domum, in vānum labōrāvērunt, quī aedificant eam. Nisī Dominus custōdīverit cīvitātem, frūstrā vigilat, quī custōdit eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Vānum est vōbīs ante lūcem surgere, surgite postquam sēderitis, quī mandūcātis pānem dolōris. Quum dederit dīlectīs suīs somnum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Ecce hērēditās Dominī fīliī~; mercēs, fructus ventris.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Sīcut sagittae in manū potentis, ita fīliī excussōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Beātus vir quī implēvit dēsīderium suum ex ipsīs~; nōn confundētur quum loquētur inimīcīs suīs in portā.}


\psalmChapterWithInscription{127}{Canticum graduum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Beātī omnēs, quī timent Dominum, quī ambulant in viīs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Labōrēs manuum tuārum quia mandūcābis~; beātus es, et bene tibī erit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Uxor tua sīcut vītis abundans, in lateribus domūs tuae. Fīliī tuī sīcut novellae olīvārum, in circumitū mensae tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Ecce sīc benedīcētur homō, quī timet Dominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Benedīcat tibī Dominus ex Siōne, et videās bona Jerosolimae omnibus diēbus vītae tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Et videās fīliōs fīliōrum tuōrum, pācem super Isrāēlem.}


\psalmChapterWithInscription{128}{Canticum graduum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Saepe expugnāvērunt mē ā juventūte meā, dīcat nunc Isrāel.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Saepe expugnāvērunt mē ā juventūte meā~; etenim nōn potuērunt mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Suprā dorsum meum fabricāvērunt peccātōrēs~; prolongāvērunt inīquitātem suam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Dominus jūstus concīdit cervīcēs peccātōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Confundantur et convertantur retrorsum omnēs, quī ōdērunt Siōnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Fīant sīcut foenum tectōrum, quod priusquam ēvellātur exāruit,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {dē quō nōn implēvit manum suam quī metit, et sinum suum quī manipulōs colligit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Et nōn dixērunt quī praeterībant, «~Benedictiō Dominī super vōs~; benediximus vōbīs in nōmine Dominī.~»}


\psalmKathismaStasis{18}{3}

\psalmChapterWithInscription{129}{Canticum graduum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Dē prōfundīs clāmāvī ad tē, Domine.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Domine, exaudī vōcem meam~; fīant aurēs tuae intendentēs in vōcem dēprecātiōnis meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {¿~Sī inīquitātēs observāverīs, Domine, Domine, quis sustinēbit~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quia apud tē propitiātiō est.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Propter lēgem tuam sustinuī tē, Domine~; sustinuit anima mea in verbō ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Spērāvit anima mea in Dominō ā custōdiā mātūtīnā usque ad noctem~; spēret Isrāel in Dominō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Quia apud Dominum misericordia, et cōpiōsa apud eum redemptiō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Et ipse redimet Isrāēlem ex omnibus inīquitātibus ejus.}


\psalmChapterWithInscription{130}{Canticum graduum Dāvīd}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Domine nōn est exaltātum cor meum, neque ēlātī sunt oculī meī, neque ambulāvī in magnīs, neque in mīrābilibus super mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Sī nōn humiliter sentiēbam, sed exaltāvī animam meam, sīcut ablactātus est super mātre suā, ita retribūtiō in animā meā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Spēret Isrāel in Dominō, ex hoc nunc et usque in saeculum.}


\psalmChapterWithInscription{131}{Canticum graduum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Mementō, Domine, Dāvid et omnis mansuētūdinis ejus,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {sīcut jūrāvit Dominō~; vōtum vōvit Deō Jācōbis,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {«~Sī introīverō in tabernāculum domūs meae, sī ascenderō in lettum strātī meī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {sī dederō somnum oculīs meīs, et palpebrīs meīs dormītātiōnem,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {et requiem temporibus meīs, dōnec inveniam locum Dominō, tabernāculum Deō Jācōbis.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Ecce audīvimus eam in Efrātā~; invēnimus eam in campīs silvae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Introībimus in tabernāculum ejus~; adōrābimus in locō, ubi stetērunt pedēs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Surge Domine in requiem tuam, tū et arca sanctificātiōnis tuae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Sacerdōtēs tuī induantur jūstitiam, et sanctī tuī exsultent.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Propter Dāvid servum tuum, nōn āvertās faciem chrīstī tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Jūrāvit Dominus Dāvid vēritātem, et nōn frūstrābitur eam, «~Dē fructū ventris tuī pōnem super sēdem tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Sī custōdīverint fīliī tuī testāmentum meum, et testimōnia mea haec quae docēbō eōs, et fīliī eōrum usque in saeculum sedēbunt super sēdem tuam.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Quoniam ēlēgit Dominus Siōnem~; ēlēgit eam in habitātiōnem sibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Haec requiēs mea in saeculum saeculī~; hīc habitābō, quoniam ēlēgī eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Viduam ejus benedīcens benedīcem~; pauperēs ejus saturābō pānibus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Sacerdōtēs ejus induem salūtārī, et sanctī ejus exsultātiōne exsultābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Illūc prōdūcem cornū Dāvid~; parāvī lucernam chrīstō meō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Inimīcōs ejus induem confūsiōne~; super ipsum autem efflōrēbit sanctificātiō mea.}


\psalmChapterWithInscription{132}{Canticum graduum Dāvīd}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Ecce quam bonum et quam jūcundum habitāre frātrēs in ūnum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Sīcut unguentum in capite, quod dēscendit in barbam, barbam Aarōnis, quod dēscendit in orram vestīmentī ejus~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {sīcut rōs Hermōnis, quī dēscendit in montem Siōnis. Quoniam illīc mandāvit Dominus benedictiōnem, et vītam usque in saeculum.}


\psalmChapterWithInscription{133}{Canticum graduum}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Ecce nunc benedīcite Dominum, omnēs servī Dominī, quī stātis in domū Dominī, in ātriīs domūs Deī nostrī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {In noctibus extollite manūs vestrās in sancta, et benedīcite Dominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Benedīcat tē Dominus ex Siōne, quī fēcit caelum et terram.}


\psalmKathismaStasis{19}{1}

\psalmChapterWithInscription{134}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Laudāte nōmen Dominī~; laudāte, servī, Dominum,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {quī stātis in domū Dominī, in ātriīs domūs Deī nostrī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Laudāte Dominum, quia bonus Dominus~; psallite nōminī ejus, quoniam suāve.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quoniam Jācōbem ēlēgit sibī Dominus, Isrāēlem in possessiōnem sibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quia egō cognōvī quod magnus est Dominus, et Deus noster prae omnibus deīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Omnia quaecumque voluit Dominus fēcit, in caelō, in terrā, in marī, et in omnibus abissīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ēdūcens nūbēs ab extrēmō terrae, fulgura in pluviam fēcit~; quī prōdūcit ventōs dē tezsaurīs suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quī percussit prīmōgenita Aegiptī ab homine usque ad pecus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Et mīsit signa, et prōdigia in mediō tuī, Aegipte~; in Pharaōnem, et in omnēs servōs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quī percussit gentēs multās, et occīsit rēgēs fortēs~;}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Sehon rēgem Amorraeōrum, et Og rēgem Bāsānis, et omnia regna Chanaānis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Et dedit terram eōrum hērēditātem, hērēditātem Isrāēlī populō suō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Domine, nōmen tuum in aeternum~; Domine, memoriāle tuum in generātiōnem et generātiōnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Quia jūdicābit Dominus populum suum, et in servīs suīs dēprecābitur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Simulācra Gentium argentum et aurum, opera manuum hominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Ōs habent, et nōn loquentur~; oculōs habent, et nōn vidēbunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Aurēs habent, et nōn audient~; neque enim est spīritus in ōre ipsōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Similēs illīs fīant quī faciunt ea, et omnēs quī confīdunt in eīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Domus Isrāēlis, benedīcite Dominō~; domus Aarōnis, benedīcite Dominō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Domus Lēvī, benedīcite Dominō~; quī timētis Dominum, benedīcite Dominō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Benedictus Dominus ex Siōne, quī habitat in Jerosolimā.}


\psalmChapterWithInscription{135}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Confitēminī Dominō quoniam bonus, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Confitēminī Deō deōrum, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Confitēminī Dominō dominōrum, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quī facit mīrābilia magna sōlus, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quī fēcit caelōs in intellectū, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Quī firmāvit terram super aquās, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Quī fēcit lūmināria magna, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Sōlem in potestātem diēī, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Lūnam et stellās in potestātem noctis, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quī percussit Aegiptum cum prīmōgenitīs eōrum, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Quī ēduxit Isrāēlem dē mediō eōrum, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {In manū potentī, et bracchiō excelsō, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Quī dīvīsit Mare Rubrum in dīvīsiōnēs, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Et ēduxit Isrāēlem per medium ejus, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Et excussit Faraōnem, et virtūtem ejus in Marī Rubrō, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Quī trāduxit populum suum per dēsertum, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Quī percussit rēgēs magnōs, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Et occīsit rēgēs fortēs, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Sehon rēgem Amorraeōrum, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Et Og rēgem Bāsānis, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Et dedit terram eōrum hērēditātem, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Hērēditātem Isrāēlī servō suō, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Quia in humilitāte nostrā memor fuit nostrī, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Et redēmit nōs ab inimīcīs nostrīs, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}25}
  {Quī dat ēscam omnī carnī, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}26}
  {Confitēminī Deō caelī, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}27}
  {Confitēminī Dominō dominōrum, quoniam in aeternum misericordia ejus.}


\psalmChapterWithInscription{136}{Psalmus Dāvīdis Jēremīae}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Super flūmina Babilōnis, illīc sēdimus et flēvimus, quum recordārēmur Siōnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {In salicibus in mediō ejus, suspendimus organa nostra,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {quia illīc interrogāvērunt nōs, quī captīvōs duxērunt nōs, verba cantiōnum, et quī abduxērunt nōs, himnum, «~Cantāte nōbīs dē canticīs Siōnis.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {¿~Quōmodō cantābimus canticum Dominī in terrā aliēnā~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Sī oblītus fuerō tuī, Jerosolima, oblīviōnī dētur dextera mea.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Adhaereat lingua mea faucibus meīs, sī nōn meminerō tuī~; sī nōn prōposuerō Jerosolimam in principiō laetitiae meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Memor estō, Domine fīliōrum Edōmis in diē Jerosolimae, quī dīcunt, «~Exinānīte, exinānīte usque ad fundāmentum in eā.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Fīlia Babilōnis misera~; beātus, quī retribuet tibī retribūtiōnem tuam, quam retribuistī nōbīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Beātus quī tenēbit, et allīdet parvulōs tuōs ad petram.}


\psalmKathismaStasis{19}{2}

\psalmChapterWithInscription{137}{Ipsī Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Confitēbor tibī, Domine, in tōtō corde meō, quoniam audīvistī verba ōris meī. In conspectū angelōrum psallem tibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Adōrābō ad templum sanctum tuum, et confitēbor nōminī tuō, super misericordiā tuā et vēritāte tuā~; quoniam magnificāvistī super omne, nōmen sanctum tuum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {In quācumque diē invocāverō tē, exaudī mē~; multiplicābis in animā meā virtūtem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Confiteantur tibī Domine omnēs rēgēs terrae, quia audīvērunt omnia verba ōris tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Et cantent in viīs Dominī, quoniam magna est glōria Dominī~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {quoniam excelsus Dominus, et humilia respicit, et alta ā longē cognōscit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Sī ambulāverō in mediō trībulātiōnis, vīvificābis mē~; super īram inimīcōrum meōrum extendistī manum tuam, et salvum mē fēcit dextera tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Dominus retribuet prō mē. Domine, misericordia tua in saeculum~; opera manuum tuārum nē dēspiciās.}


\psalmChapterWithInscription{138}{In fīnem psalmus Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Domine probāvistī mē, et cognōvistī mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {tū cognōvistī sessiōnem meam et resurrectiōnem meam~; intellexistī cōgitātiōnēs meās dē longē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Sēmitam meam et fūniculum meum investīgāvistī, et omnēs viās meās praevīdistī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {quia nōn est sermō in linguā meā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Ecce, Domine, tū cognōvistī omnia, novissima et antīqua~; tū formāvistī mē, et posuistī super mē manum tuam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Mīrābilis facta est scientia tua ex mē~; confortāta est, et nōn poterō ad eam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {¿~Quō ībō ā Spīritū tuō, et quō ā faciē tuā fugiam~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Sī ascenserō in caelum, tū illic es~; sī dēscenserō in infernum, ades.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Sī sumpserō pennās meās dīlūculō, et habitāverō in extrēmīs maris,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {etenim illūc manus tua dēdūcet mē, et tenēbit mē dextera tua.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Et dixī, «~Forsitan tenebrae conculcābunt mē, et nox illūminātiō mea in dēliciīs meīs~»,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {quia tenebrae nōn obscūrābuntur ā tē, et nox sīcut diēs illūminābitur~; sīcut tenebrae ejus, ita et lūmen ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Quia tū possēdistī rēnēs meōs~; suscēpistī mē dē uterō mātris meae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Confitēbor tibī, quia terribiliter magnificātus es~; mīrābilia opera tua, et anima mea cognōscit nimis.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Nōn est occultātum os meum ā tē, quod fēcistī in occultō, et substantia mea in inferiōribus terrae.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Imperfectum meum vīdērunt oculī tuī, et in librō tuō omnēs scrībentur~; diēs formābuntur, et nēmō in eīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Mihī autem nimis honōrificātī sunt amīcī tuī, Deus~; nimis confortātus est principātūs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Dīnumerābō eōs, et super arēnam multiplicābuntur~; exsurrexī, et adhūc sum tēcum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Sī occīserīs peccātōrēs, Deus~; virī sanguinum, dēclīnāte ā mē,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {quia dīcitis in cōgitātiōne, «~Accipient in vānitāte cīvitātēs tuās.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {¿~Nōnne quī ōdērunt tē, Domine, ōderam, et super inimīcōs tuōs tābēscēbam~?}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Perfectō odiō ōderam illōs, et inimīcī factī sunt mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}23}
  {Probā mē, Deus, et scītō cor meum~; interrogā mē, et cognōsce sēmitās meās.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}24}
  {Et vidē sī via inīquitātis in mē est, et dēdūc mē in viā aeternā.}


\psalmChapterWithInscription{139}{In fīnem psalmus Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Ēripe mē Domine ab homine malō~; ā virō inīquō ēripe mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quī cōgitāvērunt inīquitātēs in corde~; tōtā diē constituēbant praelia.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Acūvērunt linguās suās sīcut serpentis~; venēnum aspidum sub labiīs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Custōdī mē, Domine, dē manū peccātōris, et ab hominibus inīquīs ēripe mē, quī cōgitāvērunt supplantāre gressūs meōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Abscondērunt superbī laqueum mihī, et fūnēs extendērunt in laqueum~; juxtā iter scandalum posuērunt mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Dixī Dominō, «~Deus meus es tū~; exaudī, Domine, vōcem dēprecātiōnis meae.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Domine, Domine, virtūs salūtis meae, obumbrāvistī super caput meum in diē bellī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Nē trādās mē, Domine, ā dēsīderiō meō peccātōrī~; cōgitāvērunt contrā mē~; nē dērelinquās mē, nē forte exaltentur.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Caput circumitūs eōrum~; labor labiōrum ipsōrum operiet eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Cadent super eōs carbōnēs~; in ignem dējiciēs eōs~; in miseriīs nōn subsistent.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {Vir linguōsus nōn dīrigētur in terrā~; virum injūstum mala capient in interitū.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Cognōvī quia faciet Dominus jūdicium inopis, et vindictam pauperum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Vērumtamen jūstī confitēbuntur nōminī tuō, et habitābunt rectī cum vultū tuō.}


\psalmKathismaStasis{19}{3}

\psalmChapterWithInscription{140}{Psalmus Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Domine, clāmāvī ad tē, exaudī mē~; intende vōcī meae, quum clāmāverō ad tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Dīrigātur ōrātiō mea sīcut incensum in conspectū tuō~; ēlevātiō manuum meārum sacrificium vespertīnum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Pōne, Domine, custōdiam ōrī meō, et ōstium circumstantiae labiīs meīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Nōn dēclīnēs cor meum in verba malitiae, ad excūsandās excūsātiōnēs in peccātīs~; cum hominibus operantibus inīquitātem, et nōn commūnicābō cum ēlectīs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Corripiet mē jūstus in misericordiā, et increpābit mē~; oleum autem peccātōris nōn impinguet caput meum, quoniam adhūc et ōrātiō mea in benēplacitīs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Absorptī sunt junctī petrae jūdicēs eōrum~; audient verba mea quoniam potuērunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Sīcut crassitūdō terrae ērupta est super terram, dissipāta sunt ossa nostra secus infernum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quia ad tē, Domine, Domine oculī meī~; in tē spērāvī, nōn auferās animam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Custōdī mē ā laqueō, quem statūvērunt mihī, et ā scandalīs operantium inīquitātem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Cadent in rētiāculō ejus peccātōrēs~; singulāriter sum egō, dōnec transeam.}


\psalmChapterWithInscription{141}{Intellēctus Dāvīdis quum esset in spēluncā ōrātiō}

\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Vōce meā ad Dominum clāmāvī, vōce meā ad Dominum dēprecātus sum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Effundō in conspectū ejus dēprecātiōnem meam, et trībulātiōnem meam ante ipsum prōnuntiō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {In dēficiendō ex mē spīritum meum, et tū cognōvistī sēmitās meās. In viā hāc quā ambulābam abscondērunt laqueum mihī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Consīderābam ad dexteram, et vidēbam, et nōn erat quī cognōsceret mē. Perīvit fuga ā mē, et nōn est quī requīrat animam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Clāmāvī ad tē, Domine~; dixī, «~Tū es spēs mea, portiō mea in terrā vīventium.~»}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Intende ad dēprecātiōnem meam, quia humiliātus sum nimis. Līberā mē ā persequentibus mē, quia confortātī sunt super mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Ēdūc dē custōdiā animam meam ad confitendum nōminī tuō~; mē expectant jūstī dōnec retribuās mihī.}


\psalmChapterWithInscription{142}{Psalmus Dāvīdis quandō persequēbātur eum Absalom fīlius ejus}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Domine exaudī ōrātiōnem meam~; auribus percipe obsecrātiōnem meam in vēritāte tuā~; exaudī mē in tuā jūstitiā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Et nōn intrēs in jūdicium cum servō tuō, quia nōn jūstificābitur in conspectū tuō omnis vīvens.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quia persecūtus est inimīcus animam meam~; humiliāvit in terrā vītam meam. Collocāvit mē in obscūrīs sīcut mortuōs saeculī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Et anxiātus est super mē spīritus meus~; in mē turbātum est cor meum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Memor fuī diērum antīquōrum~; meditātus sum in omnibus operibus tuīs~; in factīs manuum tuārum meditābar.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Expandī manūs meās ad tē~; anima mea sīcut terra sine aquā tibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Vēlōciter exaudī mē, Domine, dēfēcit spīritus meus. Nōn āvertās faciem tuam ā mē, et similis erō dēscendentibus in lacum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Audītam fac mihī māne misericordiam tuam, quia in tē spērāvī. Nōtam fac mihī viam in quā ambulem, quia ad tē levāvī animam meam.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Ēripe mē dē inimīcīs meīs, Domine, ad tē confūgī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Docē mē facere voluntātem tuam, quia Deus meus es tū. Spīritus tuus bonus dēdūcet mē in terram rectam.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Propter nōmen tuum, Domine, vīvificābis mē. In aequitāte tuā ēdūcēs dē trībulātiōne animam meam,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {et in misericordiā tuā disperdēs inimīcōs meōs, et perdēs omnēs, quī trībulant animam meam, quoniam egō servus tuus sum.}


\psalmKathismaStasis{20}{1}

\psalmChapterWithInscription{143}{Psalmus Dāvīdis adversus Golīam}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Benedictus Dominus, Deus meus, quī docet manūs meās ad praelium, et digitōs meōs ad bellum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Misericordia mea, et refugium meum~; susceptor meus, et līberātor meus~; prōtector meus, et in ipsō spērāvī, quī subdit populum meum sub mē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Domine quid est homō, quia innōtuistī eī~? Aut fīlius hominis, quia reputās eum~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Homō vānitātī similis factus est~; diēs ejus sīcut umbra praeteriunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Domine inclīnā caelōs tuōs, et dēscende~; tange montēs, et fūmigābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Fulgurā coruscātiōnem, et dissipābis eōs~; ēmitte sagittās tuās, et conturbābis eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ēmitte manum tuam dē altō, ēripe mē, et līberā mē dē aquīs multīs, dē manū fīliōrum aliēnōrum,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {quōrum ōs locūtum est vānitātem, et dextera eōrum dextera inīquitātis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Deus, canticum novum cantābō tibī~; in psaltēriō, decachordō psallem tibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Quī dās salūtem rēgibus, quī redēmistī Dāvid servum tuum dē gladiō malignō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Ēripe mē, et ērue mē dē manū fīliōrum aliēnōrum, quōrum ōs locūtum est vānitātem, et dextera eōrum dextera inīquitātis,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {quōrum fīliī sīcut novellae plantātiōnēs in juventūte suā. Fīliae eōrum compositae~; circumornātae ut similitūdō templī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Prōmptuāria eōrum plēna, ēructantia ex hōc in illud. Ovēs eōrum foetōsae, abundantēs in ēgressibus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Bovēs eōrum crassae. Nōn est ruīna māceriae, neque transitus, neque clāmor in platēīs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Beātum dixērunt populum, cui haec sunt~; beātus populus cujus Dominus Deus ejus.}


\psalmChapterWithInscription{144}{Laudātiō ipsī Dāvīdis}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Exaltābō tē, Deus meus rex, et benedīcem nōminī tuō in saeculum, et in saeculum saeculī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Per singulōs diēs benedīcem tibī, et laudābō nōmen tuum in saeculum, et in saeculum saeculī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Magnus Dominus, et laudābilis nimis, et magnitūdinis ejus nōn est fīnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Generātiō et generātiō laudābit opera tua, et potentiam tuam prōnuntiābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Magnificentiam glōriae sanctitātis tuae loquentur, et mīrābilia tua narrābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Et virtūtem terribilium tuōrum dīcent, et magnitūdinem tuam narrābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Memoriam abundantiae suāvitātis tuae ēructābunt, et jūstitia tua exsultābunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Miserātor et misericors Dominus~; patiens, et multum misericors.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Suāvis Dominus ūniversīs, et miserātiōnēs ejus super omnia opera ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Confiteantur tibī, Domine, omnia opera tua, et sanctī tuī benedīcant tibī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Glōriam regnī tuī dīcent, et potentiam tuam loquentur,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {ut nōtam faciant fīliīs hominum potentiam tuam, et glōriam magnificentiae regnī tuī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {Regnum tuum regnum omnium saeculōrum, et dominātiō tua in omnī generātiōne et generātiōnem.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Fidēlis Dominus in omnibus verbīs suīs, et sanctus in omnibus operibus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}15}
  {Allevat Dominus omnēs, quī corruunt, et ērigit omnēs ēlīsōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}16}
  {Oculī omnium in tē spērant, Domine, et tū dās ēscam illōrum in tempore opportūnō.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}17}
  {Aperīs tū manum tuam, et implēs omne animal benedictiōne.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}18}
  {Jūstus Dominus in omnibus viīs suīs, et sanctus in omnibus operibus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}19}
  {Prope est Dominus omnibus invocantibus eum, omnibus invocantibus eum in vēritāte.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}20}
  {Voluntātem timentium sē faciet, et dēprecātiōnem eōrum exaudiet, et salvōs faciet eōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}21}
  {Custōdit Dominus omnēs dīligentēs sē, et omnēs peccātōrēs disperdet.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}22}
  {Laudātiōnem Dominī loquētur ōs meum, et benedīcat omnis carō nōminī sanctō ejus in saeculum, et in saeculum saeculī.}


\psalmKathismaStasis{20}{2}

\psalmChapterWithInscription{145}{Allēlūia Aggaeī et Zacharīae}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Laudā, anima mea, Dominum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Laudābō Dominum in vītā meā~; psallem Deō meō quamdiū fuerō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Nōlīte confīdere in principibus, in fīliīs hominum, in quibus nōn est salūs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Exībit spīritus ejus, et revertētur in terram suam~; in illā diē perībunt omnēs cōgitātiōnēs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Beātus cujus Deus Jācōbis adjūtor ejus, spēs ejus in Dominō Deō ipsīus,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {quī fēcit caelum et terram, mare, et omnia quae in eīs sunt, quī custōdit vēritātem in saeculum,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {facit jūdicium injūriam patientibus, dat ēscam ēsurientibus. Dominus solvit compedītōs~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Dominus illūminat caecōs~; Dominus ērigit ēlīsōs~; Dominus dīligit jūstōs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Dominus custōdit advenās~; pūpillum et viduam suscipiet, et viās peccātōrum disperdet.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Regnābit Dominus in saecula~; Deus tuus, Siōn, in generātiōnem et generātiōnem.}


\psalmChapterWithInscription{146}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Laudāte Dominum, quoniam bonus est psalmus~; Deō nostrō sit jūcunda, decōraque laudātiō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Aedificans Jerosolimam Dominus~; dispersiōnēs Isrāēlis congregābit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quī sānat contrītōs corde, et alligat contrītiōnēs eōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quī numerat multitūdinem stellārum, et omnibus eīs nōmina vocat.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Magnus Dominus noster, et magna virtūs ejus, et sapientiae ejus nōn est numerus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Suscipiens mansuētōs Dominus~; humilians autem peccātōrēs usque ad terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Praecinite Dominō in confessiōne~; psallite Deō nostrō in cittarā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quī operit caelum nūbibus, et parat terrae pluviam~; quī prōdūcit in montibus foenum, et herbam servitūtī hominum~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {quī dat jūmentīs ēscam ipsōrum, et pullīs corvōrum invocantibus eum.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {Nōn in fortitūdine equī voluntātem habēbit, nec in tībiīs virī benēplacitum erit eī.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {Benēplacitum est Dominō super timentēs eum, et in eīs quī spērant super misericordiā ejus.}


\psalmChapterWithInscription{147}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Laudā, Jerosolima, Dominum~; laudā Deum tuum, Siōn.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Quoniam confortāvit serās portārum tuārum~; benedixit fīliīs tuīs in tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Quī posuit fīnēs tuōs pācem, et adipe frūmentī satiat tē.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quī ēmittit ēloquium suum terrae~; vēlōciter currit sermō ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Quī dat nivem sīcut lānam~; nebulam sīcut cinerem spargit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Mittit cristallum suum sīcut buccellās~; ¿~ante faciem frīgoris ejus quis sustinēbit~?}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Ēmittet verbum suum, et liquefaciet ea~; flābit spīritus ejus, et fluent aquae.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {Quī adnuntiat verbum suum Jācōbī~; jūstitiās, et jūdicia sua Isrāēlī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {Nōn fēcit tāliter omnī nātiōnī, et jūdicia sua nōn manifestāvit eīs.}


\psalmKathismaStasis{20}{3}

\psalmChapterWithInscription{148}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Laudāte Dominum dē caelīs~; laudāte eum in excelsīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Laudāte eum, omnēs angelī ejus~; laudāte eum, omnēs virtūtēs ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Laudāte eum, sōl et lūna~; laudāte eum, omnēs stellae et lūmen.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Laudāte eum, caelī caelōrum, et aqua quae super caelōs sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Laudent nōmen Dominī~; quia ipse dixit, et facta sunt~; ipse mandāvit, et creāta sunt.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Statūvit ea in aeternum, et in saeculum saeculī~; praeceptum posuit, et nōn praeterībit.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {Laudāte Dominum dē terrā, dracōnēs et omnēs abissī,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {ignis, grandō, nix, glaciēs, spīritus procellae, quae faciunt verbum ejus,}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {montēs et omnēs collēs, ligna fructifera et omnēs cedrī,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}10}
  {bēstiae et ūniversa pecora, serpentēs et volucrēs pennātae,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}11}
  {rēgēs terrae et omnēs populī, principēs et omnēs jūdicēs terrae,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}12}
  {juvenēs et virginēs, senēs cum jūniōribus,}


\psalmVerse
  {\phantom{0}13}
  {laudent nōmen Dominī, quia exaltātum est nōmen ejus sōlīus~; confessiō ejus super caelum et terram.}


\psalmVerse
  {\phantom{0}14}
  {Et exaltāvit cornū populī suī~; himnus omnibus sanctīs ejus, fīliīs Isrāēlis, populō appropinquantī sibī.}


\psalmChapterWithInscription{149}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Cantāte Dominō canticum novum~; laus ejus in ecclēsiā sanctōrum.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Laetētur Isrāel in eō, quī fēcit eum, et fīliī Siōnis exsultent in rēge suō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Laudent nōmen ejus in chorō~; in timpanō et psaltēriō psallant eī.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Quia benēplacitum est Dominō in populō suō, et exaltābit mansuētōs in salūtem.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Exsultābunt sanctī in glōriā~; laetābuntur in cubīlibus suīs.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Exaltātiōnēs Deī in gutture eōrum, et gladiī ancipitēs in manibus eōrum~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}7}
  {ad faciendam vindictam in nātiōnibus, increpātiōnēs in populīs~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}8}
  {ad alligandōs rēgēs eōrum in compedibus, et nōbilēs eōrum in manicīs ferreīs~;}


\psalmVerse
  {\phantom{00}9}
  {ut faciant in eīs jūdicium conscrīptum~; glōria haec est omnibus sanctīs ejus. Allēlūia.}


\psalmChapterWithInscription{150}{Allēlūia}

\psalmVerse
  {\phantom{00}1}
  {Laudāte Dominum in sanctīs ejus~; laudāte eum in firmāmentō virtūtis ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}2}
  {Laudāte eum in virtūtibus ejus~; laudāte eum secundum multitūdinem magnitūdinis ejus.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}3}
  {Laudāte eum in sonō tubae~; laudāte eum in psaltēriō, et cittarā.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}4}
  {Laudāte eum in timpanō, et chorō~; laudāte eum in chordīs, et organō.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}5}
  {Laudāte eum in cimbalīs bene sonantibus~; laudāte eum in cimbalīs jūbilātiōnis.}


\psalmVerse
  {\phantom{00}6}
  {Omnis spīritus laudet Dominum. Allēlūia.}


\input{end}

