\documentclass[twoside,10pt]{article}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{needspace}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{titlesec}

\usepackage[
  papersize={8.5in,11in},
  layout=letterpaper,
  right=0.8in,
  left=0.8in,
  top=1.2in,
  bottom=1.2in,
]{geometry}

\setmainfont[
  Path = ./../litterae/roboto-slab/static/,
  Extension = .ttf,
  UprightFont = *-Regular,
  BoldFont = *-Bold,
  ItalicFont = *-Light,
  BoldItalicFont= *-Black,
]{RobotoSlab}

\newfontfamily{\liturgy}[
  Path = ./../litterae/liturgy/,
  Extension = .ttf,
  UprightFont = *-Regular,
]{Liturgy}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.1}
\setlength{\RaggedRightParindent}{\parindent}
\setlength{\columnsep}{\parindent}

\begin{document}
\pagestyle{empty}
{
  \medskip
  \begin{center}
  \addfontfeature{LetterSpace=20.0}
  {\bfseries\itshape\large\fontdimen2\font=1.2em \uppercase{anğelus}}
  \end{center}
  \medskip
}

{
  \setlength\parindent{2em}\fontdimen2\font=0.4em

  \bigskip

  \noindent {\liturgy\small V.~~} Àngelus Dòmini nunziávit Maríae,

  \smallskip

  \noindent {\liturgy\small R.~~} et conçépit de Spíritu Sancto.

  \bigskip

  \noindent Ave María, grázia plena, Dòminus tecum;
  
  benedìcta tu in mulièribus, et benedìctus fructus vèntris tui, Jesus.

  Sancta María, Mater Dei, ora pro nobis peccatóribus, nunc in hora mortis nostrae.

  Amen.

  \bigskip

  \noindent {\liturgy\small V.~~} Ecçe ançìlla Dòmini.

  \smallskip

  \noindent {\liturgy\small R.~~} Fiat mìhi sècundum vèrbum tuum.

  \bigskip

  \noindent Ave María, grázia plena, Dòminus tecum;
  
  benedìcta tu in mulièribus, et benedìctus fructus vèntris tui, Jesus.

  Sancta María, Mater Dei, ora pro nobis peccatóribus, nunc in hora mortis nostrae.

  Amen.

  \bigskip

  \noindent {\liturgy\small V.~~} Et Vèrbum càro fàctum est,

  \smallskip

  \noindent {\liturgy\small R.~~} et habitávit in nobîs.

  \bigskip

  \noindent Ave María, grázia plena, Dòminus tecum;
  
  benedìcta tu in mulièribus, et benedìctus fructus vèntris tui, Jesus.

  Sancta María, Mater Dei, ora pro nobis peccatóribus, nunc in hora mortis nostrae.

  Amen.

  \bigskip

  \noindent {\liturgy\small V.~~} Ora pro nobîs, sancta Dei Gènetrix,

  \smallskip

  \noindent {\liturgy\small R.~~} ut dìgni effiçiámur promissiónibus Christi.

  \bigskip

  \noindent {\liturgy\small V.~~} Orémus.

  \bigskip

  \noindent Gráziam tuam, quáesumus, Domine, mèntibus nostrîs infùnde;

  ut qui, Àngelo nunziànte, Christi Fílii tui incarnaziónem cognóvimus,

  per passiónem ejus et cruçem, ad resurrecziónis glóriam perducámur.

  Per eùndem Christum Dòminum nostrum.

  \bigskip

  \noindent {\liturgy\small R.~~} Amen.
}
\end{document}
